(function(root,factory){if(typeof define==='function'&&define.amd){define([],factory)}else if(typeof exports==='object'){module.exports=factory()}else{root.tiku=factory()}}(this,function(){return [{"game_type":"xy3d","question":"“月既不解饮，影徒随我身”出自哪一首诗？","answer":"月下独酌","_id":"077W76OylIJUnjB0","createdAt":"2020-08-16T09:31:46.172Z","updatedAt":"2020-08-16T09:31:46.172Z"},{"game_type":"xy3d","question":"促膝长谈，猜一物理论？","answer":"相对论","_id":"oK3NNrm1qM2sswsd","createdAt":"2020-08-09T11:30:57.059Z","updatedAt":"2020-08-09T11:30:57.059Z"},{"question":"日照香炉生紫烟描述的是哪座山","answer":"庐山","_id":"Sf3VVakoiyP6wU8p","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千金楼掌勺打算做一桌葫芦鸡。他来到鸡笼猫腰数了数，发现里面有28只鸡爪，那么掌勺可以做多少只葫芦鸡？","answer":"14只","_id":"Sv3x7d5ThVpvHCrW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下人物中，谁和金蝉子的转世唐三藏有血缘关系？","answer":"陈光蕊","_id":"lNLO5bsCEdyTXBYh","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嘉年贴上的嘉宾中，不属于大唐三绝的是？","answer":"王维","_id":"pvNyr9XR9TEMaIYP","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"数列题：-1，1，-1，-2，2，（）。括号中的数字是？","answer":"-2","_id":"NVlNItLkJo6DtmUP","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古文运动的倡导者是韩愈和谁","answer":"柳宗元","_id":"cZnUJzvt9iiPtAQp","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陋室铭的作者是？","answer":"刘禹锡","_id":"emxxYoITLv7fpAR1","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李世民随父灭隋后被封为","answer":"秦王","_id":"fThu2dPl3YVjGJMM","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李世民在何处诛李建成","answer":"玄武门","_id":"pU3Fw9mGZvRk5NyO","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花有清香月有阴的上一句","answer":"春宵一刻值千金","_id":"9fQlOZMxo9vTjTqM","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空当年是被佛祖压在哪座山下","answer":"五指山","_id":"SxMnrwuxQSC9R3WC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文成公主前往和亲的国家是","answer":"吐蕃","_id":"VRi0AEhj4auG48SB","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《千金方》的作者看，被称为医圣的是？","answer":"孙思邈","_id":"ZTQcSDWatcyxImVC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"-1，0，1  2，0 （）括号中的数字是多少","answer":"-2","_id":"s7hzRrJAWU5DlAwL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"送文成公主和亲的使者","answer":"禄东赞","_id":"yidJqJsQdqXSSbb8","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜甫曾任工部侍郎，所以后人称他为什么","answer":"杜工部","_id":"1gIAeVHlP2WCZOXR","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"叶小如鼠耳打一植物","answer":"枣树","_id":"80iteFGkGL1qCo8k","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"数列题：-1，1，-1，-2，2，（）。","answer":"-2","_id":"LtRY7MtvLPbxxcjx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白云深处有人家的上一句诗是？","answer":"远上寒山石径斜","_id":"Mhgvm2OR0AiVfMZL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“花有清香月有阴”的上一句诗是？","answer":"春宵一刻值千金","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.178Z","updatedAt":"2020-08-05T13:43:47.638Z","game_type":"xy3d","_id":"dhP02ziXbKJWqc2f"},{"question":"沧海明月珠有泪的下一句","answer":"蓝田日暖玉生烟","_id":"d6EjfNh7JVpC2EQM","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"碧玉妆成一树高的下一句","answer":"万条垂下绿丝绦","_id":"mIUdwbbV7spm2xA0","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"游戏中尚未结婚的一对男女玩家，若想建立夫妻关系，友好度不得低于","answer":"1000","_id":"mhCk8imKbwyG5Dh1","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代书法流派颜体的创始人是谁","answer":"颜真卿","_id":"93riD8vRXtz32KXk","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时代的兵器大多用那种材料制成?","answer":"青铜","_id":"cyjBCvt45HeuBQtW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我过农历实际上是","answer":"阴阳历","_id":"o9l0AWY9T77KFoxs","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1969年7月20日，人类的足迹第一次踏上月球。这次一登陆月的探测器是？","answer":"阿波罗11号","_id":"zRQzBQmpbn8RWv8b","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初唐的都城长安是现在的？","answer":"西安","_id":"A2cx17QCcOJrH0bn","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋的棋局中不可能出现的情况是?","answer":"黑方士吃掉红方象","_id":"c6RcVP6N6DMDWszI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋棋盘上的九个小圆点被叫做什么","answer":"星","_id":"diwCs3MF1QfWYc4a","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汗血宝马的本名","answer":"阿哈尔捷金马","_id":"N2SnCXidZ2HYmSqp","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"与张旭齐名，人称“素狂”的书法家是？","answer":"怀素","_id":"SlaBWwH72XtgzutJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋的棋盘中间有一条没有方格的地带称为？","answer":"楚河汉界","_id":"hH3wFSzU4vd2lLub","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三箭定江山的事迹相关人物","answer":"薛仁贵","_id":"LztbGypIPSVrDAJ9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"可以提升人物防御的帮派技能是什么？","answer":"守御","_id":"Px47m6WOebjNjOYz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《小帘幽记》的作者？","answer":"陈继儒","_id":"Ik6ogIncljZqFnda","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.172Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.172Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于五谷的农作物是","answer":"大蒜","_id":"VuiD4FqcyUlPzZg0","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.172Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.172Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝除国都长安外设立的东都在哪？","answer":"洛阳","_id":"RHajl1xCLWGTYfkM","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.171Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.171Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于五谷的","answer":"大蒜","_id":"fCkr0cwG8J4eNsWE","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.171Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.171Z","game_type":"xy3d"},{"question":"擅长画虎的人","answer":"张大千","_id":"utv3kjgxyfcjYsc9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.171Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.171Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相对论可以分为侠义相对论和什么？","answer":"广义相对论","_id":"5pvvWynAUKjxsvWI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在围棋的棋盘上标有九个小圆点，被称之为","answer":"星","_id":"VfinfHmfyZgz0XMd","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期的兵器大多用那种材料制成","answer":"青铜","_id":"oI3pmfQUzAuUatoI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中东哪一城市是三教圣地","answer":"耶路撒冷","_id":"6bHWk9F6ES6mvVw9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.169Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.169Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大珠小珠落玉盘的下一句是","answer":"间关莺语花底滑","_id":"1Ym37uFLt9Zl7ZBn","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开门缉盗形容什么","answer":"形容引狼入室","_id":"iVXWmzYJC2aJHSiK","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球上凡太阳正在直射的地方必然是？&quot;","answer":"昼长夜短","_id":"72fP5GHumRcXmK7o","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗时期中国北方少数民族转称李世民为？","answer":"天可汗","_id":"nbxe6gbHwoMvKaK2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"林中失偶子来伴，怕若无心何来惧？猜一诗人名","answer":"李白","_id":"wxLKYPAzkkJv4A3A","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银河系的大小约多少光年","answer":"10W","_id":"JjXwjyrw2YVIDb4N","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪个月有28天？","answer":"每个月","_id":"O6V8MBiSoHXU7lPg","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代供奉开国二十四位功臣画像的地点是","answer":"凌烟阁","_id":"fOQZM94YjBfrzEfo","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1969年7月20日，人类足迹第一次踏上月球。这一次登陆月球的探测器是？","answer":"阿波罗11号","_id":"rVOuqWz64PzDjVmp","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋的棋局中不可能出现的情况是？","answer":"黑方士吃掉红方象","_id":"yOi9GdjDxaUxYBmX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗“风、雅、颂”中的“风”是指？","answer":"《国风》","_id":"0ao8bGL0VEqIj9gT","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩愈曾写过一篇有关教育的文章是","answer":"师说","_id":"C2cpZ0pSI1NuBEmA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁是金山寺的主持？","answer":"法明长老","_id":"qzocw3eNhNnCy7eU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语所说的土象全指的是","answer":" 两士两象","_id":"GQLfwQ32vUod8J3j","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乞丐节是农历的几号","answer":"七月初七","_id":"V3cSjbuyHZloRf47","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语所说的“土象全”指的是？","answer":"两士两象","_id":"iWKKJt4zRPH1FBqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南宋的都成临安是现今","answer":"杭州市","_id":"MXlujvIVPBVCEOJ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五禽戏”起源于汉代，它属于？","answer":"强身健体的功法","_id":"Sa2uBKwpgQL6UnMo","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空知晓“弼马温”为末等官职，反下天宫后，玉帝派谁去擒拿他","answer":"托塔天王、哪吒","_id":"UQbFFj0204FTTsoP","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪吒所使的六般兵器中不包括？","answer":"金刚琢","_id":"6YjRxsCMz7JpJCRX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天河定底神珍铁” 是谁留在东海里的","answer":"禹","_id":"ZV2KM868H4hN2I19","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下女子善跳舞的是","answer":"公孙大娘","_id":"z1LZ5z71iQJNA4zm","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列那一个颗恒星进去了生命末期","answer":"参宿四","_id":"zv19mJ7dybdOo7zS","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"出郭相扶将。这里的&quot;爷&quot;指的是？","answer":"爸爸","_id":"rqt1eqjDAnwgLlHU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.159Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.159Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在阎罗王的生死簿上，孙悟空只能活多少岁","answer":"三百四十二岁","_id":"DLAyBLDjnERoFqau","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句：“俱怀逸兴壮思飞”的下句？","answer":"欲上青天览明月","_id":"d4ELKFhEheqptqUH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.156Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.156Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三藏真经共有多少部","answer":"35","_id":"Dg25uLFf4NyVbnku","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.153Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.153Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐宋八大家之首是谁","answer":"韩愈","_id":"hFsSiu9KWKHFrMcy","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.153Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.153Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十五国风是十五种什么","answer":"十五种不同地区的民歌","_id":"VG4Z9rfnkHlewsK3","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“李白乘舟将欲行，忽闻岸上踏歌声。”这里的“踏歌”是一种什么艺术？","answer":"舞蹈","_id":"Xr26fm7QJrwXBpaI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代科举及第的学子喜欢把自己的名字写在哪里的墙壁上？","answer":"大雁塔","_id":"1aGPdMV7cuBbM2nz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下人物不善饮酒的是？","answer":"金蝉子","_id":"1ydqkgZfPAr4AkM4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句惧怀逸兴壮思飞","answer":"欲上青天览明月","_id":"TN2eETB9EoKBpeBb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"师徒行至何处时，日值功曹变作樵夫告知此处有妖","answer":"平顶山","_id":"Dd5X9tA4YcdlL8Kj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杭州西湖与白居易有关的景色是","answer":"白堤","_id":"UaKD6CjLQgAwknPZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧总共收了几个徒弟","answer":"4","_id":"n0UBzKzx9VLor8Ov","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嘉年贴上的嘉宾中，以乐师身份闻名于世的是","answer":"李龟年","_id":"vrzgt3Eh5WMmiWqO","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国农历实际上是","answer":"阴阳历","_id":"8XPuiSe5rrmdc5nu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系唯一自传逆向的行星","answer":"金星","_id":"A2wYdGhkgUuFx2j2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁是金山诗的住持","answer":"法明长老","_id":"Mh4kYEcwynhpQqwy","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球自转的周期为多少天","answer":"27","_id":"RSqafrPVehtz3Hlr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"留香阁所在市坊叫什么","answer":"平康坊","_id":"GFvaNaEapfkZktY4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国长江沿岸的“三大火炉”没有？","answer":"吐鲁番","_id":"N8bKfJktGAmFdnyl","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下地点不在南瞻部洲的是？","answer":"花果山","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.148Z","updatedAt":"2020-09-14T01:10:34.187Z","game_type":"xy3d","_id":"cfRKuuA48KBdERTf"},{"question":"正宗的传统门神里，一个是尉迟恭，另一个是？","answer":"秦琼","_id":"NceKr8kmBHKnGuMp","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"驿站在元代称作什？","answer":"战赤","_id":"gRQMG4JeN7vHJDne","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雁塔题名是及第进士将自己的名字题写于","answer":"大雁塔","_id":"q5FRtTqZtLDBeeTI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代流行吃生鱼，这种吃法在唐代叫？","answer":"鱼鲙","_id":"EZawoPfga16DIy5q","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国早起建筑是用什么来做成墙壁的","answer":"压制混合泥块","_id":"PTyVyY0CApjFjD5K","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鞠躬尽瘁，死而后己 这句话是谁说的？","answer":"诸葛亮","_id":"u2AzfbN0mZHRagph","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代将木星称为什么？","answer":"岁星","_id":"D58Q3KEgR9XChp41","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"说起文明的起源，最为重要是？","answer":"农业的起源","_id":"RO98IBsPyEmFCbIV","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄袍怪在什么地方把唐僧变成老虎的","answer":"宝象国","_id":"tkP6JsnjeTj0b3KB","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大唐长安实行宵禁，只有在一个节目中才会放开。这个节目是？","answer":"上元节","_id":"nA0bthuYGypvP8EY","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国十位名画家各有其长，擅长画虎的是？","answer":"张大千","_id":"Cpx3RLt3cCScWnS5","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.142Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.142Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“清初四画僧”中，“八大山人”指的是？","answer":"朱耷","_id":"yTw0GTSzYlq5BM6t","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.142Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.142Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“可怜九月初三夜”的下句是？","answer":"露似真珠月似弓","_id":"DCYa3lVJNKIrikVI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“长恨春归无觅处”的下句是？","answer":"不知转入此中来","_id":"URmzW63BXicbiyzp","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“白日放歌须纵酒”的下句是？","answer":"青春做伴好还乡","_id":"es23HicnfTejpvwn","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“凭君莫话封侯事”的下句是？","answer":"一将功成万骨枯","_id":"itMtK97pZ3AazVUw","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“俱怀逸兴壮思飞”的下句是？","answer":"欲上青天揽明月","_id":"0d8nUGvVVJUQvAPj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.140Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.140Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语所说的“士象全”指的是？","answer":"两士两象","_id":"kJKt5iMwa7swK9z9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.140Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.140Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代六艺，“礼、乐、射、御、书、数”中的“御”是指？","answer":"驾车","_id":"CKtNJ1Ezhh1p1rSX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.139Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.139Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一位伟大的浪漫派爱国诗人是？","answer":"屈原","_id":"wQ9MlDG5ngUX7UMq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.139Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.139Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小黄鱼长大之后是不是会变成大黄鱼？","answer":"不会","_id":"6GUrEw10rpCKVGvj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.138Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.138Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个著作集都属于四书五经中的“五经”？","answer":"诗、书、礼、易","_id":"2b53Oxnx7GifJOZ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.137Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.137Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代人们所说的“元旦”是指哪一天？","answer":"春节","_id":"4aSgXuxy6b8XUU3X","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.137Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.137Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在阎罗王的生死簿上，孙悟空只能活多少岁？","answer":"三百四十二岁","_id":"sbvWZlgiHmyeYsm1","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.137Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.137Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八戒为什么长得像个猪？","answer":"投错胎了","_id":"6W8MRQY7TcFgGXrH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.136Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.136Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通天河里的老鼋在驮唐僧过河后请求他在到达西天后帮忙询问什么问题？","answer":"几时修得人身","_id":"kIqLSodQgYLVJBsJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.136Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.136Z","game_type":"xy3d"},{"question":"假美猴王是谁变换而成的？","answer":"六耳猕猴","_id":"K9h9716mFLwbvyBO","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.135Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.135Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在车迟国斗法时，孙悟空、猪八戒和沙僧进了三清观，孙悟空变成了谁？","answer":"元始天尊","_id":"HuE8IWxQEZWNQKIu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.134Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.134Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧骗孙悟空带上的箍儿是？","answer":"紧箍儿","_id":"kqpRoHxITD8eNyNC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.134Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.134Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狮驼国的三大王金翅大鹏鸟神通广大，他一翅可以飞多少里？","answer":"9万里","_id":"GC2rtk2uCty1P8Rf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧共收几个徒弟？","answer":"4","_id":"dHSfHK2eLP8sCkXT","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"观音菩萨封黑熊怪为？","answer":"守山大神","_id":"jdXy8oTcsnfWfqUJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄袍老怪的妻子百花公主来自哪个地方？","answer":"宝象国","_id":"7DFZKAXrS1b8evow","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"定海神针最初是谁用的？","answer":"大禹","_id":"EZZ68ImrPiGcUYvx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"菩提祖师用戒尺在悟空头上轻敲了三下，是什么用意？","answer":"三更时分从后门进入","_id":"L1x4frZAnwfQjVTI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五庄观被孙悟空打坏的人参果树后来被谁给救活了？","answer":"观音菩萨","_id":"l8IMfO2M0bBtUuYE","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"观音菩萨身边的惠岸行者的本名叫做？","answer":"木吒","_id":"mxaCJ9f7jrAq9QQU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在《小雷音弥勒擒黄眉》故事中，悟空被困在什么里面出不来？","answer":"金铙","_id":"3r9uH7E3q9BvmEgq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中的“西天”是指现在的哪里？","answer":"印度","_id":"ClNfTQQcfThlReHA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红孩儿的外号叫？","answer":"圣婴大王","_id":"XHbvxKRBYyc7CgkA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次吃人参果没吃出味道的是？","answer":"猪八戒","_id":"XajHXYcstdG5CNGC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空在山下被压了多少年？","answer":"500","_id":"qrZ8zVXDAbkowLSj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在小说《西游记》中，二郎神杨戬是玉皇大帝的什么亲属？","answer":"外甥","_id":"BBz8CaYFQfTyjNF6","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万寿山五庄观的镇元子在自己的大殿之上供奉的是？","answer":"天地二字","_id":"JDCdlaPTPB0EHskU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三藏真经”共多少部？","answer":"三十五","_id":"mc24l7CbEuusy8C5","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空被红孩儿的三味真火烧得昏死过去后，是谁救了他？","answer":"猪八戒","_id":"q9TlDwIIMojQl7yD","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"悟空被压在三座大山之下，脱身后，变成老道士，在谁的帮助下，用假葫芦换了妖怪装人的真葫芦？","answer":"哪吒","_id":"AYp7rowGmP3VZSrB","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"师徒行至了何处时，日值功曹变作樵夫告知此处有妖？","answer":"平顶山","_id":"RcO1Ee5LS93nT1ln","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“观音赴会问原因小圣施威降大圣”中的“小圣”指的是？","answer":"二郎神","_id":"UQ4n3oE7QFbz4Ulv","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"请问女儿国的女子一般到了多少岁就会喝那条子母河里的水？","answer":"20岁","_id":"gx3VUq1bFOXiQRne","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧师徒第一次得到的是假的经书，是被谁发现并派白雄尊者抢回来的？","answer":"燃灯古佛","_id":"uY4bNlGCnCTY7yQs","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在御马监中管马并得知真情后，孙悟空打出南天门，返回花果山，自封名号为？","answer":"齐天大圣","_id":"Ok8aUsLdvJOPFqPm","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南海观音的大徒弟是？","answer":"木吒","_id":"dGs2ymAnBQUI422a","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空变作谁的模样奔赴瑶池，大闹“蟠桃会”？","answer":"赤脚大仙","_id":"g4khBBSrQ29R2FWb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王母娘娘派谁去蟠桃园采桃？","answer":"七衣仙女","_id":"yJSf2eLnM5SP5fQT","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的筋斗云一翻是多少里？","answer":"十万八千里","_id":"3bacRDwhp6ucxzN8","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"菩提祖师与悟空分别时叮嘱了什么？","answer":"不准提师傅姓名","_id":"7uSaLigrMD7vLoDI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天河定底神珍铁”是谁留在东海里的？","answer":"禹","_id":"W41yAqT2eU0z6z6b","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空从什么地方索取了如意金箍棒作为兵器？","answer":"东海龙宫","_id":"rSGRAzygVEcPdkdp","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空知晓“弼马温”为末等官职，反下天宫后，玉帝派谁去擒拿他？","answer":"托塔天王、金吒","_id":"wErq390E8l1noOUR","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是谁给美猴王取了“孙悟空”的法名？","answer":"菩提祖师","_id":"ErMgZ1dYpwNnshLr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"菩提祖师教孙悟空的本领中不包括？","answer":"火眼金睛","_id":"PRfGw0B2RlCrU6mA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西天取经途中，遇到一座山，山中有一洞，名曰莲花洞，洞里有两个妖魔，一唤金角大王，另一唤是？","answer":"银角大王","_id":"SrfH6A79tZAuHFNf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万寿山中古洞天，人参一熟九千年。灵根现出芽枝损，甘露滋生果叶全。救活人参树的神仙是？","answer":"观音菩萨","_id":"qBcf6IluTZSORoLf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空独自去学艺，他拜的师父是？","answer":"菩提祖师","_id":"xB7htWIXDn20RvCC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是谁降服了黄风岭的黄风怪？","answer":"灵吉菩萨","_id":"Nk9VuxTpLFT13D8V","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泾河龙王违背了玉帝赦旨，将要被谁在祸龙台上处斩？","answer":"魏征","_id":"WOMH0G4x31FUZchX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"流沙河大约有多宽?","answer":"八百里","_id":"WQQlTHowhiKVaXti","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空初到黑风山时打死的是？","answer":"白衣秀士","_id":"nwANAJWFnNYqppRC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"猪八戒在高老庄娶的媳妇是？","answer":"高翠兰","_id":"s4Auq8bImCUOwQ8N","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧师徒一共几人？","answer":"5","_id":"IfkzS9kceHvQK6JV","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三藏真经中，“说地”的是哪一藏？","answer":"论","_id":"fUsYG1CmWyX0DFXj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长安城外的泾河边有两个贤人，一个是渔夫，一个是樵夫。渔夫叫什么名字?","answer":"张稍","_id":"q114lMOQD7njBDmi","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大圣在第几根柱子上留下了“齐天大圣到此一游”的记号？","answer":"中间一根","_id":"tpwfQqzvBRDMypCk","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三打白骨精时，白骨精最后一个变的是什么人？","answer":"老公公","_id":"2s7P64pbWdZTeEhS","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沙和尚在哪里拜唐三藏为师？","answer":"流沙河","_id":"9bidU5wuDPu00WiW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空偷吃蟠桃，搅了蟠桃宴，最后被擒置于太上老君的八卦炉中烧了多少天？","answer":"49天","_id":"M23fIt8FxcK1XnBA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空被压在哪座山下？","answer":"五指山","_id":"gdk27kdHgxAzrPCr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种召唤兽拥有翅膀？","answer":"凤凰","_id":"FfJWtiMrZBuwLNEd","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空偷吃了谁的人参果？","answer":"镇元大仙","_id":"dlOG2vfpvsHX2hcq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月球的自转周期为多少天？","answer":"27","_id":"0TuhJKMjB1uDmEnk","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一光年与一天文单位比较？","answer":"一光年长","_id":"K2ihdN52otFfAUXw","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"制造「候风地动仪」测量地震的我国古代的天文学家是哪一位？","answer":"张衡","_id":"nkkpiL6UreP6QABG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“猫搬家、狗狂叫、鸡不进窝、鱼儿惊慌水面跳”是什么灾害的前兆？","answer":"地震前兆","_id":"BOGqa5ZOGuAmdBQv","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.120Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.120Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鲁”是我国哪个省份的简称？","answer":"山东","_id":"VXwF5ItWrzx59xYk","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.120Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.120Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历中，会发生日食的日期是哪一天？","answer":"初一","_id":"ks9my5GV231ZUGCx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.120Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.120Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丝绸之路的第一次中断是在哪个朝代？","answer":"唐朝","_id":"D2gGu0bSI7P7RbQO","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太上老君用什么法宝帮助二郎神擒住孙悟空？","answer":"金刚琢","_id":"WpVK1V2ILTVKfyri","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在五庄观，孙悟空用金击子在人参果树上共打了几个人参果？","answer":"4","_id":"Zw4GEpt1xVkwrIma","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"受天地之灵气，享日月之精华孕育石猴的灵石崩开地点位于？","answer":"东胜神州","_id":"ercwFl2EyhWVpLEl","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空西天取得“正果”后，被赐封为？","answer":"斗战胜佛","_id":"1SMmdED2JSDSP2hk","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"老鼠精是谁的干女儿","answer":"李天王","_id":"9quB27mNQ0EEmozu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小白龙当年犯了什么罪？","answer":"纵火烧了明珠","_id":"EnOjP96ICU7xsSm6","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"除春秋分日外，地球上凡太阳正在直射的地方必然是？","answer":"昼长夜短","_id":"QSTFeTkxNUkGtJA4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玉皇大帝派谁向孙悟空招安？","answer":"太白金星","_id":"Vp5EENL40X4VLawr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代将木星称为什么","answer":"岁星","_id":"Dug53R5syAu3wSqe","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次没尝出人参果味道的是？","answer":"猪八戒","_id":"GrVLOJE6e1jdCFBI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁是金山寺的住持","answer":"法明长老","_id":"viSp9TONxbwXS1a6","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列土地资源中我国人均最少","answer":"耕地","_id":"mgDWXygggZZutdmJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"观音菩萨为降服红孩儿而向托塔李天王借来了什么？","answer":"天罡刀","_id":"sR7iuoozsuLiE7JC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中东哪一城市是三个宗教的圣地？","answer":"耶路撒冷","_id":"4ULZ5JyrfVoQPsYX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空打了几个人参果?","answer":"4","_id":"5KuuIesL4bsCYs1R","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄袍怪变为美男子，前往什么地方探望岳丈国王，后将唐僧变为猛虎？","answer":"宝象国","_id":"NIApK2o3V8ro3TMt","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中东哪一城市是三教圣地？","answer":"耶路撒冷","_id":"MwqpCmkw6kzzNvUZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国农历实际上是指","answer":"阴阳历","_id":"hwsBRAh9pEsAIHdt","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"江南野外花老板真身是什么","answer":"紫金花狐貂","_id":"rMELCmlW3Itdspk9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"既属于“春秋五霸”又是“战国七雄”的是","answer":"齐国","_id":"EfL2i8Z8Bh1oJelm","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物。 ”出自","answer":"易经","_id":"eMty2szcgEnZNxD4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"腊八节除了是中国的传统节日，也是以下哪个教派的节日？","answer":"佛教","_id":"kfYaUE8ERGUAmZHM","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医将五脏与五行相对应，其中刚脏（肝）属","answer":"木","_id":"oMOlMyKWhWtV1KxW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"桃花的主宰神是谁？","answer":"息夫人","_id":"MlDMXQloCwjAlENY","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《岁寒三友》图中，不应该出现的是","answer":"菊","_id":"On36MeYFfEQFecuQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五彩斑斓”的“五彩”原是指：","answer":"青、黄、赤、白、黑","_id":"ory5ahpugkh2ai3y","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"王勃是什么时期的诗人？他因何而死？\t\"","answer":"初唐，溺死","_id":"00PvtZTI6gDcz9AZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"（）的散文吸收神话创作的精神，大量采用并虚构寓言故事作为论证的根据，想象奇幻","answer":"富于浪漫主义色彩。\"","_id":"0oK9f3eaQOaW04a1","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的精耕细作发生的时期是","answer":"春秋战国时期","_id":"231pEYk7Vn1IUcmL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"我国古代著名军事家孙膑所受之刑是哪种？\t\"","answer":"刖刑","_id":"EcqQWcsbgBAPF8y3","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"下列不属于中医别称的是：\t\"","answer":"黄芪","_id":"LKBBbfqVEYGOJew5","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文成公主嫁给松赞干布，大大密切了","answer":"汉藏关系","_id":"j8ioAXwn6JCodA0s","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"盛行于春秋战国之际的音乐是\t\"","answer":"钟鼓之乐","_id":"mRz8lIv6S7r1I3NS","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“一座恭王府，半部清代史”，恭王府位于北京的风水宝地什刹海地区，占地6万多平方米，有“99间半”之称的后罩楼拦腰将之隔为府邸和花园，府邸堂皇庄重，花园优美繁华，被称作“城中第一佳山水”，恭王府最初的主人是\t\"","answer":"和坤","_id":"3FrmEMVHRmc4BhCc","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“皇家有故宫，民宅看乔家”，乔家大院是一座雄伟壮观的建筑群体，体现了中国清代民居建筑的独特风格，被称为“北方民居建筑的一颗明珠”。乔家大院的主人是\t\"","answer":"晋商","_id":"nbeiyMNvuEHDpoPu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"我国古代公文的保密手段是什么？\t\"","answer":"泥封","_id":"M4IO6YgYsyvMJYvF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"我国的“四大名花”是指：\t\"","answer":"牡丹，菊花，山茶，水仙","_id":"ldususvLQAOXmFcx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医将五脏与五行相对应，其中娇脏（肺）属","answer":"金","_id":"rIXQhvf8jXC3ECVG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以“贾者力生，儒者力学”为基点，竭力发挥“贾为厚利，儒为名高”的社会功能的商人集团指的是：","answer":"徽商","_id":"rluO14RmJxwHjFyj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“太上皇”这个称谓源于何人？\t\"","answer":"汉高祖","_id":"6WbM4BLdWnLqUlOo","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.106Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.106Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现有四大古桥，其中哪座位于广东潮州？","answer":"湘子桥","_id":"h5mIEPYvfGFdepsr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.106Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.106Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人。”体现了哪位诗人喷薄而出的情感？","answer":"李白","_id":"xI644mBcojXJeW9A","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.105Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.105Z","game_type":"xy3d"},{"question":"请问下列哪部著作的成书时间最长？","answer":"徐霞客游记","_id":"UDlM0UXJGAW2nCBU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"下面哪种理论是《本草纲目》的首创？\t\"","answer":"水银有毒","_id":"aPtHpquLv0T4ZySd","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的国别体史书是","answer":"国语","_id":"x1R24NQVjk5nO5pg","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的戏曲艺术有着辉煌的成就，下列剧种与其代表作对应不正确的是","answer":"豫剧《天仙配》","_id":"Z2WLfrtzQk9dMxJV","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.103Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.103Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代的文人雅士都喜欢研墨挥毫，下面哪种是正确的研墨方式？","answer":"先慢后快","_id":"iTcRvGJICXX0AiBY","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.103Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.103Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"《红楼梦》中贾府败落后，遁入空门的贾家人有：\t\"","answer":"贾惜春、贾宝玉","_id":"3ZMgE1ausSsZ2Q0C","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.102Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.102Z","game_type":"xy3d"},{"question":"（）以《法华经》（《妙法莲花经》）为主要经典，主要理论是“一念三千”和“三谛圆?”。","answer":"天台宗","_id":"6sHKN6CPj4TArR0B","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.102Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.102Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"中国现存最早的训诂之书是：\t\"","answer":"尔雅","_id":"ESvHq6J0GOA8eS98","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现存最早用纸作画的作品是：","answer":"五牛图","_id":"kPFcUmK0jUlsMlEW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一个名称并非围棋的别称？","answer":"橘中戏","_id":"5befFrUrwfKwChDY","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代普及最广泛的法典是哪部？","answer":"《明大诰》","_id":"7V3fVG70t0ESGzQS","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太湖石又名窟窿石，是我国古代著名四大玩石之一。以下不属于太湖石特点的是","answer":"薄","_id":"KEBmWCl9VjEes1Hy","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"反腐倡廉的“四菜一汤”是谁发明的？","answer":"朱元璋","_id":"0GuwxleqJFM8Uy5b","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周礼六官中掌管司法者是：","answer":"秋官","_id":"V8r8YUvCX4Oj7T2R","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名句“达则兼济天下，穷则独善其身”出自哪位名家之言？","answer":"孟子","_id":"iUdbiX1sTauAjKHI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"戏剧表演技巧中有“四功五法”，以下不属于“五法”的是","answer":"容法","_id":"98Ku0HqryBcLuY3h","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"木板年画发明于下列哪个镇？\t\"","answer":"朱仙镇","_id":"HaNmCMQg0jOtfzpP","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商朝国号的来源","answer":"其祖先受封于河南商丘","_id":"MlOLtqg8TABm4oPQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商鞅变法后中国古代常用的法律形式是：","answer":"律","_id":"PXsifk3lW6bCjcGx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"在京剧中以下哪个人物是黄色脸谱？\t\"","answer":"典韦","_id":"uZp5txijxralUU0U","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子谓季氏：八佾舞于庭，","answer":"是可忍也，孰不可忍也。","_id":"wzCijVNol1YxzavG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西方称之为帕斯卡三角形的“开方作法本源图”提出者是","answer":"贾宪","_id":"3tYQmUeMaXbkjC2x","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代时号称“九卿圆审”的制度是：","answer":"朝审","_id":"6HbkLuethIdIy2MH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"利簋铭文是迄今能确知的最早的西周青铜器上的铭文，它记载了一件重大历史事件：\t\"","answer":"武王伐纣","_id":"6RHUFN6e8WciTk5V","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"明太祖朱元璋喜读孔子的《论语》而厌恶孟子，《孟子》书中那句话最有可能招致明太祖的不满\t\"","answer":"民为贵，社稷次之，君为轻","_id":"YMc0sHpuBYUaPYzX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"成语“春风得意”出自\t\"","answer":"孟郊《登科后》","_id":"vagNPF0mlBlYZtRb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于元杂剧构成部分的是","answer":"转场","_id":"YtHy15lYDx7kygLa","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“百男何愦愦，不如一缇萦。”称赞的是缇萦","answer":"上书救父","_id":"hH65jwFvJOepOLec","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"为什么女出家人被称“尼姑”？\t\"","answer":"“尼”是梵语“女性”译音","_id":"pjrfr6cRZCq1DTzu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“非风动，非幡动，仁者心动。”的典故，出自","answer":"六祖惠能","_id":"yzfoObiM9hKtXASB","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东床坦腹”是关于谁的历史典故？","answer":"王羲之","_id":"L9VDyLQ12ZWKF2Sj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代书画家董其昌称赞这幅画：“宋画第一。”它是","answer":"范宽的《溪山行旅图》","_id":"mwcrytaGLeazP6W9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医将五脏与五行相对应，其中肾脏属","answer":"水","_id":"okKpbVZbx30EMYfX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列诗句中所包含的地名，与古代陆上丝绸之路没有关系的是","answer":"暖风熏得游人醉，只把杭州作汴州","_id":"xDfz4bBDwMvv3n0Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“不法古，不循今”是哪一派思想家的历史观？\t\"","answer":"法家","_id":"RUErcAgEXBDh3nQb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“元旦”一词最早出现在哪本书中？","answer":"晋书","_id":"URsCJaato6XWALh2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄公望《富春山居图》曾蒙蔽过乾隆的赝品叫：","answer":"子明卷","_id":"aPw0VST4ctUSSu0e","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋中结尾棋势为一车战三兵的名局叫什么？","answer":"千里独行","_id":"lmxbc3DXzo76WNvz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐三彩最初是用来做什么的？","answer":"随葬品","_id":"ws8wDClb6MeKKlnw","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“枯藤老树昏鸦，小桥流水人家。古道西风瘦马，夕阳西下，断肠人在天涯”是马致远的名篇，它属于","answer":"散曲","_id":"YnbWsKajaPVwv1ht","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"麻将的前身是谁设计出来的？","answer":"李清照","_id":"g8VfPucU5HoUuZSq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“隆中对”中“信义著于四海”的“四海”指的是指什么？\t\"","answer":"东夷、南蛮、西戎、北狄","_id":"gHYiD6v319cOxXO8","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的断代诗选是：","answer":"全唐诗","_id":"vVG9dKJqCmArpl3B","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“尺牍”是指什么？","answer":"书信","_id":"HVxpPFVeV7aZrttX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人向别人介绍自己的弟弟妹妹应该用下面哪种称谓","answer":"舍弟舍妹","_id":"Rbc1RL1e7JxS7zWd","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"中国人什么时候才吃上炒菜？\t\"","answer":"宋代","_id":"yYpLkk6HI3sTtnWM","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上现存年代最久远、跨度最大、保存最完整的单孔坦弧敞肩石拱桥是","answer":"赵州桥","_id":"GJSNPAGOFuftSe9Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《颜氏家训》作为我国的第一本家庭教育专著，作者是","answer":"颜之推","_id":"HNDjC8ADBg3PJiDJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存年代最早并真实可信的西晋名家法帖，是作者写给一个身体多病、难以痊愈的友人的信札，因其中有“恐难平复”字样，故名《平复帖》，该帖的作者为","answer":"陆机","_id":"qsbfp0PllT8IXsh7","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"《红楼梦》中，贾政不喜欢宝玉是从什么时候开始的？\t\"","answer":"抓周","_id":"PIuf5w6grF4BQBi3","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"赵州桥的建造者是谁？何时建造？\t\"","answer":"李春，隋朝","_id":"b6wmJ6G2MljoKG18","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于长篇小说的","answer":"聊斋志异","_id":"a2IWtt4lLaovkSp5","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.089Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.089Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一诸侯国的事迹不能在《春秋外传》中找到？","answer":"赵国","_id":"O4m4Pxue6zsKfjVa","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.088Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.088Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名医（）编创了五禽戏","answer":"华佗","_id":"Rd8SvhwigbcEOirV","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.088Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.088Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2009年甲流横行，网友呼吁复兴“拱手礼”。 一般来说，男子行拱手礼时应该：","answer":"左手在外","_id":"9PaM6PyQVGN3CGTU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“罗浮山下四时春”的下句","answer":"卢橘杨梅次第新","_id":"EOyesmnSyDO5CG1z","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹摇清影罩幽窗，两两时禽噪夕阳的作者","answer":"朱淑真","_id":"kghZvtkewmLoOW9U","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说宋太宗用什么毒死了李后主","answer":"牵机药","_id":"wYMz3UwjFMwuYcFx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛家将佛或者菩萨讲经说法音声震动世界，群兽慑服譬喻为","answer":"狮子吼","_id":"3W4gryY6mNUgKLSi","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","game_type":"xy3d"},{"question":"分封制最早出现在哪个朝代","answer":"西周","_id":"GWWl82FEOqU3ErCa","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现存医学文献中最早的一部典籍是","answer":"皇帝内经","_id":"O7TBekvtmKETiPQL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乘坐客车外出，客车意外失火，车门无法打开，应该如何逃生？","answer":"砸碎侧挡风玻璃","_id":"h2J7goN3MmCDWqB6","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“结发为夫妻“，结发是指古代结婚时","answer":"把夫妻的头发束在一起","_id":"ozT2jm3qad77RfNN","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.086Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被评价为“文起八代之衰”的文人是","answer":"韩愈","_id":"Edv2ic3AsOTZB274","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"台湾自古以来就是我国的神圣领土。台湾在三国时期称为？\t\"","answer":"夷洲","_id":"RsyDDfzQgmXfJM7W","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元杂剧四大悲剧不包括","answer":"王实甫《铡美案》","_id":"Wtzjv76FzbhixtVp","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“破镜重圆”的典故来自","answer":"徐德言与乐昌公主","_id":"lh1UjaZCVm7e9tlH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一年是“国际天文年”","answer":"2009","_id":"wQbr9gCUub1JmzWe","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金蝉玉叶是明弘治年进士张安晚家族墓地中出土的一个重要文物，栩栩如生的金蝉，悠然自得地栖息在洁白无瑕的玉叶上，金光玉耀，妙趣横生。“蝉”作为古人常用的意向，此物取它的（）之意向。","answer":"破茧重生","_id":"2CC4X3374Fy1xOVm","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代民谚“苏湖熟、天下足”中的“苏湖”指今天的","answer":"苏州和湖州","_id":"8MOnv6BES3gpz9oL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"琵琶本名“枇杷”，“枇杷”一词的来源是什么？\t\"","answer":"演奏琵琶的方式","_id":"mJbSEfIJQopEDAsz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《礼记?乐记》中说“金石丝竹，乐之器也。”其中哪个指的是吹奏乐器？","answer":"竹","_id":"q1aHRTufj5EGaxkm","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人生若只如初见，何事秋风悲画扇。说的是谁的故事","answer":"班捷淑","_id":"DWvHXZomimgGHA26","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国子监的学生通称监生，但又有多个种类，以下哪个不属于监生","answer":"督监","_id":"EgG297TlbYWGHExQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪位诗人凭借哪首诗赢得了“孤篇压全唐”的美誉？","answer":"《春江花月夜》","_id":"mdGkknHS9T5g0q5t","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"白居易曾经有一首诗中说\"\"尖如锥兮利如刀\"\"，指的是\"","answer":"紫毫笔","_id":"uZ1Ts5UMFBdfR4oW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上第一个使用年号的皇帝","answer":"汉武帝","_id":"wqs32arDMDubEHd4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“在天愿做比翼鸟”最初说的是谁？\t\"","answer":"唐玄宗和杨贵妃","_id":"PPLL8bDpDAIxjM3I","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"（）的“寡欲”、“养心”、“养气”的修养方法直接为宋明理学家所继承？","answer":"孟子","_id":"WKctwaqxdxj2zkTu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个不是用来称呼自己妻子的：","answer":"姨婆","_id":"tZpYtmZie8MTNUqq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“可怜荒垄穷泉骨， 曾有惊天动地文。”说的是哪位文人？","answer":"李白","_id":"H9edXySqkES0Dhud","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉汉章帝建初四年，召开了白虎观会议“讲议五经异同”，形成了《白虎通德论》一书，该书的编撰者是","answer":"班固","_id":"HDFNeA86eSV5FDbI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"戏曲中曹操的脸谱是什么颜色？","answer":"白色","_id":"awQYU6AswUwW46gd","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教是我国唯一土生土长的系统宗教，它创立于","answer":"东汉中期","_id":"wYLEw0XPtTGrFH2o","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医认为五脏中“后天之本”是","answer":"脾脏","_id":"7o3TAJ7SYeRNSSgF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"诗人陈子昂发出“前不见古人，后不见来者。念天地之悠悠，独怆然泪下！”的感慨是登上了：\t\"","answer":"幽州台","_id":"ECBoIUZvvx7Ogy2P","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪场不属于以少胜多的战役？","answer":"渭水之战","_id":"NrstHsnzFa1qMA8q","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《满江红》词牌的创调者是","answer":"柳永","_id":"vXS9eMLDkfsokL5y","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《周礼》规定，只有周天子才可以使用八佾，请问八佾是多少人？","answer":"64","_id":"50xmd1pcoU1ShT2q","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“静以修身，俭以养德”对我们提出修身养德的基本要求，这句话出自：","answer":"诸葛亮","_id":"HslwnhLSbYy7yxNn","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“雨过天青云破处”形容的是","answer":"瓷器颜色","_id":"Jj1jGMKwuV0Hjy1t","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“晕如雨后霁霞红，出火还加微炙工。世上朱砂非所拟，西方宝石致难同。插花应使花羞色，比尽翻嗤画是空。”称赞的是","answer":"郎窑红釉","_id":"6WAzoFCLJFp128sr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“千歌万舞不可数，就中最爱霓裳舞。”是谁的诗句？","answer":"白居易","_id":"FLXtnRVoBIiLsmcR","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"古人为何称蟋蟀、蛐蛐为“促织”？\t\"","answer":"催促织布","_id":"RTs8xRJ9A5QWWnC4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金圣叹拟逐一批注“六才子书”，但只评完两部，其中之一是《水浒》，另一部是：","answer":"《西厢记》","_id":"FCkRaaH0aFQj3wZf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.077Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.077Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“推敲”的典故，来自哪位诗人？","answer":"贾岛","_id":"ImSVQb28m0tw1DZg","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.077Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.077Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现存最早的完整农书是","answer":"齐民要术","_id":"h4aEc0YS3ZO1WPCb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.077Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.077Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西汉后期的总结了黄河流域的农业生产经验，阐述了当时的耕作制度和作物栽培技术的著作是","answer":"《?胜之书》","_id":"CaXXfqUQO6z7QwhZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代写诗最多的人的是","answer":"乾隆","_id":"vGn8vBTQKj2WPCjw","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋唐时期，我国当时的最高审判机关是：","answer":"大理寺","_id":"yCT3eqbW6CVPxNEE","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杏林”是我国古代中医的雅称，这个典故来自","answer":"董奉","_id":"3PkGSA8FGLBMB9Eb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.074Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.074Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪位名人在妻子死后还“鼓盆而歌”？","answer":"庄子","_id":"htBq0hi74CfWgeSt","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.074Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.074Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被天下奉为“太上玄门正宗”的是","answer":"全真教","_id":"m5TF8fRf4DGCG3Sx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.073Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.073Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“月黑雁飞高，单于夜遁逃。欲将轻骑逐，大雪满弓刀。”诗中的“单于”指的是下列哪个少数民族首领的称号\t\"","answer":"匈奴","_id":"oOfAlKejcc9ywNRf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.073Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.073Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名医扁鹊发明了“四诊法”，不包含","answer":"针","_id":"aSruMHLfaVb2hRc7","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.072Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.072Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"三牲，亦称太牢，是古代祭祀用的供品。下列哪个不属于大三牲？\t\"","answer":"鹿","_id":"rWHZlhAx6wytgrcx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.071Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.071Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《重屏会棋图》描摹南唐中主李?与其弟会棋的情景。几个人物的情态刻画细腻准确、富有个性。用线细劲曲折，略带顿挫，即“战笔”法。该图作者为","answer":"周文矩","_id":"vgVIV6TBVFHdLcUl","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.070Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.070Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早沟通长江水系和珠江水系的人工运河开通于","answer":"秦朝","_id":"IMfGNqJklPtLdtx8","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的宫殿群","answer":"故宫","_id":"M0A71gk1t939UE3T","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八王之乱发生在哪个朝代","answer":"西晋","_id":"gmU0zbdx4hZIx0Gm","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五星出东方利中国”为汉代蜀地织锦护臂，被誉为20世纪中国考古学最伟大的发现之一。这件文物展现的是古代西域（）文化。","answer":"精绝","_id":"hPKzSrk2MNij7XId","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于越剧的是","answer":"《滚楼》","_id":"pkEYPoRkLdLMSzQG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白感慨“眼前有景道不得，崔颢题诗在上头”中的诗是哪一首？","answer":"《登黄鹤楼》","_id":"v8gw8SOVULw3B0N2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"我国正史上的“深沉有大略，用兵如神”指的是谁？\t\"","answer":"元太祖成吉思汗","_id":"FGd6N0ymWXPw7u1A","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李清照词中的“知否知否，应是绿肥红瘦。”是什么季节的景色？","answer":"暮春","_id":"M198IIsUh8jyejVB","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“伤心桥下春波绿，曾是惊鸿照影来。”描写的是哪个园林的景观？\t\"","answer":"沈园","_id":"k6BAVqpnyskZDAOU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现存最早的编年体通史是","answer":"《资治通鉴》","_id":"BqPEeyOCFSGeQwvA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马可波罗曾在他的游记中描述了一座美丽的中国石桥，后来西方人都称这座石桥为“马可波罗桥”。请问这座石桥是：","answer":"卢沟桥","_id":"ZStP7YY75kUco0Mx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"张衡发明的地动仪上有几条龙？\t\"","answer":"八条","_id":"tVuvL7ihpiIo1VgG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“愿得一心人，白头不相离”出自谁的诗？","answer":"卓文君","_id":"IPOIu5q3qUxTy9SU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“弱冠之年”指男子","answer":"20","_id":"vDc3IBxv4nfOzZcg","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"门钉是我国古建筑物门上的一种装饰，数量有着严格的规定。紫禁城北面的神武门每扇门上应该有多少个门钉？","answer":"81个","_id":"k30IJ4AMUVzp2o4Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.063Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.063Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人生若只如初见，何事秋风悲画扇”说的是谁的故事？","answer":"班婕妤","_id":"wTRTrjS1eBYjaXah","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.063Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.063Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"（）开创了诗歌从集体歌唱到个人独立创作的新时代。\t\"","answer":"屈原","_id":"9SlnWwdy6c7PpJ1n","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋朝时主要的运送物资方式是什么？","answer":"纲运","_id":"F5BH7HxxPtU1hNAW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存最早的宋词歌谱是","answer":"白石道人歌曲","_id":"ZCWncMWK98NF26JF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陕西省内有一块著名的“无字碑”，它与哪位皇帝有关？","answer":"武则天","_id":"g2V1AWSrU9Ugzgex","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时“妻子”有许多别称，以下哪个不是指“妻子”","answer":"膝下","_id":"rxifKhxYDJnmLsc5","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代哪本著作记载了光的传播原理","answer":"墨子","_id":"Jpn4N16qg4G1qn7y","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦灭六国后，统一了文字，叫","answer":"小篆","_id":"WKpxxJADX1wXO9aH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早提到“石油”一词的是谁?","answer":"沈括","_id":"fcX3OjzE6hPpVhsc","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最初的指南针----司南，是在（）制作而成的","answer":"春秋战国时期","_id":"l38DIkH4a30F3KXX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长安米贵与下列哪位诗人有关？","answer":"白居易","_id":"8eCSa0v6OuY7TJ5R","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.056Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.056Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次提出“天时、地利、人和”概念的著作是","answer":"孙子兵法","_id":"AxfXZM3YEkqYZokh","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.056Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.056Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王维擅长的诗体是","answer":"山水田园诗","_id":"mLmknbutWJpp61qb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.055Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.055Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于宋词豪放派代表人物的是","answer":"周邦彦","_id":"QRfs2na7Do7fvUTU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.054Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.054Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一部脉学专著----《脉经》诞生于","answer":"晋朝","_id":"UWuIhGzeuuTwQjhF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.054Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.054Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"为什么皇帝的女儿叫公主？\t\"","answer":"源于古代皇帝嫁女婚俗","_id":"awi3xPScO9WGwiov","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.054Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.054Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西周时期“天子建国，诸侯立家，卿置侧室，大夫有贰宗，士有隶子弟。”维持这一体系的制度是","answer":"宗法制","_id":"AWAiHJyNHaAUUUCI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.053Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.053Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为什么把传递信息的烽火叫做“狼烟”？","answer":"多抵御以狼为图腾的北方游牧民族","_id":"BaVLKtaAlsTVUG1n","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.053Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.053Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历正月初七是什么节日","answer":"人日节","_id":"Io5dwteSBwOKjD8o","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.052Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.052Z","game_type":"xy3d"},{"question":"与下列人物比较，范缜属于下列哪一类人物","answer":"荀子、王充","_id":"Qkyc9hOa2lluNhpD","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.052Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.052Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“小楼一夜听春雨，深巷明朝卖杏花。”的作者是","answer":"陆游","_id":"VWvFCfVRgEsBoB1s","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.052Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.052Z","game_type":"xy3d"},{"question":"强制犯人劳役的刑罚是封建制五刑中的","answer":"徒","_id":"ct3xhEqYtL9onM1n","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文房四宝”中的毛笔是谁发明的？","answer":"蒙恬","_id":"kYesYYtl91pLW4Ad","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三叩九拜”的“九拜”指什么？","answer":"九种拜礼","_id":"ofABOrzrBMpogSaF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传最早称丈夫为“老公”的说法始于：","answer":"唐代","_id":"0Odle15CMi28Hqo8","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“龙门石窟”位于下列哪个省？\t\"","answer":"河南","_id":"JEIvf8oyQnI8NkqY","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白有感于哪件历史事件创作了《越中览古》？","answer":"卧薪尝胆","_id":"aZwzxLg71X2Ek9Oz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》是何种体裁？","answer":"章回体小说","_id":"qpvS8VbetYdcBKqF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"寇准是北宋的政治家，诗人。人称“老西儿”，他是哪里人？\t\"","answer":"陕西","_id":"eqZqslh4eceuligt","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.049Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.049Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在清朝历史上宣布“滋生人丁，永不加赋”的皇帝是","answer":"康熙","_id":"liqVPDRlKgdyfuzo","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.049Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.049Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“商鞅变法”位于什么时期","answer":"秦孝公","_id":"qOBCaHzGsanm5ylS","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.049Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.049Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医将五脏与五行相对应，其中心脏属","answer":"火","_id":"0fdzc04W4hBWIQMC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.048Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.048Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》中贾府落败后，遁入空门的贾家人有:","answer":"贾惜春、贾宝玉","_id":"71Ek3AkxFkx0R7A3","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.048Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.048Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“故交如真金、百炼不回色”的作者是","answer":"贯林","_id":"tZQO2lbUqJeD6agy","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.048Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.048Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐卡是（）富有民族特色的卷轴画","answer":"藏族","_id":"l77pQZkJd5ZO6FYb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“江郎才尽”指的是","answer":"江淹","_id":"g9158KgwqDGI7kWF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第一部关于农业和手工业生产的综合性著作是什么","answer":"天工开物","_id":"sDvEFC5IdHOhngcu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五言诗盛行于","answer":"魏晋","_id":"58JpfZxva2Hs97Xx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“花信年华”指的是女子","answer":"24岁","_id":"I52Ozt2zVJY46SBZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋政府用什么办法控制流动人口","answer":"征甲幕兵","_id":"dHpgJKNFJ0qUpeuZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗追李昌谷，这里说的李昌谷是哪位诗人","answer":"李贺","_id":"hSTYkqr2fXlwqAqi","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"在白族姑娘的头饰上","answer":"蕴含着一个熟悉的成语","_id":"CbyPnrtW5Th1GQ5z","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.042Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.042Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝诗歌流传下来的有","answer":"5万多首","_id":"d9EnXjWOFQPafU7Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.042Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.042Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五岁诵六甲，十岁观百家。”的英才是","answer":"李白","_id":"32GfoHHHyvZ5Ia7h","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.041Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.041Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“月黑雁飞高，单于夜遁逃。欲将轻骑逐，大雪满弓刀。”诗中的“单于”指的是下列哪个少数民族首领的称号","answer":"匈奴","_id":"Ec96v7DkWGQv4KiD","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪种情况，可以用“弄璋之喜”祝贺他人？","answer":"生子","_id":"n6v3G4yvA1OjVAKi","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提出“春秋无义战”的历史人物是","answer":"孟子","_id":"qEkwjI3y3SBatFnz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.038Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.038Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代男子承认，则取表字，以下对应错误的是","answer":"司马懿字仲卿","_id":"BfhuhmAUH3eekO0F","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"写北宋淮安大盗宋江等108人齐聚“水泊梁山”的故事是哪一本古代小说？","answer":"《水浒传》","_id":"cV2Q8vPcKGh7OCbU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一部断代史史书是","answer":"《汉书》","_id":"rYFwAdRryCNS90RK","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄昏”“月半”“人定”“鸡鸣”均为股代表是夜晚时段的词语，如果按照时间顺序排列，第二个应该是","answer":"人定","_id":"uV8EsJQnZ8SdUHbZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸子百家中阴阳家的代表人物是","answer":"邹衍","_id":"1UaeUYJgTMmzxnJG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉班固在《汉书》中则把先秦以来的学派归纳为十家(九流十家)，其中不包括","answer":"佛家","_id":"GIFebbkvZSsYzzed","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸子百家中被称为“世之显学”中的是哪两家？","answer":"儒家、墨家","_id":"Rs7jAHnp5IdOxRlu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸子百家中以”论辩“为长的是哪一家？","answer":"名家","_id":"jLDV2C1mOI5HJDQf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子评价哪本书“思无邪”？","answer":"《诗经》","_id":"124yN54cVBR0NLtj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黔驴技穷”比喻有限的一点本领也已经用完了，这个典故出自","answer":"柳宗元","_id":"1QLaf6qtrnUSohuf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三武灭佛不包括","answer":"后周世宗灭佛","_id":"4ZKPr6bdOJYB9wpa","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一项不是古人认为的“吉兆”","answer":"白虹贯日","_id":"74rSCtnAr6WCvYFQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被评价为“亚圣”的是哪位历史人物？","answer":"孟子","_id":"VFnw7fVOemQWHp9e","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在北宋时期的书法领域，号称“北宋四大家”的不包括","answer":"佛印禅师","_id":"AZlOlrhtKYzmG04T","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三希帖”不包括","answer":"《黄州寒食帖》","_id":"Wvai7To8Vc9Q6yVi","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在民间传说中，过昭关一夜白头的人是","answer":"伍子胥","_id":"wuhL0T1yeIPOj8uD","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《世说新语》共多少卷，分多少门？","answer":"\"3","_id":"AbprLfLN0k2p9cVM","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《世说新语》上卷4门中，不包括哪一门？","answer":"雅量","_id":"G0D0jtFrF93jWWGC","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"下列哪个成语不是来自《世说新语》？\t\"","answer":"期期艾艾","_id":"P6H01PkbUyWK2BM3","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《搜神记》是我国志怪小说的代表作，该书作者干宝是什么朝代的人？","answer":"东晋","_id":"iM27EIsLI4CkSLL1","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三言二拍”是指明代五本著名传奇小说集的合称，其中不在“三言”中的是","answer":"《永世恒言》","_id":"2dSlcfSXFtf6P4v0","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三言二拍”是指明代五本著名传奇小说集的合称，其中“二拍”的作者是","answer":"凌?初","_id":"5KISKMa022Lj1OTS","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文人相轻，自古而然”出自谁的观点？","answer":"曹丕","_id":"HATYy7sS7CFSmf3q","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三言二拍”是指明代五本著名传奇小说集的合称，其中“二拍”指的是","answer":"《初刻拍案惊奇》和《二刻拍案惊奇》","_id":"NA8gAW7goLWAFDZD","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐传奇是唐代的文言小说，内容多传述奇闻异事，以下故事不属于唐传奇的是","answer":"《弄玉传》","_id":"fnEhyieD1u53QuWW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三言二拍”是指明代五本著名传奇小说集的合称，其中“三言”的作者是","answer":"冯梦龙","_id":"oGZ3hiIxa45Fgr5t","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《文心雕龙》是一部理论系统、结构严密、论述细致的文学理论专著，它的作者是","answer":"刘勰","_id":"6TZ3LCs68QPSWrIV","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“修身齐家治国平天下”的理念，出自","answer":"《大学》","_id":"TwnrdvQlMuqQCM03","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提出了“人性本恶”观点的人是","answer":"荀子","_id":"WzFBDy0X2ygSVA2R","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一部文人创作的以家庭生活为写作题材的长篇小说是","answer":"《金瓶梅》","_id":"ZpnluFtxAtTN5XGq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“珠算”一词最早见于哪本书？\t\"","answer":"《数术记遗》","_id":"pjCX1MRq3TpgHAcr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大家不包括","answer":"金圣叹","_id":"40gOWMQZZSGDMUNB","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“朝菌不知晦朔”中的“晦”是农历每个月的","answer":"最后一天","_id":"Yem7chI9odVfGmrF","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“朝菌不知晦朔”中的“朔”是农历每个月的","answer":"初一","_id":"exappnDhQXTmw8Lh","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"以下不是东汉文学三崔的是？\t\"","answer":"崔晏","_id":"ryldHLWBE6YeNhrH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代重要的数学成就“天元术”的主要贡献者是","answer":"李冶","_id":"x3zoM3p32J7jibn2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代诗人中，被称为“诗鬼”的是","answer":"李贺","_id":"yvLGfwRrdRxYnuF8","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人以“耳顺之年”指人到","answer":"60岁","_id":"JLsMXld81KkgRVt2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“临川四梦”不包含","answer":"《孽海记》","_id":"Kj9MmInzN8xHUCQL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王维号称“诗佛”，他的字是","answer":"摩诘","_id":"WQyAK5nHvNaitDco","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“临川四梦”的作者是","answer":"汤显祖","_id":"XP3Gebpsq1RUFuwS","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋诗人汪洙所谓的人生“四喜”不包括","answer":"双亲皆康健","_id":"fgrCZxtIXAGSH78I","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代文人喜欢用“行不得也哥哥”描述一种鸟的叫声，借此表示兴路艰难、离别愁绪，这种鸟是","answer":"鹧鸪","_id":"kOSItnAqpRJNgHUH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北京等地四合院的大门一般是开在哪个角上？","answer":"东南角","_id":"UsQKW8fcLGErGSHh","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一门父子三词客”说的是","answer":"苏洵、苏轼、苏辙","_id":"VgUqjXklcqGLp2T4","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“宁可枝头抱香死","answer":"何曾吹落北风中。”指的是什么花？\t\"","_id":"syqnPKKkeNV64x1q","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代“乘舆、车驾”是谁的别称？","answer":"皇帝","_id":"tOYoS8YeZNGf2m60","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“将军百战死，壮士十年归”运用了什么修辞手法？\t\"","answer":"互文","_id":"99X9xUo0vuHPbgv9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“狸猫换太子”的故事中，“太子”说的是宋朝的哪个皇帝？","answer":"宋仁宗赵祯","_id":"X8fMo5OG6jJ68lcJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“无端嫁得金龟婿，辜负香衾事早朝。”金龟婿中的“金龟”表示？","answer":"官品等级","_id":"YLJyCGmqhPKSkZ4x","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"何尊，国家一级文物，是中国西周早期一个名叫何的西周宗室贵族所作的祭器，上面的铭文中有“（）”一词最早的文字记载。","answer":"中国","_id":"jnh2WZy3V8UiwL1A","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教中有“三清尊神”，其中象征着“太清”的是","answer":"道德天尊","_id":"0yg9GpE2GsASuqbN","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《吉祥遍至口和本续》共九册，是藏传佛教经典的译本，也是现在世界上最早的木活字版印本之一。它将藏文翻译成了","answer":"西夏文","_id":"5JZiP4LY37hUA6oL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“孔子登东山而小鲁，登（）而小天下。”","answer":"泰山","_id":"SPJrd1XcO11dWjDU","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火药于13到14世纪由（）传入欧洲。","answer":"阿拉伯人","_id":"jGUB4nuocNgfNZMH","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.025Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“金陵十二钗”正册中，谁不是四大家族的亲眷？","answer":"妙玉","_id":"AFGwBnojM49xkXpt","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昭陵六骏是指陕西唐代皇陵北面祭坛东西两侧的六块骏马青石浮雕石刻，六骏分别名为“拳毛?”、“什伐赤”、“白蹄乌”、“特勒骠”、“青骓”、“飒露紫”。请问这些马的主人是","answer":"唐太宗","_id":"SfRsUx6anvMO2AA9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代两大文学运动中，新乐府运动的倡导者是","answer":"元稹、白居易","_id":"qFx6QVURKZ6wWZ3Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代两大文学运动中，韩愈、柳宗元倡导的是","answer":"古文运动","_id":"oSRrfX4xrFx0KKWo","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.023Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.023Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"以下不属于四大古典戏剧的是\t\"","answer":"关汉卿的《窦娥冤》","_id":"x0jySGw1vJJ5xujD","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.023Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.023Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"我国迄今为止存世最古的山水画，也是该画家传世的唯一作品，宋徽宗亲笔题字，它叫做\t\"","answer":"游春图","_id":"NHmGsbBj3oe0pHhm","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.022Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.022Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“日暮汉宫传蜡烛，轻烟散入五侯家。”描述的是什么节日的场景？\t\"","answer":"寒食","_id":"PWQsoVxV9u5Eu00T","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.021Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.021Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"左图是中国现存商代青铜器中最大的方尊----四羊方尊。器表的合范处多饰有凸起的棱脊，且通身雕满了精密繁缛的云雷纹、兽面纹、蕉叶纹，整个器物给人以雄浑厚重之感。羊在古代寓意吉祥，龙寓意着君主的霸权，四羊方尊以四羊、四龙相对的造型展示了至尊气象。它的作用是\t\"","answer":"祭祀的礼器","_id":"HQ5ChsVcyogAn1lh","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.020Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.020Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于佛教三宝的是","answer":"念宝","_id":"WBhx81mWRy1X5kUV","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.020Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.020Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"“四面楚歌”指的是哪场战争？\t\"","answer":"垓下之战","_id":"oqQ1lbNFS9Avk3kA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.020Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.020Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一部纪事本末体史书是","answer":"通鉴纪事本末","_id":"0Ypj8YRuMuqTGxoY","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"直裾素纱?衣是我国考古历史上的重大发现，它由精缫的蚕丝织造，仅重49克，称得上轻若烟雾，薄如蝉翼。其高超的制作技艺，代表了西汉初期养蚕、缫丝、织造工艺的最高水平，它出土于\t\"","answer":"长沙马王堆","_id":"Hd6QDyUr0HsZ7vN2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄花闺女”的“黄花”指什么？","answer":"用黄颜料或黄纸做成的装饰","_id":"Qy7wH3hxfZxK3y9h","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2007年12月，宋代沉船“南海一号”的打捞吸引了全世界的目光，该船上不可能发现的是","answer":"珐琅彩瓷瓶","_id":"hdzF7cBYhJmWUqnX","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐宋时的“驻京办”叫什么","answer":"进奏院","_id":"28D1iSXjvICGznbn","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代几品以上的京官需上早朝？","answer":"三品","_id":"BshR6Yp4hM8Ne3y1","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋五霸有","answer":"齐桓公，宋襄公，晋文公，秦穆公和楚庄王","_id":"9vw29Ci52d6AueAK","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"慈禧垂帘听政的地点在哪里","answer":"养心殿","_id":"gjFSou8UtLOTi7sI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《虢国夫人游春图》的作者","answer":"张萱","_id":"oJOopr5EDifk2yP2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"合昏尚知时，鸳鸯不独宿。但见新人笑，那闻旧人哭。中的合昏指的是","answer":"合欢花","_id":"pABHAyJ8EuybVX1c","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“沉舟侧伴千帆过，病树前头万木春”作者是","answer":"刘禹锡","_id":"sFbYUW0jqoNEyWv9","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪个不是春秋五霸","answer":"秦恒公","_id":"tjNmGMvgKTC2o4ta","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乞拉朋齐成为雨极的原因是","answer":"地形雨","_id":"u8Jm1IeNOCUo2zoG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"后母戊鼎是属于哪个朝代","answer":"商","_id":"FGtUpbeTkPVLQ0F1","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安徒生的国籍是","answer":"丹麦","_id":"PqfXJZlZl3fHDgqI","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"足球每次双方上场多少人","answer":"11","_id":"fM0Yw4vFsT7mDB0p","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字“画”","answer":"半包围结构","_id":"uBHRmayRlzT97t4P","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蒲苇纫如丝","answer":"磐石无转移","_id":"BgtYPFQunWkaFvwz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语机不可失出自张九龄","answer":"是的","_id":"OZt8pk3Zu8oceWbV","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列城市中，属夏季高温多雨冬季寒冷干燥气候的是？","answer":"北京","_id":"dr99BkC6PRW3WvvZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪个城市被称作草原钢城","answer":"包头","_id":"g51k8qFTr48G2jBt","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"心魔宝珠每天最多能使用几个","answer":"10","_id":"hqBw63tgYMFH4VNA","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"屈原所著的《离骚》一共有多少句？","answer":"373","_id":"xOtcXKsmepleKoGx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千言万语打一字","answer":"够","_id":"FdCypzIsS4SEP94m","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云长义子性随和，打一成语？","answer":"平易近人","_id":"NYuiH7G10pIL2MQj","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的自转周期比公转周期多一天","answer":"不是","_id":"WjdIQOzzHAeBPHDz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云长义子性随和","answer":"平易近人","_id":"gupoeb94tbM7C0fW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图为秦始黄陵的大型陪葬铜车马模型之一。 大小约为真人真马的二分之一，单辕双轮，车厢为横长方形， 车门在车厢的后面，车上有圆形的铜伞，伞下站着御官， 双手驭车，前驾四匹马，以下哪个不是图中铜马的名称","answer":"安车","_id":"rcPEgTB8WLLM9bAx","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"打断念头，猜一字？","answer":"心","_id":"L7vtI2PcoiabWdug","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪里的黄酒比较有名？","answer":"绍兴","_id":"ddWZnSuRaDUXdHVG","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长庚在古代是指那一颗行星","answer":"金星","_id":"odjHOjHfRnydC440","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"被列为\"\"世界十大文豪\"\"之一的中国文学家是\"","answer":"鲁迅","_id":"1Af1WsAt82Me92Bg","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五星红旗的长宽比例是","answer":"3:02","_id":"WkJmb17KqE8wgawg","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"概当以慷","answer":"曹操","_id":"HBpctyLW1tMWQoKq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千古第一才女指的是谁？","answer":"李清照","_id":"MR37B01yAsxKfkPn","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商鞅变法是在哪个国家进行的？","answer":"秦朝","_id":"XH1B4CdA9rfYambQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于矿物的是？","answer":"桔梗","_id":"pRzD9STINFUBwDsz","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪个级别的耳饰是两只碧绿的蝴蝶？","answer":"100","_id":"6WVyDjNYvrpQco0t","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一幅作品不是出自著名画家毕加索？","answer":"亚威农教皇宫","_id":"JihTFJjemwfDMBB0","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七国之乱发生在哪个朝代？","answer":"汉景帝","_id":"VRDTDb4getgBS8T2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江三峡位于最西面的一个峡谷是？","answer":"瞿塘峡","_id":"JQXVAIIQiU7kYTw0","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李清照的如梦令中知否？知否？应是绿肥红瘦 描写的的是什么季节景色？","answer":"晚春","_id":"RHB2lr471n9gnYqY","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北美五大湖的成因是？","answer":"冰川侵蚀","_id":"kmkgqiNqcXuekzR2","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"3个空啤酒瓶可以换一瓶啤酒 18个空啤酒瓶 请问可以换几瓶啤酒","answer":"9","_id":"4HFcuQSC7viFXxie","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"集齐多少片玉瓷葫芦碎片可以换取一只玉瓷葫芦祥瑞？","answer":"666","_id":"YuSPVwmiGQDGv7Bq","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一根绳子，对折2次后从中剪断，绳子变为几段","answer":"5","_id":"kaRt4oVKfNepO6KW","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"木芍药指的事哪种花？","answer":"牡丹","_id":"W5NPaOiyRzGbPAc0","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋布局中“反功马”又被称为","answer":"半壁河山","_id":"ZKA8N6sDGO1hVYou","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"松鼠石像是几级石艺","answer":"二级","_id":"pX0Vz6TTJJIe1U2N","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个词语不能用于自称","answer":"乃","_id":"pFHrI3LLsQbTZft3","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.006Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.006Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋布局中“反攻马”又被称为","answer":"半壁河山","_id":"vggHeXsd7fwI1f2E","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.006Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.006Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“逐鹿中原”是指什么时代群雄纷争的史实？","answer":"秦末","_id":"mPvp718Ml1TeMr2D","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.005Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.005Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为什么白种人的头发大多是金黄色？","answer":"头发中钛元素多","_id":"4Rk7UtUNCLpiO0Tw","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.004Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.004Z","game_type":"xy3d"},{"question":"做为卡速五庄本文认为需要一条什么样的腰带？","answer":"愤怒","_id":"D71JmJ52gdzjxHSP","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.004Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.004Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上第一个佛教寺庙","answer":"白马寺","_id":"vobEMHNFNvqEBqIf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.004Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.004Z","game_type":"xy3d"},{"question":"做女红的时候，“木燕”是用来做什么的？","answer":"穿针引线","_id":"1r4tn2WohhViOzOb","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.003Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.003Z","game_type":"xy3d"},{"question":"坐豪华版的轿子需要多少钱？","answer":"300W","_id":"MyS9ljvwYGP5zMVl","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"座中泣下谁最多，江州司马青衫湿。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"pDla5P9KZhlYNO8n","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作用在单位面积上的大气压力叫做什么？","answer":"气压","_id":"pGp0ueF9S9bwZKdf","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"座中泣下谁最多，江州司马青衫（）。","answer":"湿","_id":"xk8GUqnxPlTd2P4g","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作为维也纳古典乐派代表的三位音乐家分别是海顿，贝多芬和谁？","answer":"莫扎特","_id":"1Yv3Bh3CWnOTu6dL","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作用在单位面积上的大气压力叫什么？","answer":"气压","_id":"A0zvX4SJItubb6aT","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作曲家舒曼是哪国人？","answer":"德国","_id":"N8V62XUOhvRYKNZu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作为牧场的主人，最多可以携带多少只小动物出游？","answer":"10","_id":"Wb7g3s0jJrUhbzAr","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作为维也纳古典乐派代表的三位音乐家分别是海顿、莫扎特和谁？","answer":"贝多芬","_id":"vyYvvKPYvaRcKIOD","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作曲家舒伯特是哪国人？","answer":"奥地利","_id":"YRjakSg76lYP90Hu","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作曲家门德尔松是哪国人？","answer":"德国","_id":"ZnYQs90GwKnPqW0M","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作家沈德鸿，字雁冰笔名是什么？","answer":"茅盾","_id":"dfrrhWdQCLQEBHXe","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作曲家勃拉姆斯是哪国人？","answer":"德国","_id":"klz9m0Xo9L0fElgh","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作家舒庆春的笔名是什么？","answer":"老舍","_id":"oIYeAKPzIixbmLMc","createdAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:46.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作家矛盾所著的《蚀》三部分，分别是《幻灭》、《追求》和什么？","answer":"动摇","_id":"76P9CSj4I6ZMQZbo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作家茅盾所著的《蚀》三部分分别是《幻灭》、《动摇》和什么？","answer":"追求","_id":"9ZxhEw2XcsvK4eGi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图为某幅名画的局部，意境雄浑壮阔、气势恢宏，充分表现了自然山水的秀丽壮美，此画名为","answer":"千里江山图","_id":"FyyXq1GivcoOBBtn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作家矛盾的农村三部曲分别是《春蚕》、《秋收》和什么？","answer":"残冬","_id":"Ix1EefjW3vVTPl04","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"作家钱钟书的夫人是谁？","answer":"杨绛","_id":"UjvjEm7gYMMzdeZX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图为江苏无锡惠山泥人，塑一儿童团坐，怀抱狮子麒麟鲤鱼等物，含有迎祥纳富之意，这种泥塑名为","answer":"大阿福","_id":"pvPIud9aShdTIG8d","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图为秦始皇陵的大型陪葬铜车马模型之一。大小约为真人真马的二分之一，单辕双轮，车厢为横长方形，车门在车厢的后面，车上有圆形的铜伞，伞下站着御官，双手驭车，前驾四匹马。以下哪个不是图中铜车马的名称","answer":"安车","_id":"z6shmC2xnGUqKY2S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图属于敦煌壁画中的本生故事画，此故事名为","answer":"九色鹿舍己救人","_id":"3EbY2oMP6HXOceI3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图为候风地动仪，是世界上第一架探测地震的仪器，它的制造人是","answer":"张衡","_id":"DXzvI1c3Nv9uOdoN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图是中国现存商代青铜器中最大的方尊----四羊方尊。器表的合范处多饰有凸起的棱脊，且通身雕满了精密繁缛的云雷纹、兽面纹、蕉叶纹，整个器物给人以雄浑厚重之感。羊在古代寓意吉祥，龙寓意君主的霸权，四羊方尊以四羊、四龙相对的造型展示了至尊气象。他的作用是","answer":"祭祀的礼器","_id":"IYs7NCMEPYwLmtTx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图为候风地动仪是世界上第一架探测地震的一起，它的制造人是","answer":"张衡","_id":"LMcpOxf5MSvl1BCZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图为北宋年间的风俗画作品，它的名字是","answer":"清明上河图","_id":"zTeKJDldmPMMHLII","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左衽是指？","answer":"少数民族的服饰","_id":"0GKUYbVoBXdod5Kr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图描摹了南唐巨宦韩熙载开夜宴行乐的场景，这幅画的作者是","answer":"顾闳中","_id":"9CQ03J673Og5gUS1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左手五个，右手五个。拿去十个，还剩十个（打一日常用品）","answer":"手套","_id":"9xzqndzSSOipAQ6D","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左图是隋朝的三兔飞天藻井图案。八瓣大莲花悬空，四周飞天姿态各异。莲花中心三只兔子追逐奔跑，仿佛连静止的莲花也在旋转。以下关于藻井的说法错误的是","answer":"隋代独有飞天莲花藻井","_id":"LvDcGKaWQwRz9sY8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"左传、公羊传、谷梁传三部书都是对某部书的演绎，这部书是尚书、春秋还是诗经？","answer":"春秋","_id":"evkJIVfFjAhdG3Ta","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昨夜风开露井桃，未央前殿月轮高。下一句是什么？","answer":"平阳歌舞新承宠，帘外春寒赐锦袍。","_id":"1vukO3m7lfJjc5Ru","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昨夜星辰昨夜风的下句？","answer":"画楼西畔桂堂东","_id":"dNx7NiiXKufFvjQf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昨夜星辰昨夜风，画楼西畔桂堂东。下一句是什么？","answer":"身无彩凤双飞翼，心有灵犀一点通。","_id":"wvMJEm733nOiUnSe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遵义会议在多少年召开？","answer":"1935","_id":"zcpPdTAwIe7TAnaP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"醉卧沙场君莫笑，后半句是什么？","answer":"古来征战几人回！","_id":"6oTvW3G7B1ch2zge","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尊前拟把归期说，欲语春容先惨咽。下一句是什么？","answer":"人间自是有情痴，此恨不关风与月。","_id":"GeJwowdSMh655nWS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尊是古代的一种容器，它一般用来装什么？","answer":"装酒","_id":"zrQwhK59i1tOzH92","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回。这句诗的作者是谁？","answer":"王翰","_id":"1vaO0DDpdOtyitgy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最终天使收集了多少变异花妖？","answer":"999只","_id":"H5RvA9Zrb6wHHxEx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最终打败纣王、建立周朝的是周文王还是周武王？","answer":"周武王","_id":"inrKvyAxVlqmRhbo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最终有没有放弃这段感情？","answer":"放弃了","_id":"sXDGcNZASGmGqDmR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最终BOSS这场战斗笔者推荐击杀顺序应先杀什么？","answer":"分身符","_id":"1XZSGaolEJfC7Pq1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早写赋体作品并以赋名篇的可能是谁？","answer":"荀子","_id":"WRd5PwkjBJdFDxXG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早制造香水瓶所用的原料是陶瓷还是玻璃？","answer":"玻璃","_id":"dBTqjR1oZe7Rrwfc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早制造香水瓶的原料是什么？","answer":"石膏","_id":"qSvGzICvNeBmFk8p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早利用天然气的是哪个国家？","answer":"中国","_id":"MQOWfPiJo6HkJo9y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早推出圆周率的是那个古国的人们？","answer":"古埃及","_id":"Z3oJDXbaOzczGa1j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早提出“地理”名称的书是","answer":"《周易》","_id":"eF3dTDoV37pqY7wb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早提及“除夕”这一名称的，是西晋周处撰著的什么？","answer":"风土记","_id":"f0GAinZNauBnKaVb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早的纸币源于","answer":"中国","_id":"4L9k9kAnhkSqofZ5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早记载鬼谷子的是司马迁的什么著作？","answer":"史记","_id":"HqNrjgW0yMCghKHh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早的压岁钱也叫什么？","answer":"厌胜钱","_id":"lcKYPSrHYUw2tmtN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早的扇子是用什么制作的？","answer":"羽毛","_id":"VHdFth0v2cdn3nku","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.990Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.990Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早的压岁钱出现在什么时候","answer":"汉代","_id":"prLJOkKO6jXBeSYg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.990Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.990Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早的计时工具是沙漏吗？","answer":"不是","_id":"46qmWZ4hXsDH32zL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.987Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.987Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早的门神，是用什么雕刻成的两个“桃人”","answer":"桃木","_id":"rInUAhmlpjxCoYfp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.987Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.987Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早的度诗歌来源于古代人们的劳动号子和什么？","answer":"民歌","_id":"PAxXrsH2vXg5jQMt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.986Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.986Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早被称为“琵琶”的乐器大约在中国什么朝代出现的？","answer":"秦朝","_id":"qT5WJDT68ORo0Cou","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.986Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.986Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最能体现中国茶文化特色、中国茶的代表是什么茶？","answer":"乌龙茶","_id":"1lFJCBpzcsAoMHQN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最后苏瑾晨和谁走到了一起？","answer":"胭脂","_id":"3pR5jVTU3PZwcSsR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最先被制出来的是红糖还是白糖？","answer":"红糖","_id":"KEzKOJKz2g4fjziD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最古老的绘画形式是","answer":"壁画","_id":"Q3pW6mwuIpSnIhQM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最新“化境”资料片中，所有新强化武器的名称都为？","answer":"4字","_id":"Um9LK8CxdnEskEV1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最后雪舞用什么收服了明研和地缚游魂？","answer":"乾坤袋。","_id":"Vps3enbuyrh3WBVQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最简单的有机物其化学名称是？","answer":"甲烷","_id":"paGHakLquucM1qIU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最低多少级可以使用飞行符？","answer":"10级","_id":"0uZpCRuTiZXATiOy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最初的她与他是什么关系？","answer":"同班同学","_id":"1Kuj3sjkY44EkhsM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最多可以添加多少个好友","answer":"100","_id":"FRcvyXu7cXFsXVB0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最大的肉食性恐龙叫什么？","answer":"霸王龙","_id":"LG3exNnjO7PUIcZz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"祖冲之把圆周率的精确度推算到了小数点以后的第几位？","answer":"7","_id":"35aVhtw3g0AxQ5vZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"祖冲之父子的数学著作叫什么？","answer":"缀术","_id":"aSlQZwgAUrD33xpq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"祖咏“少小虽非投笔吏，论功还欲请长缨”一句中，“投笔吏”指的是东汉时期某位投笔从戎的名人，他是谁？","answer":"班超","_id":"mafdBruUyJz8xpA9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"祖冲之第一个把圆周率准确推算到小数点后第几位？","answer":"第七位","_id":"zKnBbuwIEiQzjNQ9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俎是古时的一种礼器，为祭祀时使用，用途是：","answer":"宰杀和摆放祭祀用的牲畜","_id":"0zKREicJxq5m4rES","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"足球比赛中的“帽子戏法”是指一场比赛中同一位球员进了几个球？","answer":"3","_id":"6CFv7TNWGN3jlvt4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"足球起源于哪个国家？","answer":"中国","_id":"AkftJbBMtwYyVyuW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纵死侠骨香，不惭世上英。下一句是什么？","answer":"谁能书阁下，白首太玄经。","_id":"K62ZKQTeVch0le9k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"走兽乐园可以饲养多少个爬虫类？","answer":"一个","_id":"aS8pOntXNIl6Cy9N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纵横家中合纵派的主要代表是谁？","answer":"苏秦","_id":"9XiWXcFy4pg3Q0Er","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纵使相逢应不识，尘满面，鬓如霜。这句词的作者是谁？","answer":"苏轼","_id":"LelzAR3ytfFMRio2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纵横沙漠中，展翅飞不起，快走犹如飞，是鸟中第一。（猜动物）","answer":"鸵鸟","_id":"iMmIJUXWuARIU8bw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纵横派中连横派的代表都有谁？","answer":"张仪","_id":"mKHRuCHzDPqPg5lr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纵横家的主要人物是谁？","answer":"鬼谷子","_id":"molDnfHfV1t39Fez","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自然主义文学流派的领袖是法国哪位作家？","answer":"左拉","_id":"JgIuZ0lrcfRZcGb7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自然界中任何两个物体都是相互吸引的，引力的大小与两种物体的质量的乘积成正比，与两物体间距离的平方成反比，是什么物理定律？","answer":"万有引力定律","_id":"LbulcHl1iulD7v6c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"总为浮云能蔽日，长安不见（）人愁。","answer":"使","_id":"PmVUXaLmXI8qqWfF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自然界的四种基本力分别万有引力、强相互作用力、弱相互作用力和什么？","answer":"电磁相互作用力","_id":"Un2Ctzd4oV9naDzs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宗法制度萌芽于什么朝代？","answer":"夏朝","_id":"gnaPDS1OYshQIhCN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自然界中最轻的气体是？","answer":"氢气","_id":"slExmkwTxZ00r2ya","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自河南经乱，关内阻饥，兄弟离散，各在一处，因望月有感，聊书所怀，寄上浮梁大兄、於潜七兄、乌江十五兄，兼示符离及下?弟妹此诗是何人所写？","answer":"白居易","_id":"1R1gsWx6WtulATBt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自然界的四种基本力分别是强相互作用力，电磁相互作用力，弱相互作用力和什么？","answer":"万有引力","_id":"7UUdXPkjE5AyTh9F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自动收取帮费设置后，自动收取帮费的时间是？","answer":"星期一","_id":"BnvoqQOSzth10r4s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自从献宝朝河宗，无复射蛟江水中。下一句是什么？","answer":"君不见金粟堆前松柏里，龙媒去尽鸟呼风。","_id":"KK7YmZH8pa35YgKA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"自然界的四种基本力分别万有引力、电磁相互作用力、强相互作用力和什么？","answer":"弱相互作用力","_id":"yZMrWXLrXSvAyrvS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"紫色树，开紫花，开过紫花结紫瓜，紫瓜里面装芝麻。（打一植物）","answer":"茄子","_id":"04fc8y3cVDrexzqa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"紫灵的翅膀是什么颜色的？","answer":"金黄。","_id":"5xZgHzVLbrTZntri","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"紫砂壶作为茶具和工艺品已有悠久历史，它的原产地是：","answer":"宜兴","_id":"KLJjKBDOySig1e5v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"紫砂壶的原产地在我国哪个省？","answer":"江苏","_id":"ORRx8xY7YGVsU1BS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"紫砂壶的原产地在江苏哪里？","answer":"宜兴","_id":"jJxCmLcRLKAbDGwd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"资治通鉴定战国时代开始于公元前多少年？","answer":"403","_id":"0yCQYw8dT61vSsJV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"子曾经曰过“既来之则安之”，下面哪一句所表达的含义与这句话最为接近？","answer":"Take things as they come","_id":"Qm03dFDLQoZhfINF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"紫禁城的太和殿俗称什么？","answer":"金銮殿","_id":"ZYaCPmO4RqsKeERi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"紫禁城是中国明清两代共有多少个皇帝的皇宫？","answer":"24","_id":"vzqR36ZFfsXqZ0ze","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"资本主义萌芽在哪个国家？","answer":"意大利","_id":"68Jf963vkhwxq2FL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"资本主义的基本特征在经纪商是以什么经济为主？","answer":"私营","_id":"Ru2CFBwHsNqg9vkT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"资本主义的发展经历两大阶段分别是自由竞争的资本主义和什么资本主义？","answer":"垄断","_id":"iPLk8ayhpOZgCDeF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"资本家生产的目的是攫取工人创造的什么价值？","answer":"剩余价值","_id":"nyjjUjAS2CldFqY3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"资本主义制度是通过什么革命，由工场手工业过度到机器大工业以后最终确立的？","answer":"工业革命","_id":"szF73d9BSJPo5rJ6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"资本主义国家采取军事，整治和经济手段，占领，奴役和剥削弱小国家，民族和落后地区，将其变为殖民地，半殖民地的侵略政策叫什么？","answer":"殖民主义","_id":"twMtEBQSD3tGPLUh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"壮志饥餐胡虏肉下一句？","answer":"笑谈渴饮匈奴血","_id":"4JRjc0ZPGGxIyjmw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"壮志饥餐胡虏肉，后半句是什么？","answer":"笑谈渴饮匈奴血。","_id":"UzSNQVOLvBwDot3K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"庄子字什么？","answer":"子休","_id":"n3HOvFI2d8WyUzdf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"准祭司在多少岁的时候可以成为正式祭司？","answer":"16岁","_id":"oKSCpTi64Uj4Rsft","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"庄子属于：","answer":"道家","_id":"63jlPHi8MLu4BMYI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"专诸刺王僚时，置之鱼腹中而得名的名剑叫什么？","answer":"鱼肠剑","_id":"VNxXd4x4gCIP5cNZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"铸在金属器物或是雕刻在砖石上的文字称为什么？","answer":"金石文字","_id":"ShsPzUdciF0Ua80Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.973Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.973Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著有《徐霞客游记》的徐霞客是哪个朝代的人？","answer":"明朝","_id":"fzyCe0xlILcFW4Iu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.973Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.973Z","game_type":"xy3d"},{"question":"铸刻在殷周青铜器上的文字叫什么？","answer":"金文","_id":"pPFWQ2bkR5NvFwRT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.973Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.973Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著有《天工开物》的宋应星是哪个朝代的人","answer":"明朝","_id":"3PJO5mIXzSUCmpb8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.972Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.972Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著有《青春的苦恼》的德国抒情诗人是谁？","answer":"海涅","_id":"RpF9v2acRrQWts7b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.971Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.971Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名原著《法华经》的本名是什么？","answer":"妙法莲华经","_id":"SRAudrLVYxkfOlrw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.971Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.971Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名作曲家舒伯特是哪个国家的人？","answer":"奥地利","_id":"uI3XajQiRCzWSTZe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.971Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.971Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名英雄史诗《江格尔》是我国哪个少数民族的作品？","answer":"蒙古族","_id":"MGBJjNAnffwPc1n8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.970Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.970Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名心理学佛洛伊德是哪国人？","answer":"奥地利","_id":"ikj1VLPLkapIyLCL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.970Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.970Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名武侠小说作家金庸的原名是什么？","answer":"查良镛","_id":"QpkJA5m2erBYsUWO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.969Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.969Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名物理学家爱因斯坦是犹太人吗？","answer":"是","_id":"q5rE5IrPGCaxtAhS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.969Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.969Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名武侠小说金庸的第一部武侠小说叫什么？","answer":"书剑恩仇录","_id":"cjY0jhDxkAmwgCQU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.968Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.968Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名武侠小说家金庸所创作的小说名称的首字联成一副对联，上联是“飞雪连天射白鹿”，下联是什么？","answer":"笑书神侠倚碧鸳","_id":"CdJPER11NsLzctAH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名童话《皇帝的新装》是哪位著名童话作家所著？","answer":"安徒生","_id":"Q8puqGPZevakQWHw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名琴曲歌辞《胡笳十八拍》是谁的作品？","answer":"蔡琰","_id":"pdDMRckEq7hzSEN4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名景点“象鼻山”位于广西省哪里？","answer":"桂林","_id":"6UUmIp6lZn54IWaW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名旅游景点“雨花台”位于哪个城市","answer":"南京","_id":"V9LHZvNqyB4IchE7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名历史事件“玄武门之变”中，最终的赢家是谁？","answer":"李世民","_id":"ZX1XI7NSuJYVWfWE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名将领戚继光是什么朝代的人？","answer":"明","_id":"hinQIYCaPmRtCwxo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的文艺复兴三杰全部诞生在哪个国家？","answer":"意大利","_id":"RzNOGcs5ZykBIxjR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名翻译家严复翻译了英国生物学家赫胥黎的什么？","answer":"天演论","_id":"X9ZDd7epZ9BozEiJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的水利工程都江堰建造者是？","answer":"李冰父子","_id":"Xa0Vb2a5f8DzCARZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的玄武门之变发生在哪一个？","answer":"武德九年","_id":"k20Xs8RUuDLDRH16","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的《女史箴图》是哪位画家的作品","answer":"顾恺之","_id":"DsbSZMT1JaicsjZ5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的陈胜吴广起义地点大泽乡在哪个省：","answer":"安徽","_id":"Z0Pulzh8VkbUTfAL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的美人鱼雕像“海的女儿”是哪个城市的标志？","answer":"哥本哈根","_id":"edJwHDHtjp0qCGVb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的绍兴“花雕酒”又名什么？","answer":"女儿红","_id":"gHZvnkOkKhVtAK5z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的棉纺织革新家黄道婆是哪个朝代的人","answer":"元朝","_id":"l7o0ddAyNKQXr1lG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名成语“守株待兔”出自春秋时期的哪本著作？","answer":"韩非子","_id":"9llpIf61ADxxyi89","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名道教人物葛洪著有？","answer":"抱朴子","_id":"JgnkJ5A3vXDtQ1j7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名的“赵州桥”位于？","answer":"河北省","_id":"q451h7Y4WnCxxGWj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"祝融神话传说中的古帝，以火施化，号什么","answer":"赤帝","_id":"59PYcejoipL762Yc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"主张实行公有制经济，认为圣餐资源应该由社会或政府所控制的经济社会学思想是什么？","answer":"社会主义","_id":"GVLQu8D7Ns4ABuLT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"煮酒论英雄的典故发生的时间最接近哪个事情","answer":"三国时期","_id":"fyw2qrUxLnqItCpM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"著名成语“买椟还珠”出自春秋时期的哪本著作？","answer":"韩非子","_id":"zozagnnOBdlG21EV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"主张实行公有制经济，认为生产资源应该由社会或政府所控制的经济社会学思想是什么？","answer":"社会主义","_id":"cwSPd4CDvxkfd2pb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"主要记录君王的文告和君臣谈话的儒家典籍是什么？","answer":"尚书","_id":"EuR8dNrQdQDORFOI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"主张“有教无类”的是诸子百家中的","answer":"儒家","_id":"USOyfuD2MPPq5OIE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"主角把钥匙落在哪里了？","answer":"星巴克","_id":"J0uAh0EGZZrHUT4G","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"主要汇集周王室官制和战国时期各国制度的儒家著作是什么？","answer":"周礼","_id":"YNKe0QcudHVcZfzi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹杖芒鞋轻胜马，谁怕？的下一句？","answer":"一蓑烟雨任平生","_id":"k6AeNtjkSSJuXX5k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.956Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.956Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹林七贤之一的阮籍曾经官拜？","answer":"步兵校尉","_id":"3JlkaI9Rk7MMO7Jo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹林七贤之一的嵇康厌恶官场仕途，当他的朋友山涛向朝廷推荐他做官时，他毅然与之绝交并写了什么以明心智？","answer":"与山巨源绝交书","_id":"QKsclMSXzBJWzTWU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹杖芒鞋轻胜马，后半句是什么？","answer":"谁怕、一蓑烟雨任平生。","_id":"e5DkbB8ndJkVM7ap","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹林七贤分别是阮籍、山涛、向秀、嵇康、王戎、阮咸和谁？","answer":"刘伶","_id":"2utEYgpHAFOr6uzY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.952Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.952Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹林七贤分别是阮籍、山涛、向秀、刘伶、王戎、阮咸和谁？","answer":"嵇康","_id":"G1BCYoHCKg62vmYw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.952Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.952Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：我生之初尚无为，____生之后汉祚衰。缺少的是什么字呢？","answer":"我","_id":"6p20kjkBGmwL1cwv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：天无涯兮地无边，我心____兮亦复然。缺少的是什么字呢？","answer":"愁","_id":"B3keALe31oitMpfF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简是什么至魏晋时代使用的书写材料？","answer":"战国","_id":"IPnM2XwCF3zlEikH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简最早由哪个国家发明？","answer":"中国","_id":"TsPWcIkJP5FuyUc5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简是战国至什么时代使用的书写材料？","answer":"魏晋","_id":"fZSydP2EuyYDIXBi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：仰手接飞猱，俯____散马蹄。缺少的是什么字呢？","answer":"身","_id":"xpXZauUhbwGlJMPW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：借问谁家子，幽并游____儿。缺少的是什么字呢？","answer":"侠","_id":"C2y2bFivjanCpoek","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：天不仁兮降乱离，____不仁兮使我逢此时。缺少的是什么字呢？","answer":"地","_id":"RFjS92QHQMlQP4ui","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：捐躯赴国难，视____忽如归。缺少的是什么字呢？","answer":"死","_id":"hQ5qejzqHzmRPhBw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：驾六龙，乘____而行。缺少的是什么字呢？","answer":"风","_id":"q5ta1FCOuFUCNIPe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：天地间，____为贵。缺少的是什么字呢？","answer":"人","_id":"wHjpymiW9ShLklcE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：少小去乡邑，扬声____垂。缺少的是什么字呢？","answer":"沙漠","_id":"zommqcEk8bRV18Bt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：驾虹霓，____赤云，登彼九疑历玉门。缺少的是什么字呢？","answer":"乘","_id":"DYBxlFJ8Mx2ELYjW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：____编壮士籍，不得中顾私。缺少的是什么字呢？","answer":"名","_id":"EEaqxnu6jgUEO6Oa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：____饰金羁，连翩西北驰。缺少的是什么字呢？","answer":"白马","_id":"OYsacm8Tp0UnBURJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竹简上似乎有些文字，隐约是：济天汉，至昆仑，见西王母谒____君。缺少的是什么字呢？","answer":"东","_id":"q8MSQOpA5qUBRId1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"猪八戒和唐僧是喝了哪个河水而怀孕的？","answer":"子母河","_id":"zCdFqoM7KrSWeCte","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸葛亮字什么？","answer":"孔明","_id":"00sNkDKw2HPbOyxv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"猪八戒法号什么？","answer":"悟能","_id":"340leaxHVUdsqEWd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸子百家中，法家的代表人物是","answer":"韩非子","_id":"biExwZWbSSuKRzrg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸子百家中，纵横家的代表人物是","answer":"张仪","_id":"uD9TZyixunugBjZm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸葛亮写过一篇有名的《诫子书》，教育儿子勤学励志，其中有一句“非学无以广才，非志无以成学”，这里“广才”的意思是","answer":"增长才智","_id":"K2N9qwFLL2rWi657","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸葛亮为降服孟获进行了多少次的擒纵？","answer":"7","_id":"SladYXDxTHiHkWjv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"侏罗纪是中生代是第几纪？","answer":"2","_id":"iniBUXIneMpLOmXq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸葛亮在《出师表》里曾劝皇帝要“咨取善道，察纳雅言”，这句话里的“雅言”指的是","answer":"正确的意见和建议","_id":"rBTQdvRlIMVmzaJX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诸葛亮表字孔明，张飞表字是什么？","answer":"翼德","_id":"yZEEAGHsyCwd9TWW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱自清字什么？","answer":"佩弦","_id":"BEXibuUgUI6cvS9F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱自清原名叫什么？","answer":"朱自华","_id":"CXqnzue1kl6Y0dGQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱自清号什么？","answer":"秋实","_id":"WjUZvyay4XKWLUBq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱自清和鲁迅都是浙江绍兴人吗？","answer":"是","_id":"X9mNvTteFVZJY7lt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.946Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱紫国酒店的露天顶楼雅座放有多少个坐垫？","answer":"8","_id":"FZDhGOTsawvSGZ66","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱紫皇宫中共有几个NPC","answer":"2","_id":"pWprUivZMDAO5Hu1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱紫国土地右手正对最大的一颗椰子树上结着多少个椰子？","answer":"3","_id":"tsl1aworUhCKOCkc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱紫国酒店伙计右手边的花丛上有多少只蝴蝶在飞舞？","answer":"3","_id":"vhYOWoy7o2IMBtzt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.945Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱紫国皇宫有多少窗户？","answer":"4","_id":"ADLTgr8TWMwgPrSs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱紫国皇宫有几个npc","answer":"2个","_id":"KFxRtdOzeM2fLUgw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱紫国皇宫内国王的右手边烛台有多少跟蜡烛？","answer":"3","_id":"XC4tnigk1r71Rhdp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱元璋为整治贪官而制定的整肃贪污的纲领叫什么？","answer":"大诰","_id":"sOEwPf3EGKASoxkN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱门酒肉臭的下一句？","answer":"路有冻死骨","_id":"FPEsG6oIHNuKZzJE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱元璋借口丞相胡惟庸谋反，大肆杀戮功臣宿将的重大政治事件，与蓝玉案合称为什么？","answer":"胡蓝之狱","_id":"OGRiFB4ZPV7LEJX1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朱雀桥边野草花，乌衣巷口夕阳斜。下一句是什么？","answer":"旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家。","_id":"zsWSB0X2zvpCiRf8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周勿死于什么？","answer":"空难","_id":"BgTuBI0PG6kRAOhd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周长相等的三角形、方形、圆形中，哪种图形的面积最大？","answer":"圆形","_id":"s8v9UBAL7w9jorWw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周星驰的名字取材于下列哪篇名作","answer":"《滕王阁序》","_id":"sICBFPfnznT72az3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周王为了中兴周室，决定革除积弊，特召见重臣毛公，赏赐大量物品，并训导毛公要忠心辅佐自己，以免遭丧国之祸。毛公受到厚待很感激，于是特地铸造鼎来纪念这件事，所制作的鼎即为左图的毛公鼎。这里的周王是","answer":"周宣王","_id":"LKgk0M5NiCYRoWoi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.937Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.937Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周武王叫什么？","answer":"姬发","_id":"XnRMRJZtwK6yGxjN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.937Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.937Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周武王名字是什么？","answer":"姬发","_id":"cXFPpvqalA7Ixj7J","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.937Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.937Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周六的帮战叫什么名字？","answer":"竞技","_id":"4CY4rXOFcb9IWGAh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.936Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.936Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周平王将国都从镐京迁至洛邑，因洛邑在镐京之东，伺候的周朝史称什么","answer":"东周","_id":"VqtWQsdo8UYiUqlG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.936Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.936Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周公吐哺，____归心","answer":"天下","_id":"KpM6zxs46PV3uNtF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周公吐哺下一句？","answer":"天下归心","_id":"Q1gUbLRbX4pTIYZK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周恩来诞辰纪念日是3月几号？","answer":"5","_id":"K2Jy4b2GpFfLLhem","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周敦颐在《爱莲说》中把菊花形容为花之隐逸者？","answer":"对","_id":"P99gIlYI5Ur3esBL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周敦颐在《爱莲说》中把菊花形容为花之君子者？","answer":"错","_id":"Qw8cTjBm4AJiAEZO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周朝雅乐的主要乐器是编磬和什么？","answer":"编钟","_id":"2qBPA5LgNfTPkwvh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周朝灭亡商朝是下面哪一战？","answer":"牧野之战","_id":"b7iRk0lubRkzrtsz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周朝雅乐的乐器有编磬和什么？","answer":"编钟","_id":"g63Z69lpv3NaZqRx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"重阳节时，人们有喝什么酒的习俗？","answer":"菊花酒","_id":"C1ImnHnqWnTuWWc8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"周邦彦是（）时代的著名词人。","answer":"北宋","_id":"D2VL5oPzYylUZThu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"重阳节有登高的习俗？","answer":"对","_id":"JMMr7hMHueQ9udUD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"重阳节有插茱萸、赏菊花和什么习俗？","answer":"登高","_id":"is1fxzTeZO96yZhK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"重湖叠?清嘉，有三秋（），十里荷花。","answer":"桂子","_id":"kBZuFAKlR00D1LeQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"种豆南山下，草盛豆苗稀。下一句是什么？","answer":"晨兴理荒秽，带月荷锄归。","_id":"19NCLzb2ie7pwEV8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"种下摇钱树，需要耗费多少体力","answer":"100体力","_id":"DA2pO7RYjvOKm0xK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"众里寻他千百度，蓦然回首，后半句是什么？","answer":"那人却在，灯火阑珊处。","_id":"YnpJnA8RYV6Imk2c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"众人皆醉我独醒，上一句是什么？","answer":"举世皆浊我独清。","_id":"aIAEeUOsfcGV8v4o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钟鼓缀玉何足贵下句是什么？","answer":"但愿长醉不愿醒","_id":"0PMRSFysHIxZnUwA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中岳嵩山分为太室山和少室山，少林寺在其中的哪一山上？","answer":"少室山","_id":"3Lt0WCVIvHj0ggna","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钟子期和伯牙的高山流水故事最早出自哪里？","answer":"列子","_id":"PzCyun32jc6d8SFJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钟馗是怎么死的？","answer":"自己撞死","_id":"kDblR6RAjpWgBslM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钟馗一名最早见于哪部著作","answer":"唐逸史","_id":"lDwMspTk4eSLDpA3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中原最基本的意义是指哪里河流的中下游一代地区？","answer":"黄河","_id":"pfMfrCuxw5Ve4ndk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中元节即是什么节","answer":"鬼节","_id":"Jx7Si3fbQag9s5cg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医一般指中国以汉族劳动人民创造的传统医学为主的医学，所以也称什么？","answer":"汉医","_id":"P5IBHcHkKev7TQKm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医所说的“白虎历节”指的是哪种症状","answer":"关节肿痛","_id":"ZfPWfIPSmD5kSfdX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医学以什么作为理论基础？","answer":"阴阳五行","_id":"ZziDulTILXzbyiAX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医理论将十二正经脉和什么统称为十四正经脉？","answer":"任督二脉","_id":"ffqqnwpiregFRyu2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医的“针灸”对人体穴位有很深的研究，以下位于人体手部的穴位为","answer":"劳宫穴","_id":"0XSjLJJsU1NwiqY1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医的“针灸”对人体穴位有很深的研究，以下位于人体胸部的穴位为：","answer":"膻中穴","_id":"DP8YTwkpbRuBq8CB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医的“针灸”对人体穴位有很深的研究，人体有一处“四白穴”位于","answer":"头部","_id":"VWiJIotCYPziWsam","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医的“针灸”对人体穴位有很深的研究，人体有一处“曲池穴”位于","answer":"肘部","_id":"dkuoD5wN0U1v8xyK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医的“针灸”对人体穴位有很深的研究，人体有一处“涌泉穴”位于","answer":"足底","_id":"fiLDBjylEOnxAgHk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医的“针灸”对人体穴位有很深的研究，人体有一处“百会穴”位于","answer":"头顶","_id":"K2TC4AtXJL9sbjmC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药所说的“饮片”是指","answer":"加工炮制后的中药","_id":"KIWnIo6nvJaSrhZ3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中医常说人有“奇经八脉”，以下哪个说法是对的","answer":"奇经有八条","_id":"XhjXFXNtvNq5Qicn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药石蜜是指","answer":"甘蔗","_id":"w3miYdPJ3uAPFQWU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.927Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药配药有“十八反十九畏”的基本禁忌，以下一般不可同时入药的是：","answer":"甘草和甘遂","_id":"7BRKLIvDLL7fRC6z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药鹿茸的功效是","answer":"补肾阴，益精血","_id":"T5RpUxyEEGtBTBky","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里所说的“陈皮”是指：","answer":"晒干的橘皮","_id":"rGJKlSixIruP8Acu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里所说的“陈皮”是指","answer":"晒干的橘皮","_id":"y1QEniYd8H8tvLnN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里的“雄黄”属于","answer":"矿物","_id":"qT6RpcUVoxNPkrmm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里的“麝香”取自于：","answer":"雄性麝的腹部","_id":"ymOmKD4qeQYKASuB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里的“大黄”指的是：","answer":"一种植物类中药","_id":"FHXOjThS7DIhCREl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里的“玳瑁”具有很好的清热解毒功效，它取材于：","answer":"一种海洋动物","_id":"QI3Yo1AuHCsAxwxV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里的“牛黄”指的是：","answer":"牛的胆囊结石","_id":"XJKos3uwSOBv6BxK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药里“甘草”的入药部分实际是植物的","answer":"根","_id":"MZLs24p89VqefK1j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.923Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.923Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药可以用铁锅来煎？","answer":"错","_id":"UJFu58i38tVsesZl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.922Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.922Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药很早就有“忌口”的说法，以下“不是”常见的忌口食物是","answer":"清淡食物","_id":"AZAjQvLsCVh5h6hA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.921Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.921Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“雄黄”属于","answer":"矿物","_id":"1f3Mkd3XvC687vYV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药不能用铁锅来煎？","answer":"对","_id":"Cj3amP4NPzvrDRFN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药的“狗宝”通常指的是？","answer":"犬科动物的肠胃结石","_id":"jRVJEzNNpEEPMd6S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“羊蹄”按取材分类应该属于：","answer":"植物药","_id":"qEtIJi2QllMtzN6U","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.920Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“人言即信”是指","answer":"砒霜","_id":"BqU6v3GUv2aI75iu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.919Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.919Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“胖大海”的主要功效是？","answer":"润喉止咳","_id":"T8RDAKiEJyNVXNj5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.919Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.919Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“胖大海”的主要功效是：","answer":"润喉止咳","_id":"fMqZPfJiFcwHdeRE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.919Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.919Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中外法医界普遍认为是谁于公元1235年开创了“法医鉴定学”，而被尊为世界法医学鼻祖？","answer":"宋慈","_id":"JFWQCFY3juywXvbq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中唐时期的主要诗人韦应物和刘长卿擅长写什么诗？","answer":"山水诗","_id":"N4jclCYl6WW1pV1h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“牛膝”取材于","answer":"一种草本植物","_id":"Owgd1sytat6c3w7u","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中午休息时，你想邀请朋友一起吃午餐，可以说","answer":"Let's get together for lunch","_id":"bdabMiZG6S9mSmnu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“龙眼”的主要功效是：","answer":"补血安神","_id":"kvvtaHvniG5zJNtd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中药“川贝母”取材于：","answer":"一种草本植物","_id":"smtjBXngxw0fP73h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中生代的多样化优势脊椎动物，属于陆生爬行动物，但能直立行走，支配全球陆地生态系统超过1亿6千万年之久，这种动物是什么？","answer":"恐龙","_id":"wHQmx0OBMt0ROScO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中日甲午战争爆发的标志是什么？","answer":"丰岛海战","_id":"0vQ0lHZsW3SgpJVp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中华文明，亦称什么文明？","answer":"华夏","_id":"9NH8CQ2WuvDsxol2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中华鲟是哪个国家特有的古老珍稀鱼类？","answer":"中国","_id":"LhOMPa5z50A8NeiN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中篇小说《少年维特之烦恼》的作者是谁？","answer":"歌德","_id":"Rv2KXRqVtrbQk7JV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中华名酒“汾酒”有着1500多年的历史，它的原产地是","answer":"山西杏花村","_id":"cTQGTEyLFgjiAJl2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中秋节吃月饼的习俗于什么朝代出现","answer":"唐朝","_id":"wnMrG47U7HezjXyo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早对十二生肖有记载的著作是什么？","answer":"诗经","_id":"07trRn41ax2Lmh0h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最长的河流是？","answer":"长江","_id":"YUzfn6CKxHLb6n8t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早入选“世界非物质文化遗产”的是","answer":"昆曲艺术","_id":"cyJ21RvduTUXB3xZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中华民族的人文始祖是谁？","answer":"伏羲","_id":"e8sRM0mPs6tJz7h8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早的一部词总集叫什么？","answer":"花间集","_id":"pAHndSmYcat9jI6L","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中华传统医学的鼻祖？","answer":"扁鹊","_id":"rRMTNLClEzmtTSqn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早的金属货币是商朝的什么？","answer":"铜贝","_id":"3kI6BCWQE0JzHW8l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早的文言志怪小说是？","answer":"搜神记","_id":"FH2vhNYGATIlo1l3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早的童话集叫什么？","answer":"稻草人","_id":"avf1eHVAFOSujfEt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早的诗歌总集是什么？","answer":"诗经","_id":"nOAtSIAbLIHLsdXD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最古老的眼镜是用什么制成的？","answer":"水晶","_id":"HEynEptusq4v8Vbs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早得有舌乐器是什么？","answer":"铜铃","_id":"J04cS5NzMNTVqJ0N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最具特色的四大民间故事分别是《孟姜女哭长城》、《梁山伯与祝英台》、《牛郎织女》和什么","answer":"白蛇传","_id":"QiW3NoLzM4axwp6T","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最早的弹弦乐器叫什么？","answer":"七弦琴","_id":"XbzThbIpZuPH9Wou","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的峡谷位于哪个省份？","answer":"西藏","_id":"0UxQZQJwrtNCwgiN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.913Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.913Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的油田是？","answer":"大庆油田","_id":"rhy9GnoeiWlGafGS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.913Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.913Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的渔场是？","answer":"舟山渔场","_id":"ubC9CAvRenCNHjmp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.913Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.913Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的瀑布是什么？","answer":"黄果树瀑布","_id":"VvTyGZ9bOgvuajWG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的湖泊是？","answer":"青海湖","_id":"fAPEEcr0uAhIiwgf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的煤炭基地在哪个省？","answer":"山西","_id":"hZSl2axytESpW5xA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的群岛是？","answer":"舟山群岛","_id":"qqCPZxHRyGtsxQiy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的岛屿是？","answer":"台湾岛","_id":"SdAP5m8kFvcPNumH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的古代军事博物馆是什么博物馆？","answer":"秦始皇兵马俑博物馆","_id":"sfyxo1gBL15G40xr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国最大的高原是什么？","answer":"青藏高原","_id":"xHaOz4tJ6xlqN4QQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国主要有哪五大戏曲剧种？","answer":"京剧、越剧、黄梅戏、评剧、豫剧","_id":"y8AAtNsPKNAhOuTc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国真正的瓷器出现是在什么时期？","answer":"东汉","_id":"ViZQoTAMXIBOg2aH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.910Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.910Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国早期的书籍简策产生于什么时代？","answer":"商周","_id":"XaMOTv0c8G9lbSz7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.910Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.910Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国浙江省第一大河叫什么？","answer":"钱塘江","_id":"coIga4qIPM0zZ5JA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.910Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.910Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国依靠自己的力量掌握的核技术和空间技术的统称为什么？","answer":"两弹一星","_id":"9JP0GgYSLShCCASd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国有三大区域文化，他们分别是","answer":"煌学、藏学、徽学","_id":"YeM9djH0QSCJQ919","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国有句俗话“精诚所至，金石为开”，英文应该如何翻译？","answer":"Faith will move mountains","_id":"dbElEaAfcTzEVq5I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋中有一种棋子只能前进不能后退，叫什么？","answer":"兵","_id":"f30Yl2F2HsAP1m5z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋中两马互为根，互相保护的布局被称为","answer":"连环马。","_id":"3F1R1okkC0odHEhV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.908Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.908Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋中有一种布局叫“反宫马”，它的别称是：","answer":"夹炮屏风","_id":"AaJuYGpqyH0y18nu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.908Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.908Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋中，一车的价值略等于？","answer":"双马","_id":"5YYaGBCAxnYxj4HC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.907Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.907Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋中，不计算颜色之分，共有几种棋子？","answer":"7","_id":"p0n32QJAxFZxg38M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.907Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.907Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋中布局“单提马”又被称为？","answer":"七宝连树根","_id":"uZIBPsugKjIE97Wd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.907Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.907Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋棋盘上的“米”字形方框叫做","answer":"九宫","_id":"1jlsNQ6sj81puNtm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.906Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.906Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋分为红色和什么色两组？","answer":"黑色","_id":"Cse0m6mXh3hETDJ3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.904Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.904Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋的双方各有几种棋子？","answer":"七种","_id":"N1O6WJkIvRIzx5s6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.904Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.904Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋盘上“米”字形的方框又被称为什么？","answer":"九宫","_id":"YY05yLizNVQgXqgH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.904Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.904Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋的棋子一共有多少个","answer":"32","_id":"SwVNzNyYSmFs27Su","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.902Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.902Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋的棋局中不可能出现的情况是：","answer":"黑方士吃掉红方象","_id":"ffEvZe6jJDbhRfjE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.901Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.901Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国象棋布局中“反宫马”又被称为","answer":"半壁河山","_id":"BYqmxAh3thuaLbke","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.900Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.900Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现代文坛的巨将李尧棠是“五四”新文化运动以来最有影响的作家之一，笔名是什么？","answer":"巴金","_id":"GVM93WE0D3qxOsNh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.900Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.900Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现存最早用纸作画的作品是《清明上河图》？","answer":"错","_id":"4rY2E4EM2C9W3MEt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现存最早的药物学专著《神农本草经》成书于什么时候？","answer":"东汉","_id":"7DguzWOiGBA4a7aZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现存最早的史书是什么？","answer":"尚书","_id":"hAb12JbcrdkqYDE2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现存最早用纸作画的作品是《五牛图》？","answer":"对","_id":"tcNFGPvn1ulYLaik","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.899Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现存最大的青铜钟是？","answer":"永乐大钟","_id":"2UHHBJhA6El36KG7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国戏曲中最为活泼、有趣的女角是","answer":"花旦","_id":"AtaiSoTrefrhZVgv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国现存最大的古典皇家园林是承德的什么？","answer":"避暑山庄","_id":"J5DVTTqVnChGxDri","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国戏曲是以唱、念、做和什么的综合表演为中心的戏剧形式？","answer":"打","_id":"SykgPdgWLrjvLjDi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国戏剧主要包括哪二类？","answer":"戏曲和话剧","_id":"0hoGUPrB9S0xZTkZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国五大商业银行中，包括人民银行吗？","answer":"不包括","_id":"T1RFIvDrV3BsbM2o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国文学史上“风骚”并称，“风骚”分别指？","answer":"代表诗经的《国风》和代表楚辞的《离骚》。","_id":"bpfevX4UWoWjEgGN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国特有的虎种叫什么","answer":"华南虎","_id":"tYqBJsgxGb4ZXQdP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国统治者更选方式中在位君主生前便将统治权让给他人的制度称为什么？","answer":"禅让制","_id":"wtteB7UAtnqduFWF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四灵学说中百禽之长是什么？","answer":"凤","_id":"BdMSZ3hGtq98F4dv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.896Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.896Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四灵学说中百鳞之长是什么？","answer":"龙","_id":"IIEpe8YTTIpPdqxs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.896Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.896Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四灵学说中百兽之长是什么？","answer":"麟","_id":"lr3tOFwuwxwHkBKX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.896Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.896Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大名园分别是北京颐和园，苏州拙政园，留园和承德的什么？","answer":"避暑山庄","_id":"1lTyIs6lZkovYToX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大名园分别是承德避暑山庄、北京颐和园、苏州留园和什么？","answer":"拙政园","_id":"Mq7VTiSH5ADgbn2k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大名园分别是承德避暑山庄、苏州拙政园、留园和北京的什么？","answer":"颐和园","_id":"r7yjzFoKZjhPikfm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四灵学说中百介之长是什么？","answer":"龟","_id":"tk6OQxcKP8Fy8qVU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大名园分别是承德避暑山庄、北京颐和园、苏州拙政园和什么？","answer":"留园","_id":"uvVaSDeMlAZES38C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大名菜分别是西施舌、貂蝉豆腐、昭君鸭和什么？","answer":"贵妃鸡","_id":"0knb2Ew9AGy1B2X0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.894Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.894Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大名绣不包括","answer":"顾绣","_id":"cJpjLHmbYvNV4OTR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.894Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.894Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大名砚中哪一种不是石砚？","answer":"澄泥砚","_id":"qnxFoPP6gvlV1OdC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.894Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.894Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国是最早发明火药的国家，黑色火药早什么时候正式出现？","answer":"晚唐","_id":"F20p1ZFOWebfK5kD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大佛教名山是五台山，九华山，峨眉山和哪个山？","answer":"普陀山","_id":"TDVRGmE8uDL2ZrJ0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国丝绸的故乡是哪里？","answer":"苏州","_id":"Td7J6575hw4vZHlm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大佛教名山是五台山，普陀山，峨眉山和哪个山？","answer":"九华山","_id":"UkWJKb3aEmH96thu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国四大节日，分别有春节中秋节端午节和什么？","answer":"清明节","_id":"eNp1qvyb9mcBIuef","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十位名画家各有其长，擅长画虎的是","answer":"张大千","_id":"0faiS0htcwof1gyu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国是不是联合国的创始国之一？","answer":"是","_id":"60MSSD03opnu15xD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十位名画家各有其长，擅长画马的是","answer":"徐悲鸿","_id":"JTlf0kd1hYZzDn1n","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国史上第一篇白话小说是鲁迅先生的什么？","answer":"狂人日记","_id":"JyvCzI3bB9jxSsrq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十大名茶之一的安徽祁门红属于什么茶？","answer":"红茶","_id":"0Wb9EX3pvaROaMDm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.891Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.891Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十大名茶之一岳阳君山银针属于什么茶？","answer":"黄茶","_id":"heOVI8DXzPpEvcOG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.891Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.891Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十大名茶中唯一以单片嫩叶炒制而成的名茶叫什么？","answer":"六安瓜片","_id":"zByowBJy4d2vf3bp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.891Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.891Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十大名茶之一的“龙井茶”原产地在哪个省？","answer":"浙江","_id":"PSX4EnxFkdUBX5Xm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.890Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.890Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十大名茶之一的“白毫银针”原产地在哪个省？","answer":"福建","_id":"YcNdrhkwpP5RFzsl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.890Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.890Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国十大名茶之一的“碧螺春”原产地在哪里","answer":"江苏苏州","_id":"eTHREooD9axrnnVE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.890Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.890Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国神话中哪位古神开天辟地？","answer":"盘古","_id":"ndWB8QUcyLCGzasc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.889Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.889Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国神话传说中人类的始祖是","answer":"女娲","_id":"DTVLNFki4pItZR2e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.888Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.888Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国神话传说中炎帝和黄帝同源，都是谁的后代？","answer":"神农","_id":"oAEzc4ySG1wnxrWb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.888Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.888Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国神话传说“女娲补天”中，补天所用的材料是","answer":"五色石","_id":"VXltMUoCtKny8Tpn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.887Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.887Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国神话传说中，是哪位神用五色石头补的天","answer":"女娲","_id":"iRfodCwifVc88xaO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.887Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.887Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国神话传说中的“昊天金阙无上至尊自然妙有弥罗至真玉皇上帝”简称是谁？","answer":"玉皇大帝","_id":"uMSZfnoKNm4mWHFB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.887Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.887Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国深神话传说中的神异动物和百鸟之王是什么？","answer":"凤凰","_id":"yHvk0fXEl4Lflz3H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.886Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.886Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国上古神话中的“三皇”分别是燧人氏、神农氏和谁？","answer":"伏羲氏","_id":"2pJ3tNhW82KxRlue","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.885Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.885Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国上古神话中火的发明是谁","answer":"燧人氏","_id":"hEjSrjlh8Ps6QLOG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.885Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.885Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国三大战役除了淮海，辽沈，那个是什么？","answer":"平津","_id":"Agm3ZoorYpy3NTKi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国三大航天中心是甘肃酒泉、山西太原和？","answer":"四川西昌","_id":"BZaET0Nsj9eoDCzE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国上古神话中的“三皇”分别是伏羲氏、燧人氏和谁","answer":"神农氏","_id":"xWfcq6V3WCMHe4AN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国人常说“五福临门”，其中子孙成群是属于“五福”之一？","answer":"错","_id":"6ilWAfuPuyWNNdtH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国人自称为“炎黄子孙”，其中“黄”是指谁？","answer":"黄帝","_id":"EPYoUY4EOrUsn2CG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国情人节是农历七月几号？","answer":"7","_id":"HwTtmbE2aSmaxBNg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国人常说“五福临门”，其中品德高尚是属于“五福”之一？","answer":"对","_id":"KkyPxqyzxeLuSmTp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国人讲究顺其自然，所以有“强扭的瓜不甜”这种说法，请问在英语中那一句话可以表达类似的含义？","answer":"You can take a horse to the water but you cannot make him drink","_id":"WgxluYKNZepdOooL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国人自称为“炎黄子孙”，其中“黄”指的是什么？","answer":"黄帝","_id":"irYz3P5bwS0HwvCq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国清朝后期洪秀全建立的政权叫什么？","answer":"太平天国","_id":"1rsY6qpqlvin8jly","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.882Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.882Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国七君子分别是邹韬奋、章乃器、史良、王造时、李公朴、沈钧儒和谁？","answer":"沙千里","_id":"Nn5MPGyCxjOuLz4p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.882Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.882Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国七君子分别是邹韬奋、李公朴、章乃器、王造时、史良，沙千里和谁？","answer":"沈钧儒","_id":"usdrf6Yb28iCXYMd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.882Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.882Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国七大江河分别是长江、黄河、淮河、珠江、松花江、辽河和什么？","answer":"海河","_id":"GES4MabKgdAo2m5b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国南方最大的河系是什么？","answer":"珠江","_id":"GLcVJhqoITdxPY7x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国七大江河分别是长江、黄河、珠江、海河、松花江、辽河和什么","answer":"淮河","_id":"dNrbf4x7hAiLUEPc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国七大江河分别是长江，淮河，海河，珠江，松花江，辽河和什么？","answer":"黄河","_id":"v1AHpVEqYmhSvT0r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国明代的特权监察机构、特务机关和秘密警察机关叫什么？","answer":"东厂","_id":"LacWCzkNdaEeeloG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国民间有“开门爆竹”一说。即在新的一年到来之际，家家户户开门的第一件事就是燃放爆竹，你知道“爆竹”的英文是什么吗？","answer":"firecracker","_id":"XndS0fGBDTqufM4H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国名茶之冠是杭州西湖的什么茶？","answer":"龙井","_id":"Z5b7xajNohe8frQO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国哪位数学家计算出圆周率到小数点后7位？","answer":"祖冲之","_id":"cVyu4Sd87z0XoQl5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国哪位皇帝采取了“焚书坑儒”的政策","answer":"秦始皇","_id":"l9REVbZat35wfdUJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国面积最大的省份？","answer":"新疆","_id":"6iOhoLRhbCxIOlw1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国民间称七月初七为乞巧节。乞巧节里人们向谁乞求智巧？","answer":"织女","_id":"6kMPMQKbSOatgSXs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国民间有“春分秋分，昼夜平分”的谚语，请问24节气之一的“春分”应该如何翻译？","answer":"Vernal Equinox","_id":"FKC2eSanzDkpujs6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国民国四大才女分别是吕碧城，萧红，石评梅和谁？","answer":"张爱玲","_id":"I510T3oQTemjUC8S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国民间的“重阳节”是指哪一天","answer":"农历九月初九","_id":"eQpo1vHoMrHBSGLA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国领土的最西端位于哪个省份？","answer":"新疆省","_id":"ELYt3vWKpdpt4IBX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上政权更迭最频繁的时期是哪国时期？","answer":"魏晋南北朝","_id":"Me5gV3vYcs843d7x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国领土最西段位于哪个省？","answer":"新疆","_id":"TZPE3AQQJPE6v0XO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国陆地面积约960万平方公里，在世界各国中位居第几位？","answer":"3","_id":"fBmhN1VjiPYhjtCX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国领土的最北端位于哪个省份？","answer":"黑龙江","_id":"pdNMUmZF8JMscLb9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上第一个使用“皇帝”称号的君主是谁？","answer":"秦始皇","_id":"5kseHYHSsb2O3r9M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上在位时间最长的皇帝是谁？","answer":"康熙","_id":"BRA2XETYuDc3Qqm9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上第一个奴隶制王朝是","answer":"夏朝","_id":"Y2rjfxgCg6n5n8sa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上由党项人于公元1038年至1227年间在中国西部建立的封建政权是什么？","answer":"西夏","_id":"qc5MqE0fJTsiylf7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上第一次农民起义是什么？","answer":"大泽乡起义","_id":"w0Ddu8f936fjCtpi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上第一次农民起义发生在什么朝代？","answer":"秦","_id":"CsOV7BwApoJx5QCV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上的第一位太后是吕雉？","answer":"错","_id":"VgjY2tbWzdIZyGDy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上的第一座佛教寺院是","answer":"白马寺","_id":"bl12T5ZurDu44lxH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上的第一位太后是芈八子？","answer":"对","_id":"m8nBpG6fxex5M7I2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.876Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历来封建王朝的经济特征？","answer":"重农抑商","_id":"1clGdHIDvUsud8M0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国考古学的前身是北宋以来的什么学？","answer":"金石学","_id":"7ZrNsTZuqTPljvgf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上被誉为“药王“的是孙思邈？","answer":"对","_id":"gwvco7nmb1fT6X1m","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国历史上被誉为“药王“的是李时珍？","answer":"错","_id":"m3r6Sl9gNFSsQJTV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.875Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国境内被列入联合国教科文组织世界文化遗产名录的四座石窟是","answer":"莫高窟、云冈石窟、龙门石窟、大足石刻","_id":"IDuCVHz1ersgbmkm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国近代史从1840年开始到多少年为止？","answer":"1949","_id":"UIBjwEmPUZ4tH849","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国近代第一个不平等条约是什么？","answer":"南京条约","_id":"iqh3JN4TbZs32dlr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国境内新生代的造山运动被称为什么？","answer":"喜马拉雅运动","_id":"yeZPoxksmML8j8P5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.874Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国华北地区旧石器时代晚期的人类化石被成为什么人？","answer":"山顶洞人","_id":"7sebLgQw0Ay7P5b3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.873Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.873Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国和法国签订的结束中法战争的条约是什么？","answer":"中法新约","_id":"A6baLUXHw3j1BgZM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.873Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.873Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国和朝鲜两国的界河是？","answer":"鸭绿江","_id":"mlZaIIME4f0NZjb1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.872Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.872Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国和朝鲜的界河是哪条河？","answer":"鸭绿江","_id":"qY9MkFdhyLv3SuJ0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.872Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.872Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国海域面积最大 绿地面积最小的省份是？","answer":"海南省","_id":"8tw7RLrjDE8HV4oY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.871Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.871Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国汉族传统医学四大经典著作是","answer":"《黄帝内经》《难经》《伤寒杂病论》《神农本草经》","_id":"uc1s7spqwPZe1FOx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.871Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.871Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国国家图书馆四大镇馆之宝，包括永乐大典、四库全书、赵城金藏和","answer":"敦煌遗书","_id":"Q1te6BVkpX4MhU7u","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.870Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.870Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国国酒是什么酒？","answer":"茅台","_id":"iNF0l3OgGQEdwtn7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.870Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.870Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国海岸线的北起端点是哪里？","answer":"丹东","_id":"seT4HfxcVXsPCmjJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.870Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.870Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国故宫称为什么？","answer":"紫禁城","_id":"5T8hG17uTTAaJl9S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古汉语对别人母亲的尊称是什么？","answer":"令堂","_id":"O7OWOhU0JUFDkBAl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古汉语对别人父亲的尊称是什么","answer":"令尊","_id":"TTaOPr7AjYi7Rjft","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古典小说盛极而衰并向近现代小说转变的时期是什么朝代？","answer":"清朝","_id":"lgtDRlpbpdRDfhzo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.869Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古典四大名剧是指《西厢记》、《长生殿》、《牡丹亭》和哪部剧？","answer":"桃花扇","_id":"79JOBq5oVaxcn4ux","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.868Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.868Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古典四大名剧是指《长生殿》、《桃花扇》、《牡丹亭》和哪部剧？","answer":"西厢记","_id":"FjOlfIvNYTg4fjJe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.868Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.868Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古典四大名剧是指《西厢记》、《桃花扇》、《长生殿》和哪部剧？","answer":"牡丹亭","_id":"s2CTnosv8cs2Ti7S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.868Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.868Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代最大的一部百科全书是《永乐大典》？","answer":"对","_id":"H65lAXKNxQkZbUY2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.867Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.867Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代最早的货币是由什么材料制成的","answer":"贝壳","_id":"Qf4lo9hI5lArP6Oj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.867Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.867Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古典四大名剧是指《西厢记》、《桃花扇》、《牡丹亭》和哪部剧？","answer":"长生殿","_id":"b7cMwLffA8NkmMeC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.867Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.867Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代幼儿的启蒙读物“三百千”分别是指《三字经》、《百家姓》和什么？","answer":"千字文","_id":"Povx7bAVQC38sLzb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代最大的一部百科全书是《四库全书》？","answer":"错","_id":"VXLnHv4xqQ0Lndfc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代以一、七、十月之十五日分称上元、中元和什么","answer":"下元","_id":"Y3FsozDPgZco5dLv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代有“五礼”之说，其中祭祀活动被称为：","answer":"吉礼","_id":"lzd6woK2R3Ndu510","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代唯一的女皇帝国号为","answer":"周","_id":"7rP7vzxhQDEg7E8R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.865Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.865Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代以丝织品为记录知识载体的，一般称为什么？","answer":"帛书","_id":"uTrr5EnLtOe8XBpR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.865Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.865Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代一部重要的典章制度书籍是什么？","answer":"礼记","_id":"wWQ5Qx5zMTJeGNoR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.865Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.865Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代所用的“双手抱拳举过头顶，鞠躬”的礼节，是长揖、再拜、顿首、稽首中的哪一种？","answer":"长揖","_id":"2JDP61WT848coHKs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.864Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.864Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代四大艺术“琴、棋、书、画”中棋指的是什么棋？","answer":"围棋","_id":"WWgALgABzQJ6vHmt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.864Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.864Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代四大民间传说分别是《梁山伯与祝英台》、《牛郎织女》、《白蛇传》和什么？","answer":"孟姜女","_id":"iVU18nu9sK0QF6bI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.864Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.864Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代四大民间传说分别是《白蛇传》、《孟姜女》、《牛郎织女》和什么？","answer":"梁山伯与祝英台","_id":"WoQWZhfri7r62uXY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代四大才女是？","answer":"蔡文姬、李清照、卓文君、上官婉儿","_id":"hg5zGGX4FbE17BeV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代四大民间传说分别是《梁山伯与祝英台》、《孟姜女》、《白蛇传》和什么？","answer":"牛郎织女","_id":"t93Evw3m557FkbMm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代十大名画之一《百骏图》融中西技法于一体，创造出了新的画风。其作者是","answer":"郎世宁","_id":"w3IKOcBKbNQ3FDtn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代十大传世名画之一。《富春山居图》的作者是","answer":"黄公望","_id":"0oGVkMAxkP197Jun","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代神话中射下了九个太阳的是谁？","answer":"后羿","_id":"1VdixcssfeWTgm3B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代神话中有四凶，分别是，饕餮、穷奇、?杌和什么？","answer":"混沌","_id":"JEgiscd1uFafHp1R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代神话中熔炼五色神石来补天的古神是谁？","answer":"女娲","_id":"3IAGydD6dDudeD4j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代人们所说的“元旦”是指哪一天？","answer":"春节","_id":"RZNTRW3ekmo7v8un","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代七十岁称为什么？","answer":"古稀","_id":"VMuKbofxT30dh1KM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代神话中，与颛顼争为帝，一怒之下撞到了不周山的古神是谁？","answer":"共工","_id":"WPZEDQqxtnjCmYh8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代科举制度最早起源于什么朝代？","answer":"隋朝","_id":"CBqrlq4598lQvxcO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.860Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.860Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代历法名著《授时历》的作者是：","answer":"郭守敬","_id":"Y88vhRruWi25FEA6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.860Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.860Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代乐器“磐”的质料主要是","answer":"石灰石","_id":"mNFEDMvuUTrv6ggG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.860Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.860Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代建筑中有顶的通道称为","answer":"廊","_id":"1odV0jrz81BBiGDu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代东汉桓帝、灵帝时，士大夫、贵族等对官宦乱政的现象不满，与官宦发生党争的事件被称为什么？","answer":"党锢之祸","_id":"AD8X7jrsIPJVCvn4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代科举制度的起源于何时？","answer":"隋朝","_id":"hqQdqaScTrAhMzC1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代宫殿建筑普遍采用什么颜色？","answer":"红色","_id":"sRfzb8U18NqBOWsd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代的宫廷音乐被称为什么？","answer":"雅乐","_id":"MWshigupe0TJzTK5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.858Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.858Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代的足球运动叫什么？","answer":"蹴鞠","_id":"ub7OjGiqp2LpLYi0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.858Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.858Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代的“上元节”指的是哪个节日？","answer":"元宵节","_id":"wZMojdT9MCaI4WTq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.857Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.857Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代传说中的“万兽之首”是什么？","answer":"龙","_id":"xsOORDfWciWhCmu2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.856Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.856Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代传说中创立八卦的人是谁？","answer":"伏羲","_id":"jd2hZP5QZ2Fi0QAP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.855Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.855Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代称月球为什么？","answer":"太阴","_id":"HEiXIWNNoqPyGHlB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.854Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.854Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代传说中，为帮百姓治病而尝百草的人是谁？","answer":"神农","_id":"IBBajdRuVpAeGDPg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.854Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.854Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代称戏曲演员为“梨园子弟”，“梨园子弟”的称号出自哪个朝代？","answer":"唐朝","_id":"7QlgsxpuGUrgZDvT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.853Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.853Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代“四大名琴”指的是号钟、绕梁、焦尾和什么？","answer":"绿绮","_id":"VdLH9bQUyEWzE1kK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.853Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.853Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代称日本为","answer":"倭奴","_id":"eWXSKhWzmghzFXBn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.853Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.853Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代“画家四祖”分别是张僧繇、吴道子、陆探微和谁？","answer":"顾恺之","_id":"0NhK2ckTc0prrn0B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代“画家四祖”分别是张僧繇、吴道子、顾恺之和谁？","answer":"陆探微","_id":"bLxWIHdDA1FPNCJs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代“画家四祖”分别是张僧繇、顾恺之、陆探微和谁？","answer":"吴道子","_id":"dsMsz40yHKX7yVHE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代“九州”中的“豫州”是现在的哪个省？","answer":"河南","_id":"ib0T88vxbWqVJkvX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国工农红军最后在甘肃哪里会师？","answer":"会宁","_id":"3XhkAAO8vHhyLLd3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国佛教四大名山分别是五台山、峨眉山、九华山和什么？","answer":"普陀山","_id":"EhBhFLBeZPSEgP3P","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国佛教四大名山分别是普陀山、峨眉山、九华山和什么？","answer":"五台山","_id":"NlSnMHuKwx52DE70","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国古代“画家四祖”分别是吴道子、顾恺之、陆探微和谁？","answer":"张僧繇","_id":"ffxWbEd5yR3VG6P0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国佛教四大名山分别是普陀山，五台山，九华山和什么？","answer":"峨眉山","_id":"wIILTDcUYHf23sUZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一间佛寺是什么？","answer":"白马寺","_id":"AsonGjOvVZqinHIw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一座佛教寺院是哪一座？","answer":"洛阳白马寺","_id":"OHnCWlK6voAfVaTx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一个传说中的朝代是什么？","answer":"夏","_id":"Z77b5wN9tOOyQ2WU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一座佛教寺院是？","answer":"白马寺","_id":"dbFOnzZeWy8P6bQ0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一大咸水湖是哪个湖？","answer":"青海湖","_id":"gv3IT360uzyBCUCX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一部清唱剧是黄自作曲的《长恨歌》吗？","answer":"是","_id":"W1v9eBoaKDy2DsO3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一大淡水湖是什么？","answer":"鄱阳湖","_id":"h1ZWHeiIi4oZgo61","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一部写在纸上的书是：","answer":"《三国志》","_id":"hTU3CMXkSwunDYis","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一部完整的药物学著作是","answer":"《神农本草经》","_id":"kk0aKKSqPbsaPOMS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一大盆地是什么？","answer":"塔里木盆地","_id":"pmZ4h2aJGhOKEsNJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的足球裁判于哪一年年第一次出现在世界杯足球赛决赛阶段的比赛中？","answer":"2002","_id":"Ev0ptT5l96beEW0U","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的仰韶文化处于什么氏族社会阶段？","answer":"母系","_id":"L62yrvY3ErqikSrr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第一部国别史著作叫什么？","answer":"国语","_id":"Q9tZoAUZI4OouKtS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国第二大的内陆盆地是什么？","answer":"准噶尔盆地","_id":"e6ufffK2hfuyKYxq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的资本家成长在办殖民地半封建社会里，形成了民族资产阶级和什么？","answer":"官僚资产阶级","_id":"rtYStGendw2VM6FT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的青铜文化起源于哪里？","answer":"黄河流域","_id":"OeysbcGK7D3YXHWs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的邻国有多少个国家？","answer":"14","_id":"YHnPagQFxh0H0QW7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的汉朝和同期的罗马帝国，印度的什么王朝是当时世界上最先进的文明？","answer":"孔雀","_id":"j3qhJY6EOBFwfplT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的教师节是每年9月的几号？","answer":"10","_id":"vdqrrPvf5S27dMB3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的青铜时代为夏、商、西周和什么时代？","answer":"春秋战国","_id":"yqhM8HHoN2qGUVDk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的成语至少由几个汉字组成","answer":"3","_id":"8iuXC6fPfhn0XZnn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的国花是什么？","answer":"牡丹","_id":"CMttflFGWuxzK9p1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国从什么朝代开始典型完善的封建制度？","answer":"西周","_id":"Q2hloqEcoXxe9wIf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的国鸟是什么？","answer":"丹顶鹤","_id":"ROavnS5sfBu2rIqH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国的国宝是什么？","answer":"大熊猫","_id":"dcHbGdMH4OL5Me0a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.846Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国春节时，传说百姓们用爆竹来驱赶的怪兽是什么？","answer":"年兽","_id":"CQX5lyYW6qKLpjtx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国刺绣是在布上“以针代笔，以线晕色”的艺术，被誉为“东方艺术明珠”。四大名绣不包括：","answer":"顾绣","_id":"WQsUKk1isx3hIKUx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国春秋末年，晋国被韩、赵、魏三家瓜分的事件称为什么？","answer":"三家分晋","_id":"Yqv3uTzwo3RscOND","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国从社会主义初期的计划经济转变到现在的什么经济？","answer":"市场经济","_id":"byAXk5KsrMwwUaKc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国传统文化中的“赐福镇宅圣君”是谁","answer":"钟馗","_id":"WNiFGJEV9N5vrxtz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.844Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.844Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国传统节日中秋节是指哪一天","answer":"农历八月十五","_id":"fRbz67jSaPXgWRZD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.844Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.844Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国传统医药学叫什么？","answer":"中医","_id":"uFMJZYuWm8nyNlQb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.844Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.844Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国传统建筑在梁架层叠加高时，用什么方法使屋顶的坡度越忘上越陡，从而呈凹区面，以利于屋面排水和檐下采光？","answer":"举架","_id":"L5uaIJ4RxWfAtjvx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国传统道教中认定的众神之王是谁？","answer":"玉皇大帝","_id":"c7GaXZfu9nLzDRnd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国被誉为“童话大王”的童话作家是谁？","answer":"郑渊洁","_id":"ohn6FdRUnbMJNzpL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国传统的十二生肖中排列第三的是什么？","answer":"虎","_id":"oyhVBDnYu7bKmVGQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中草药人参主要功效是：","answer":"补气固元，生津安神","_id":"6n0gfqxy8xcbTk2M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国“七君子”分别是邹韬奋，李公朴，史良，王造时，沈钧儒、沙千里和谁？","answer":"章乃器","_id":"W0S4gpFApREhvstD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国“七君子”分别是邹韬奋，李公朴，章乃器，王造时，沈钧儒、沙千里和谁？","answer":"史良","_id":"cEwI3rp6nOUA9Z6R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中国“七君子”分别是邹韬奋，章乃器，史良，王造时，沈钧儒、沙千里和谁？","answer":"李公朴","_id":"js2EZAdo7Eu7tTAX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中草“三七”的入药部分实际是植物的","answer":"根","_id":"CXd34YHZV8ZvFimA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中草药的发源地是哪个国家？","answer":"中国","_id":"YBh6NEAhGpXEdLn8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中草药里的“甘草”的入药部分实际是植物的：","answer":"根","_id":"hR9n627zlmwuOIkl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中草药里“三七”的入药部分实际是植物的：","answer":"茎","_id":"mwoXptUisdFlHnWP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.841Z","game_type":"xy3d"},{"question":"质量小于什么的恒星是无法形成黑洞的？","answer":"钱德拉塞卡极限","_id":"0IVZcQPipNt9XjRb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中波、短波、调频广播中，传播距离最远的是？","answer":"短波","_id":"dkEB5nJAkUpSnllw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"智利是在南美还是在北美？","answer":"南美","_id":"h4vp7KZBieV8JJLg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"质量极小，带负电，在原子中间围绕原子核旋转的是什么？","answer":"电子","_id":"vKeanw6IRm55pYro","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"制作160武器需要多少级打造技巧？","answer":"160","_id":"IRcNLkw95Jk7t37N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.839Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.839Z","game_type":"xy3d"},{"question":"志士不饮盗泉之水，何人不受嗟来之食？","answer":"廉者","_id":"rBOvQjbUC16IhRJC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.839Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.839Z","game_type":"xy3d"},{"question":"志士幽人（）怨嗟，古来材大难为用。","answer":"莫","_id":"xMlwNhTt637vos79","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.839Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.839Z","game_type":"xy3d"},{"question":"至少需要几人报名才能开启攻防战？","answer":"6人","_id":"Wcyt9N70QL0Ro9Sb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.838Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.838Z","game_type":"xy3d"},{"question":"指南车的发明者是","answer":"黄帝","_id":"SAb5c7H0iPvBVpRo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.837Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.837Z","game_type":"xy3d"},{"question":"指南针为什么不叫“指北针”？","answer":"面南为尊","_id":"XjhjTD8Jvmbk0hPf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.837Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.837Z","game_type":"xy3d"},{"question":"指南针的前身是？","answer":"司南","_id":"jqGT2CoKmYyrkiTl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.837Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.837Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纸张最早产生于哪个朝代","answer":"西汉","_id":"MA5S5mbLxVGpPY3i","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.836Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.836Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纸上谈兵的典故出自","answer":"战国的赵扩","_id":"PrYDrnm94swR6FUA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.835Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.835Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纸上谈兵的赵括，是哪位名将的儿子","answer":"赵奢","_id":"g4pvpl0hIU6XNmvA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.835Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.835Z","game_type":"xy3d"},{"question":"植物可以通过光合作用在有光的照射下将水和什么转化为有机物，并释放出氧气？","answer":"二氧化碳","_id":"ml2taEkt75iTB3Ec","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.834Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.834Z","game_type":"xy3d"},{"question":"植物细胞与动物细胞的根本区别在于植物细胞有什么？","answer":"细胞壁","_id":"o1CRLBj866MIK5F5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.834Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.834Z","game_type":"xy3d"},{"question":"直通神木的底部的通道在哪里？","answer":"祭司殿下面","_id":"4frlTDUN5mxqkAlj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"枝上柳绵吹又少，天涯何处无芳草。这句词的作者是谁？","answer":"苏轼","_id":"F6aFCyMtkzoJQUUL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"只在此山中，云深不知（）。","answer":"处","_id":"WlzK8OVK3mvP0n2c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"植物会呼吸吗？","answer":"会","_id":"hXN3BcJDA761XmqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"枝上柳绵吹又少的下句是什么？","answer":"天涯何处无芳草","_id":"zIuWzsn0zlupL5Y0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郑成功在公元多少年收复台湾？","answer":"1661","_id":"GYX2p0u2g9cIlw8H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"只在此山中，后半句是什么？","answer":"云深不知处。","_id":"OygwxiY7dS7elhEq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郑和下了几次西洋？","answer":"7","_id":"l23zrwUHDjOHiPVh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"只会生蛋不会孵蛋的鸟是哪种鸟？","answer":"杜鹃","_id":"xtx5F5G9wrN4NS3o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"正月是农历的元月，古人称其为什么","answer":"宵","_id":"M6Fr3m3a54nRAyOX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"正月十五元宵节又称为“上元节”，那么“下元节”是指哪一天","answer":"十月十五","_id":"Tf5UjWc8eAvcKqnm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"正是江南好风景，落花时节又逢君。这句诗的作者是谁？","answer":"杜甫","_id":"aw0qS49AfwpkgX8I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"证明出1+1=2，在哥德巴赫猜想研究上打下里程碑的著名中国数学家是谁？","answer":"陈景润","_id":"i4e2ubEOj6pzCiGJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"正月十五元宵节又称为“上元节”，那么“中元节”是指哪一天","answer":"七月十五。","_id":"nfQLOhCbjki5yFBk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郑板桥最擅长画哪种植物？","answer":"竹","_id":"vvo0KGGxOf5Wu1s4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"正是江南好风景，落花时节又（）君。","answer":"逢","_id":"wocrcrvS9iHNMGTY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"真空中的光速是一个物理常数，等于多少米每秒？","answer":"299792458","_id":"KMDNcGwFzksnDg6k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"正是江南好风景，后半句是什么？","answer":"落花时节又逢君。","_id":"RJy0qQUCskFQZKCB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"整天长空哥哥长，长空哥哥短的是谁？","answer":"玉儿","_id":"UqFAWNZULIdy4ou5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"真正把自己作品称为赋的古代作家第一是谁？","answer":"司马相如","_id":"h8uYOMFN7cnEqQny","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"正史上施行草船借箭之计的人是谁？","answer":"孙权","_id":"n2lvEuLs1RqdyzMl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"这件骆驼俑色彩鲜艳，釉色明亮，是唐三彩的典型作品。“唐三彩”是唐代低温彩色铅釉陶的通称，始创于唐高宗时期，在唐玄宗的开元年间到鼎盛。“三彩”里的“三”是一个虚词，因为唐三彩里可以包括黄、绿、白、褐、蓝、黑、紫等多种色彩，不过我们最常见到的三种颜色是","answer":"黄、绿、白","_id":"07MihSynFXqor4X4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"针灸学起源于哪个国家？","answer":"中国","_id":"du9bpotxgl1iVK7n","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"针法和灸法的合称是什么？","answer":"针灸","_id":"ezAD1O6RNUBbI1ui","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"这里的解开封印指的是什么？","answer":"画画","_id":"ftf5hBSKkjv1KDGF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"这是一首简单的小情歌/唱着我们心头的白鸽/我想我很适合/当一个歌颂者/青春在风中飘着","answer":"小情歌","_id":"tm9LrrNJFxO17Fmx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"珍珠的主要化学成分是什么？","answer":"碳酸钙","_id":"veyF798jel3YXMvI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哲学名著《纯粹理性批判》作者是？","answer":"康德","_id":"Cep3qbNQzzSlatDi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"这场梦的开始源于什么时候？","answer":"小学毕业","_id":"D6YztDLnSzWLXrRK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哲学家尼采发布的第一部著作叫什么？","answer":"悲剧的诞生","_id":"Da9o9FRYeJPOZVSW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前朝。这句诗的作者是谁？","answer":"杜牧","_id":"waRLXiEEv5DTCOwo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哲学家黑格尔的第一部著作是叫什么？","answer":"精神现象学","_id":"zAS0JC0EK0MajAPA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"照相机镜头光圈F16比F2.8的实际通光量小还是大？","answer":"小","_id":"Gs7fGRKNsweOt9py","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","game_type":"xy3d"},{"question":"折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前朝。东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。这里的周郎是谁？","answer":"周瑜","_id":"MjsYHLMT8uZu2vkv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","game_type":"xy3d"},{"question":"折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前朝。下一句是什么？","answer":"东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。","_id":"REBwTUxTnVGEw9nz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","game_type":"xy3d"},{"question":"折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前（）。","answer":"朝","_id":"nCEOVWqcVT6oaPc3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.827Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赵客缦胡缨，吴钩霜雪明。下一句是什么？","answer":"银鞍照白马，飒沓如流星。","_id":"Yjyi5t6n8CYRBg0s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赵树理是“山药蛋派”的代表作家吗？","answer":"是","_id":"iokg7YvHXYYpxDly","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赵云字什么？","answer":"子龙","_id":"j0LxCvbtwHUcyiTo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赵武灵王所采用的军事和服饰改革历史上成为什么？","answer":"胡服骑射","_id":"n3CJG7Ng160t5m2f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.826Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赵客缦胡缨，后半句是什么？","answer":"吴钩霜雪明。","_id":"IWH8wPRdHKRjrRUE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","game_type":"xy3d"},{"question":"找陌生人飞升降BB安全吗？","answer":"不安全","_id":"b0oNffVYF4uRH77V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赵飞燕是“沉鱼落雁，闭月羞花”所形容的美人之一吗？","answer":"不是","_id":"f0ZYRdqhEVKk0Z3A","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沼气的主要成份是什么？","answer":"甲烷","_id":"wWxo4KYXmDkgzvRt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.825Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长相俊俏，爱舞爱跳，春花一开，它就来到","answer":"蝴蝶仙子","_id":"1qhNKqItCmPtKVJT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长相思，在长安。络纬秋啼金井阑，微霜凄凄簟色寒。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"iBuW8h7TWWLsQuYq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昭君出塞发生在哪个朝代？","answer":"西汉","_id":"nzHPICHnyyptcC7K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爪刺是谁用的","answer":"狐美人、骨精灵","_id":"ozo2d2x453IuOA2J","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.824Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长寿龟的学名叫什么？","answer":"中华草龟","_id":"1BE6ghFjT6rByvxW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长诗《唐璜》是英国诗人谁所写？","answer":"拜伦","_id":"8LaWdmt2pmKdoDSx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长沙的别名叫星城，济南的别名叫什么城？","answer":"泉城","_id":"9aysR7qeLo5XkwtN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长篇小说《战争与和平》的作者是谁？","answer":"托尔斯泰","_id":"P6kQyryzDEWCXgyQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.823Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长篇小说《约翰?克利斯朵夫》的作者是诺贝尔文学奖的获得者吗？","answer":"是","_id":"WjBCyZcAUkRwVOFn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.822Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.822Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长篇小说《蛙》是哪名作家的作品？","answer":"莫言","_id":"lKQgDar91sX5BfOW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.822Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.822Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长篇小说《堂吉诃德》中，堂吉诃德的仆人叫什么名字？","answer":"桑丘","_id":"sPyJiFkNQ2mHYYWY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.822Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.822Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长篇讽刺小说《堂吉诃德》的作者是谁？","answer":"塞万提斯","_id":"9DG9fm7ldsLHDpXR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.821Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.821Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长空的佩剑是哪把利器？","answer":"倚天","_id":"ct5CNrEhUCtGFMNK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.821Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.821Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长篇小说《安娜卡列尼娜》的作者是谁？","answer":"托尔斯泰","_id":"wwMkqZmRUrEKt7bb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.821Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.821Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长空的爱好是什么？","answer":"练剑","_id":"5Fo2feXOLNw1s5Rw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.820Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.820Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长空的好朋友拜在什么门下修行？","answer":"方寸山","_id":"jb7Ec7nddU2i6vtv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.820Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.820Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长空出门去寻找什么了？","answer":"百炼精铁","_id":"UV579JU0jikKBKaG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江是世界第几长河？","answer":"3","_id":"dl829zgClI67LgrP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长颈鹿的颈椎数和狗的颈椎数目，哪个更多？","answer":"一样多","_id":"jyIkcCH5sqBvHZxn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江三峡中包括虎跳峡吗？","answer":"不包括","_id":"pBHlJd7TXQiZgg7v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长空得到百炼精铁后，本应该赶赴何处赶制神兵？","answer":"傲来国","_id":"yF1w2c4nHHVvErkm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.819Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江黄河都发源于哪个省份","answer":"青海","_id":"97cuKn5tfO2RkS9W","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江三角洲是长江和什么江在入海口冲积成的三角洲？","answer":"钱塘江","_id":"FVR3e7wfm2FV6GaH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江和亚马逊河相比，哪条更长？","answer":"亚马逊河","_id":"RzjY6qbwSspu2fkm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江三峡原本是指西陵峡、巫峡和？","answer":"瞿塘峡","_id":"lf0NMedxTfA3MrDe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.818Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长风万里送秋雁，对此可以酣高楼。","answer":"秋","_id":"0RyhG9A3ouwfIvxa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长风几万里，后半句是什么？","answer":"吹度玉门关。","_id":"7DwtP2XFghUBg5pv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长城修建后关内关外的说法中“关”指的是：","answer":"山海关","_id":"IqBnx2zfSRMiDkJI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长江和尼罗河相比，哪个更长？","answer":"尼罗河","_id":"Wj4veWGC82fGSdXQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长风破浪会有时下句？","answer":"直挂云帆济沧海","_id":"YBFEqKSOnMZHlXv5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长白山的东北“三宝”分别为人参、鹿茸和什么？","answer":"貂皮","_id":"6V6qqXodTdeYRWbo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长白山的东北“三宝”分别为人参、貂皮和什么？","answer":"鹿茸","_id":"RLTKNlqokPyJU0Ah","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长城上作为传递军情的设施是什么？","answer":"烽火台","_id":"RZK7oky2kKNhh04e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长白山的东北“三宝”分别为鹿茸，貂皮和什么？","answer":"人参","_id":"Vwdpex7HUFI9IbRB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长安一片月的下一句？","answer":"万户捣衣声","_id":"PRvuXC59ZoVnZJ84","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长安一片月，万户捣衣声。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"e7ViyHd0ZMZ2ZG1X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长安钟鼓楼对面桥上刻的什么字？","answer":"飞天","_id":"s9WHx5mWAR8GmcE4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张贴“乾坤定矣，钟鼓乐之”的对联表明有人升迁？","answer":"错","_id":"cF5AyBx8bd5iCnfB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"长安一片月，万户捣衣声。下一句是什么？","answer":"秋风吹不尽，总是玉关情。","_id":"kLMXYh60pph1AAL7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"章鱼又名什么？","answer":"八爪鱼","_id":"wGMoM0FK1K0oyfGD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"章鱼会变色吗？","answer":"会","_id":"zDMTKPyK5nuETmj4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张家界位于我国哪个省？","answer":"湖南","_id":"Efz0Nfv7AI32y0f9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张家界位于哪个省？","answer":"湖南","_id":"MwR2WwfwtzdqN0to","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张骞出使西域以后，最受外国人喜欢的中国商品是？","answer":"丝绸","_id":"ZEvZdD6INkR4JZ7X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张九龄字什么？","answer":"子寿","_id":"atXIe1WAjOs0iK2J","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.813Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张衡发明的地动仪是世界上最早的地震仪器吗？","answer":"是","_id":"APAw6x5qGS5mRlhr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张衡的辞赋《二京赋》中，“二京”分别指的是洛阳和哪座城市？","answer":"长安","_id":"D09H0VlzpIh7ZisI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张衡发明的地动仪上有十二条龙？","answer":"错","_id":"DTSpGWqqpjqvCCSG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张衡发明的地动仪上有八条龙？","answer":"对","_id":"O2vX65xBwOu7LwFJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张衡在什么时期发明浑天仪、地动仪？","answer":"东汉","_id":"fMdt4xCCnGnKwDxD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时游说之士的策谋和言论的汇编而成的著作叫什么？","answer":"战国策","_id":"Pq49RVbeJ7fJSYTA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国四公子分别是赵国平原君赵胜，齐国孟尝君田文，楚国春申君黄歇和魏国的谁？","answer":"信陵君","_id":"Z8YDx4GLYUUYQwqx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张爱玲本名是什么？","answer":"张瑛","_id":"f8IasOk67wC52yW8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"张飞字什么？","answer":"翼德","_id":"pyw9kVzsAoRc44JG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战士军前半死生下句？","answer":"美人帐下犹歌舞","_id":"sVKdM5bKT2KCjCCx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期就出现了画在丝织品上的绘画称为什么？","answer":"帛画","_id":"OhDI1T7DLph2tOXb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期楚国屈原所创的一种诗歌形式叫什么？","answer":"楚辞体","_id":"SgdYIRgMHyCh9wvP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期的兵器大多用哪种材料制成","answer":"青铜","_id":"gsBX3LMpZUP71Pg2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期最著名的外交政策分别是“合纵”和什么？","answer":"连横","_id":"jYoyPXC7uBh8kZh7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期窃符救赵击退秦军的是","answer":"信陵君","_id":"kzQyBZrGUvi9aFYc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期兵器多用哪种材料","answer":"青铜","_id":"EfgWFNNnOwOomvkv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期，诸侯国中的爵位分为卿、大夫、士三级，其中最高级的一等是？","answer":"卿","_id":"WYO2EGCxZLmwj8Yw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期“窃符救赵”击退秦军的是","answer":"信陵君","_id":"g7MinRSwllG1GkQ2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期，苏秦、张仪、孙膑、庞涓和毛遂等人的老师是","answer":"鬼谷子","_id":"8ikeleXicADHQTU8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期，与“合纵连横”这一外交军事政策关联的人物是","answer":"苏秦与张仪","_id":"PtKPVTXrgn5p9djl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期，各国都有自己独特的货币，其中使用“铲形币”的是哪个国家？","answer":"赵国","_id":"gJXRZpXXWNwKgfhp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期，与“负荆请罪”这一典故关联的人物是","answer":"廉颇与蔺相如","_id":"lzCBU66ObzNVeZ6l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期，诸侯国中的爵位分为卿、大夫、士三级，其中级别最低的一等是？","answer":"士","_id":"xi9hsq2TBmT2RJwC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时，提倡“仁政”、“王道”的儒家代表人物是孔子？","answer":"错","_id":"7h97Xqbq4eZSCq79","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时，提倡“仁政”、“王道”的儒家代表人物是孟子？","answer":"对","_id":"dAYl58ErSKQOIcjX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时期，各国都持有自己的特有的货币，其中使用“半两”的是","answer":"秦国","_id":"gHJMuon6GxUVqWMI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时代的长平之战是秦国和哪个诸侯国之间的战争？","answer":"赵国","_id":"hJBYIaMW60GwrLSA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.807Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时，“纸上谈兵”招致兵败的赵国将领是赵括？","answer":"对","_id":"6Tsjx3rnM0Qy8aQo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国时，“纸上谈兵”招致兵败的赵国将领是赵高？","answer":"错","_id":"GxyB3RI52DEyp1Tw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国前期思想家列子名什么？","answer":"御寇","_id":"UcMShFolhYjDn36W","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国七雄中，最早灭亡的是哪个国家","answer":"韩","_id":"ll6ybPyfTwA5urXK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.806Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战斗开始后，每回合有多长时间下达指令","answer":"30秒","_id":"QgjYrlzctz56Dcjr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.805Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.805Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国末秦国丞相吕不韦组织属下门客们集体编撰的杂家著作叫什么？","answer":"吕氏春秋","_id":"cf2v11RBvjunB813","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.805Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.805Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战国初年齐国田氏取代姜姓成为齐侯的事件被称为什么？","answer":"田氏代齐","_id":"jX5ED7S31z2i7Xpy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.805Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.805Z","game_type":"xy3d"},{"question":"占有生产资料，依靠剥削雇佣劳动榨取剩余价值为生的人的称呼是什么？","answer":"资本家","_id":"Vcamfcn6hw92XcEi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","game_type":"xy3d"},{"question":"瞻之在前，忽焉在后（打一体育运动）","answer":"秋千","_id":"Wdm9yrOdL7mFlqEU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","game_type":"xy3d"},{"question":"战斗：镇上青年，主怪会做出什么特殊举动？","answer":"逃跑","_id":"rM7WdwVHi0CVAYQX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","game_type":"xy3d"},{"question":"占领一个重生点算几分？","answer":"5分","_id":"zAVwAvioqICvEqS2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.804Z","game_type":"xy3d"},{"question":"詹姆斯?瓦特是哪个国家著名的发明家？","answer":"英国","_id":"hmapbwFJERjDRBaK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.803Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.803Z","game_type":"xy3d"},{"question":"詹姆斯?瓦特是英国著名发明家，是什么时期的重要人物？","answer":"工业革命","_id":"lZDoZeHkTcBqpXGO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.803Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.803Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沾衣欲湿杏花雨，吹面不寒杨柳风。","answer":"春","_id":"OMsAJaRB4y2kFc64","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.802Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.802Z","game_type":"xy3d"},{"question":"炸药起源于哪个国家？","answer":"中国","_id":"PxoYTj0ioMbf7Mum","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.802Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.802Z","game_type":"xy3d"},{"question":"摘在古代属于什么声？","answer":"入声","_id":"bWYABso5zrcZu2nM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.802Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.802Z","game_type":"xy3d"},{"question":"造纸术发明之前以及纸普及之前主要的书写工具是什么？","answer":"竹简","_id":"58XU0DVu27znimpV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.801Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.801Z","game_type":"xy3d"},{"question":"造纸术是由东汉宦官谁发明的？","answer":"蔡伦","_id":"6nv3B1ErOonu52XS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.801Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.801Z","game_type":"xy3d"},{"question":"灶神全衔是什么？","answer":"东厨司命九灵元王定福神君","_id":"8Rs1ILwj1PGVO2yL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在中秋节的传统食品是什么？","answer":"月饼","_id":"QKiMsC6OWO7wJmQ7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"早晨五点到七点相当于古代十二时辰中的哪一个时辰？","answer":"卯","_id":"ZniIjQa8Dd14omDD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在中国古代，咸鱼称作什么？","answer":"鲍鱼","_id":"pNeYdzEEoO7dhj3W","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在云体内部与云体之间产生的雷为什么？","answer":"高空雷","_id":"P90E6T0MpnesS20h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在原子、分子、水平上研究物质的组成、结构、性质、变化、制备和应用的自然科学叫什么？","answer":"化学","_id":"X22OUOfakZnnKwSb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在象棋棋盘中，以斜交叉线构成“米”字方格的地方，叫做？","answer":"九宫","_id":"a6VhR0uOdlLk7FnR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在漳水之畔下令“破釜沉舟”的古代将领是谁？","answer":"项羽","_id":"cgrfGS8FGbYZSy8v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在纸币流通条件下，因货币供给大于货币实际需求，导致货币贬值，而引起的一段时间内物价持续普遍地上涨的现象叫什么？","answer":"通货膨胀","_id":"gFaP0Zvr6TtqhFHT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在云地闪电中产生的雷为什么？","answer":"落地雷","_id":"l0GcgaFXAkTZn8P0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在希腊文明之前、最早的欧洲文明是什么？","answer":"爱琴文明","_id":"1aYuGviVjscVsx0b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在五行理论中，水生木，金生水？","answer":"对","_id":"8VTPhbZXV4wslEYq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在下面的古印度计数单位中，单位最大的是？","answer":"无量","_id":"VsviNmcJD9QUTNlu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在先秦思想中，庄子的思想具有一种什么主义色彩？","answer":"虚无主义","_id":"XJSCqNxyjh9fp5OY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在西楼，谁将伞借给了墨雪韵？","answer":"陆长生","_id":"v9DZIklGbosl8zAD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在五行理论中，水克火，火克金？","answer":"对","_id":"38bBmcvxT15cdjNf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在五行理论中，金克火，火克水？","answer":"错","_id":"NMXeZPJ84Fv2lIpD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在五行理论中，水生金，金生土？","answer":"错","_id":"Z8SaJiRpq2zaEh6K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国古代针灸用具是","answer":"九针","_id":"3VRR0GVNMco9hpkD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国最早提倡学分制的是哪位教育家？","answer":"蔡元培","_id":"KcoPKzeTPK7SQ1gZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国古代神话传说中，“尝百草”的是谁？","answer":"神农氏","_id":"Sq6QdVC9yVRiBnVo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国古代神话传说中，“钻木取火”的是谁？","answer":"燧人氏","_id":"Tm11ueRx7qTofuqK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国，时速低于每小时多少公里的机动车不能上高速？","answer":"60","_id":"81mx7WnbxL48o3UJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国，一年中白天最短的一天是冬至吗？","answer":"是","_id":"UwvDGynLoJ2HLBZT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国古代，下列哪个时段指现在的19：00－21：00","answer":"黄昏","_id":"bvCyO2ouHxPeg1zu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国，青铜的出现是什么时代到来的重要标志？","answer":"文明时代","_id":"OrDEAZz3pQYj62dd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国，古代自古就有“天府之国”美誉的地区是","answer":"四川盆地","_id":"htHcpeQmX2adpRid","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国，“桃月”是指","answer":"三月","_id":"yjMiIAnmhPDtxkY0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在围棋的棋盘上标有九个小圆点，这几个圆点称作：","answer":"星","_id":"MzoedHt3NRbP0xmA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.792Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.792Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在我国，“露月”是指","answer":"十月","_id":"nA3nSbmMPfO10VRZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.792Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.792Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在天愿作比翼鸟的下句？","answer":"在地愿为连理枝","_id":"Sb9K26dc9H3CYbWH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在围棋的棋盘上标有九个小圆点，其中最中间的一个称为：","answer":"天元","_id":"eZfkegt0zbWytzKR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"lnPH5LawMc5Czvws","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在同一高度上，中心气压高于四周的大气涡旋称为什么？","answer":"高气压","_id":"td4Sc99OAgV5V8Fi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝。下一句是什么？","answer":"天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期。","_id":"0eROz5nGbCFociFq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在天文学上，北极星属于什么星座？","answer":"小熊星座","_id":"9X8WJMGvlFNpp7aE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在天体（主要指月亮和地球）引潮力作用下所产生的周期性运动叫什么？","answer":"潮汐","_id":"ApZN4tSTpxxQGixY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在天愿作比翼鸟，后半句是什么？","answer":"在地愿为连理枝。","_id":"cgioBLtc6o9e7LF4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在唐代，对弹弦乐器和拉弦乐器的总称叫什么？","answer":"胡琴","_id":"nY7yz5j3HmC5sl2o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在泰国最赋盛名、被誉为“水果之王”的水果是什么？","answer":"榴莲","_id":"CLxfjcbyI4e7GOqs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.789Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.789Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在太阳系中共有九大行星，按照行星离太阳的距离远近，从近向远数，地球排在第几位？","answer":"3","_id":"qcF6We4xAWNivllU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.789Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.789Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在太阳系中，位于地球和木星之间的行星是？","answer":"火星","_id":"9sWSf9cgr3jEclNG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.788Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.788Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在太阳色球层的某些区域，有时会在短时间内出现突然增亮的现象，这种现象叫做什么？","answer":"耀斑","_id":"Qk29cgQZsipxMdyJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.788Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.788Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在太阳的光球层上，有一些旋涡状的气流，像是一个浅盘，中间下凹，看起来是黑色的，这些旋涡状气流是？","answer":"太阳黑子","_id":"yrvqy0plnDnFW2FT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.788Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.788Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在寺庙里总管各项事务的一位僧人称为","answer":"主持方丈","_id":"DIbOXUhCBzAHrQNb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.787Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.787Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在饰品店老板处可以买到","answer":"护身符","_id":"jbNtbcyMrjD76JNE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.787Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.787Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在饰品店老板处可以购买","answer":"护身符","_id":"z5Jg8mgZCOYOO4Sh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.787Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.787Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在世界频道发言会消耗什么？","answer":"体力","_id":"b0qnMK0TfQT3OoMs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.786Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.786Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在石英钟表里，石英是作为能源的吗？","answer":"不是","_id":"gPKB4Oj4OYK0OFbQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.786Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.786Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在生物学上，人体的结构和功能的基本单位叫什么？","answer":"细胞","_id":"hyTpsaaoQRpMccqM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.786Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.786Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在科举取仕时代，状元、榜眼、探花为殿试头三名合称什么","answer":"三及第","_id":"2zpZy17DFHMqgWdK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在坡地上分段沿等高线建造的阶梯式农田叫什么？","answer":"梯田","_id":"JZSZFATt7FUovRCE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在清朝，人们所说的“入关”指的是什么关？","answer":"山海关","_id":"NJVyVrYmxsiN7o6Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在热带和亚热带浅海，由造礁珊瑚骨架和生物碎屑组成的具抗浪性能的海底隆起叫什么？","answer":"珊瑚礁","_id":"W2sKLi7UnMKkX8Rw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在哪里领取每周14个小时的双倍时间，更快升级","answer":"长安皇宫门口马副将","_id":"kji6gAabC66RCzSt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在欧盟国家中，哪个国家不使用欧元？","answer":"英国","_id":"m4tFZL1gWsgf9ag3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在马克思逝世后，帮助马克思完成了未完成的《资本论》等著作的人是谁？","answer":"恩格斯","_id":"t0QO8qOR5LJTIebF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在京剧中，象征忠义、耿直类人物的脸谱是红色还是黑色？","answer":"红色","_id":"FgrbhrTcAZA8TTik","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在抗日战争时期，中国共产党同中国国民党第二次建立的合作，叫什么战线？","answer":"抗日民族","_id":"NhQaXSNCYfA6rBKm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在橘红色鸟巢中静静躺着的巨大凤凰蛋，是什么颜色的？","answer":"金色","_id":"YdhC6txIRqg01rmU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在剑会天下中可跨服与同级玩家酣战不休，请问天启组指的是哪个级别段","answer":"130-159级","_id":"cPiuFG27L1Rpj9eg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在经济篇中以下没有提到的是","answer":"高级烹饪","_id":"mKJDMDWsjZKA3o1j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在江浙一带最流行的地方戏曲是：","answer":"越剧","_id":"qYBrqvM31Ac3v3Qb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在加油站是禁止拨打手机的，这是因为","answer":"可能出现微量的火花引起失火","_id":"1O69iuAbvLxpTwQt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在家中摆放家具时，怎样转换家具的朝向？","answer":"按空格键","_id":"3Qvw3jSYEz9OAke6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在极不稳定天气下，由雷暴云底伸展至地面的漏斗状云产生的强烈的旋风叫什么","answer":"龙卷风","_id":"HwFQEy1yJCOBHucS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在几个频道发言是不花精力的？","answer":"3个","_id":"VlXnXcmpO2AFQuQJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在计算机中，汉字是用几个字节来表示的？","answer":"2","_id":"hKwJOhcVk2h6BItU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在何处可以讨教到长寿的秘诀？","answer":"长寿村","_id":"wbatxZvSGpGylmFh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在古代人们尊称对方的妻子为“令正”？","answer":"对","_id":"24Ec8Sx17liA2rV8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在古生代至中生代期间形成的一大片陆地，又称超大陆、泛大陆的陆地叫什么？","answer":"盘古大陆","_id":"SVzCju9e2stxtHJH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在国外的酒店、餐厅里，客人常会给服务生小费，“小费”的英文是","answer":"tip","_id":"Ui9AQzZxz5b06zjN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在海洋、湖泊以及河川等水域的生物虫，那些自身完全没有移动能力，或者有也非常弱，因而不能逆水流而动，而是浮在水面生活，这类生物总称为什么？","answer":"浮游生物","_id":"gBOKvNL7mvIwr64B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在古代人们尊称对方的妻子为“令爱”？","answer":"错","_id":"oyPLgNI7aMJIFEjc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在古代，丝绸就是什么织造的纺织品？","answer":"蚕丝","_id":"tWrLo3dIXnnnQJkD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在古代，人们将乐器分为“丝”、“竹”，分别指弹弦乐器和吹奏乐器，其中竹是指吹奏乐器？","answer":"对","_id":"VAwT8yssroQFFS8C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在地理上，地球的周围可分为4个圈层，最外层的被称为什么圈？","answer":"大气圈","_id":"bBOm5Qyour70hvjV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在多少摄氏度时，水的密度最大？","answer":"4度","_id":"dZd1KTexgpSBUJ5M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在弹性限度内，物体的形变跟引起形变的外力成正比是什么定律？","answer":"胡克定律","_id":"kJDjao91YfS291Uw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在古代，人们将乐器分为“丝”、“竹”，分别指弹弦乐器和吹奏乐器，其中丝是指吹奏乐器？","answer":"错","_id":"ovgvbz2ezBUgbR0p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在淀粉中加入碘酒，淀粉会变成红色吗？","answer":"不会","_id":"xhMkEylphjG6q054","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在传闻频道发言，一次收取多少费用","answer":"2000两银子","_id":"czhpIGYLppTK8S4t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在传闻频道发言会消耗什么？","answer":"金钱","_id":"ho5tztoIEKrI71mi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在曹操父子的推动下形成了以三曹（曹操、曹丕、曹植）为代表的建安文学，史称什么？","answer":"建安风骨","_id":"pfFcrRsPUQ62GQrA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在传闻频道发一次消息需要花费多少金钱？","answer":"2000","_id":"rlQPAV9b2cnbtBxO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.780Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在餐厅用完毕后，你想招呼服务员结账，简略的招呼方法是","answer":"\"Check","_id":"9Mb6odV8z9JLmmst","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在彩虹的外测还能看到第二道虹，光彩比第一道虹稍淡，色序是外紫内红，与彩虹刚好相反，称为什么？","answer":"霓","_id":"VNNSUC1kSAk0QwPH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在藏宝阁买东西要花手续费吗？","answer":"不用，免费的","_id":"X470XYf7TfOqEPwC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在藏宝阁不能交易什么？","answer":"游戏帐号","_id":"g2bfDUeSKWi3EFlH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在藏宝阁买东西多长时间可以拿到？","answer":"立即获取（可能会延迟但不超过15分钟）","_id":"vaTJY90d1nxkUMp9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在玻璃产生之前，古代的镜子一般由什么材料制作？","answer":"铜","_id":"zQfXzfKWcM8w2hgz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在《三国演义》中，华佗是被刘备所杀？","answer":"错","_id":"FlR9gCOMRRle2HG6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在18世纪初至1789年法国大革命间的一个新思维不断涌现的年代，与理性主义等一起构成一个较长的文化运动时期被称为什么？","answer":"启蒙运动","_id":"RbPKdvHekgDZKkUQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在CBG上看见了一个147级什么号？","answer":"地府","_id":"k8stbqXLbu1iw0qk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在163邮箱可以用1个邮箱积分兑换多大的网盘","answer":"163M","_id":"t3Rv4jf2OZ8aQNZD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在《三国演义》中，华佗是被曹操所杀？","answer":"对","_id":"Lorp2GOi525twJWV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.777Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.777Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在《精卫填海》的故事里，“精卫”是？","answer":"小鸟","_id":"Mtg3E1N74SxYHljC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.777Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.777Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在《关雎》一诗中青年男子爱上的“窈窕淑女”在摘野菜？","answer":"对","_id":"tvFpPHWjueE81vcA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.777Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.777Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在《关雎》一诗中青年男子爱上的“窈窕淑女”在跳舞？","answer":"错","_id":"3sCAYRzIkrIgVzTj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在“夸父逐日”中，“夸父”是怎样追逐太阳的？","answer":"奔跑","_id":"C5IyyTpI5DOs4c9m","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在“长平之战”中大胜的将领是","answer":"白起","_id":"CtAZ53nkD49IpxeG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在《茶经》中，陆羽精心设计了多少种适于烹茶、品饮的茶器","answer":"24","_id":"jJHLfD5tNwlquwet","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在“精卫填海”的故事中精卫是","answer":"一只鸟","_id":"KWJzYvbYktmJs2tk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.775Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.775Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在“高山流水”的故事中，擅长弹琴的琴师叫什么名字？","answer":"俞伯牙","_id":"SIuC0KsbTiYVc7yS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.775Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.775Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在“精卫填海”的故事里，“精卫”是谁的女儿？","answer":"炎帝","_id":"sNLcgs8UcMQaZHao","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.775Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.775Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在“淝水之战”中的大败的君主是：","answer":"符坚","_id":"VWZfDTvcInpdqBy5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.774Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.774Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杂志《新青年》是由谁所创？","answer":"陈独秀","_id":"ualqqa8achmYyZYv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.774Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.774Z","game_type":"xy3d"},{"question":"运镖的时候将什么丢失在了闹儿那里？","answer":"浩气长舒","_id":"WPd0O4UoeAhbgzfL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.773Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.773Z","game_type":"xy3d"},{"question":"运送血液离开心脏的血管叫什么？","answer":"动脉","_id":"oeAQSRBUnkC7btUN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.773Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.773Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云想衣裳花想容，后半句是什么？","answer":"春风拂槛露华浓。","_id":"wW25lpoUyHze4VRz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.772Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.772Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"MuYe7ldrhZIyMNkF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.771Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.771Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓。若非群玉山头见，会向瑶台月下逢。这是李白为谁写的？","answer":"杨玉环","_id":"aOY0JMit1RIHFJis","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.770Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.770Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓。下一句是什么？","answer":"若非群玉山头见，会向瑶台月下逢。","_id":"fZBYJjFggoIySerz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.770Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.770Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云是地球上庞大的什么循环的有形的结果？","answer":"水","_id":"rA0p6L5QQRLT9xUX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.770Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.770Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云南名茶普洱茶属于","answer":"黑茶","_id":"GV4kNmsNOGGBcBAa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.769Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.769Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云母屏风烛影深，长河渐落晓星沉。下一句是什么？","answer":"嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心。","_id":"WdsMLl5WaQeiZDnx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.769Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.769Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云南省省花是什么花？","answer":"茶花","_id":"Wj8DZOvEwm1Vd0Dl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.769Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.769Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晕倒在西梁女国城门口的男子是谁？","answer":"郎画师","_id":"wEhNOgYfh4qfXgTM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.768Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.768Z","game_type":"xy3d"},{"question":"云贵高原上最大的湖泊是？","answer":"滇池","_id":"zJEEsvqP93M5Ijb5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.768Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.768Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳阳楼在什么湖之上？","answer":"洞庭湖","_id":"5TAKh7m3GFfzg1xE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"越晚熟的苹果越耐储藏吗？","answer":"是","_id":"YlHv3GgqUQBI0O4F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳麓书院、白鹿洞书院、应天书院和什么书院合称中国古代四大书院？","answer":"嵩阳书院","_id":"c87ulkvSfc5L5sEo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"越窑瓷器有“秘色瓷”之称，这个“秘”指的是什么颜色","answer":"青绿色","_id":"ofCAVSkUOTeXHQjW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳麓书院、白鹿洞书院、高阳书院、嵩阳书院和什么书院合称中国古代四大书院？","answer":"应天书院","_id":"4THZ1G3oopZqIK9m","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.766Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.766Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳飞是什么朝代的人？","answer":"宋朝","_id":"KIGKK81ykQ3Qlm5j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.766Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.766Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳飞字什么？","answer":"鹏举","_id":"LvR7bZ9aWd3u71g8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.766Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.766Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳飞的母亲在岳飞身后刺了哪4个字？","answer":"精忠报国","_id":"1hCvz4qUvjh5n7tG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.765Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.765Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳飞留下的著作叫什么？","answer":"岳武穆集","_id":"6u1O2L0qxZLolxt9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.765Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.765Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳飞《满江红》中“三十功名尘与土，八千里路云和月”下一句是","answer":"莫等闲，白了少年头，空悲切","_id":"L4AtyocSYthIDOw7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月食中人们看到月亮缺了一块，这是因为被木星的影子遮住了吗？","answer":"不是","_id":"NxMLFDCdyH93s2KV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月夜蕊通过什么和三三互换了身体？","answer":"移形换影","_id":"XBJw2ZgB7Zfipdbx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月食可以分为月偏食，半影月食和什么？","answer":"月全食","_id":"ZFeqk1LpaP1zGQBZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岳飞《满江红》词里所说的“靖康耻”是指哪件事","answer":"金灭北宋","_id":"msePDhX2lwsBm8aE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月上柳梢头，人约黄昏后。写的是中国哪个传统节日？","answer":"元宵","_id":"6OBZ5y1iH6W0ihJA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月食可分为月全食，半影月食和什么？","answer":"月偏食","_id":"FQIeCJVc41DnjALx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月球上的一天比地球上的一天长，这句话是对是错？","answer":"对","_id":"PdqXy2aqYKfxVHjv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月食可分为月偏食、月全食，哪三种？","answer":"半影月食","_id":"pUMP5vzwSTaGsgYC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.763Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月明星稀，乌鹊____飞","answer":"南","_id":"3rWR5DYDs9OjlrGz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月球的大约年龄是多少亿年？","answer":"46","_id":"Occ9aen6i0AgmGCm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。这句诗的作者是谁？","answer":"张继","_id":"TMOmkWhlBeKPpDG3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月球绕地球旋转的轨道在天球上的投影叫什么？","answer":"白道","_id":"oMQwjctOlvXfc04b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.762Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月落乌啼（）满天，江枫渔火对愁眠。","answer":"霜","_id":"JKmaPKPvEMbOELaW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月亮自转与公转的周期相同吗？","answer":"相同","_id":"SjNXeOlh2gqX2PSF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。下一句是什么？","answer":"姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。","_id":"fYP4b1Y9TUwxa0TH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月落乌啼霜满天，后半句是什么？","answer":"江枫渔火对愁眠。","_id":"xFUhx8EuATLT1fOF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月亮永远都是用同一面朝着地球的吗？","answer":"是","_id":"6ZiWycIvz8NYxyiz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.760Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.760Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月亮在东海湾打了多久的大海龟","answer":"1个月","_id":"jVo3HPELNPjyAfMH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.760Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.760Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月亮位相变化称为什么？","answer":"月相","_id":"nPa6s9vB32TeHhUD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.760Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.760Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月亮金字塔是特奥蒂瓦坎人祭祀月亮神的地方，它位于美洲的哪个国家？","answer":"墨西哥","_id":"0fXzpuK2KVoy81sC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月见草放走了什么？","answer":"龙龟元神","_id":"VUeU4uvQkwitMxCh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月亮能发光吗？","answer":"不能","_id":"eE8f67rsboeewuHL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月亮本身能发光吗？","answer":"不能","_id":"mZ9ABWWfHDfgghWS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月宫广寒宫内的水池内有多少条鱼？","answer":"8","_id":"4ZrUnm1N88DJ1RLj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月黑雁飞高，后半句是什么？","answer":"单于夜遁逃。","_id":"NhzY2kTjnuZ60PYm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月黑雁飞高，单于夜遁逃。下一句是什么？","answer":"欲将轻骑逐，大雪满弓刀。","_id":"b4WQUY00buoWlQWy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月宫门口的仙女叫什麽？","answer":"答月香侍女","_id":"mXWvE5dM2p3tTehD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"愿岁并谢，与长友兮。上一句是什么？","answer":"秉德无私，参天地兮。","_id":"GLhHuj5ty0vSfQ1p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.757Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.757Z","game_type":"xy3d"},{"question":"约约游戏中的全名是？","answer":"叔叔我们不约","_id":"b9YkUqlLJFa16YLZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.757Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.757Z","game_type":"xy3d"},{"question":"约翰?施特劳斯的《蓝色多淄河》是圆舞曲还是小步舞曲？","answer":"圆舞曲","_id":"gBK39myO4jOdLZOT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.757Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.757Z","game_type":"xy3d"},{"question":"愿君多采撷下一句？","answer":"此物最相思","_id":"blsNDNTc71T9KdQ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.756Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.756Z","game_type":"xy3d"},{"question":"愿君多采撷，后半句是什么？","answer":"此物最相思。","_id":"ykOUVzkGw0VvH4px","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.756Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.756Z","game_type":"xy3d"},{"question":"愿君多采撷，此物最相思。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"gk5uYAsJcuBA8p6V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.755Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.755Z","game_type":"xy3d"},{"question":"圆圆像个瓜，人们爱玩他，没有到手抢他，抢到手丢他。（猜运动器材）","answer":"篮球","_id":"MFYWfzwTEaF1kmoG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.754Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.754Z","game_type":"xy3d"},{"question":"圆明园由三圆构成，分别是圆明、万春和什么","answer":"长春","_id":"HAt4SIKFTr10abC0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.753Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.753Z","game_type":"xy3d"},{"question":"圆明园在第几次鸦片战争中被焚毁？","answer":"2","_id":"R68vqPsjXOAruoF3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.753Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.753Z","game_type":"xy3d"},{"question":"圆明园在公元多少年被焚毁？","answer":"1860","_id":"TtmkEG1qKCaLLOtP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.753Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.753Z","game_type":"xy3d"},{"question":"圆的面积计算公式是圆周率乘以什么的平方？","answer":"半径","_id":"040GmbsXID5Fc1BP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.752Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.752Z","game_type":"xy3d"},{"question":"圆明园是被什么联军焚毁的？","answer":"英法","_id":"8f2OH670hxHEUdNs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.752Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.752Z","game_type":"xy3d"},{"question":"原子核由带正电的质子和电中性的什么组成？","answer":"中子","_id":"ksqbjhZ2TZBk643r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.752Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.752Z","game_type":"xy3d"},{"question":"袁守城和袁天罡是什么关系","answer":"叔侄","_id":"BCdUuzCjBpXC7xQ2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.751Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.751Z","game_type":"xy3d"},{"question":"原子核由带正电的什么和电中性的中子组成？","answer":"质子","_id":"svwjjlcOPdGUKuNG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.751Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.751Z","game_type":"xy3d"},{"question":"袁世凯死后，北洋军阀分裂成三大派系，分别是奉系、皖系跟什么系？","answer":"直系","_id":"D5dlgEqpLNRLPSKZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元宵中最流行的节目是","answer":"观灯","_id":"K4q7DHG25gmwnXNz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元宵节是中国的传统节日之一，早在2000多年前什么朝代就存在了？","answer":"西汉","_id":"dpzC6VDFPCeA6ptV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元宵节吃的汤圆、元宵最早叫什么","answer":"浮元子","_id":"igwYB8uANwIgoS5B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元宵节又称什么？","answer":"上元节","_id":"kV0JQdb9caD14beu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元宵节赏灯的习俗始于什么时期","answer":"东汉","_id":"xFFNpEyzxMyihQqg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元素周期表中，排在第一位的元素是？","answer":"氢","_id":"0211hrAcHoLS4J49","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元太祖是谁？","answer":"成吉思汗","_id":"DiHsCX7JJYY21uxx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元素周期表是由谁编制而出的？","answer":"门捷列夫","_id":"MPIxctWWo4QfbPvV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元宵节猜灯谜活动起源于什么时期","answer":"春秋战国","_id":"MoGKo4K7LUATmHNx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元素周期表第82个是什么？","answer":"铅","_id":"V6W4cmiIJWfCU7tm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大家分别是关汉卿，马致远，郑光祖，和谁？","answer":"白朴","_id":"MeHvRpcz1hdjuW0M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大南戏是《荆钗记》、《白兔记》、《拜月亭》和什么？","answer":"杀狗记","_id":"ZoKtqXf2koDhKkZf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元世祖忽必烈讲蒙古汗国的国号改为什么？","answer":"大元","_id":"a5BMb9yTx9rigI32","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大家分别是马致远，白朴，郑光祖，和谁？","answer":"关汉卿","_id":"eTYPioTj7etLVEPE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大家之首是谁？","answer":"关汉卿","_id":"fiqBhNYI1eUx0KYP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元始天尊是道教“三清”中的哪一位","answer":"玉清","_id":"smDpjRNr2zOaPNgg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大家分别是关汉卿，白朴，郑光祖，和谁？","answer":"马致远","_id":"eumD6mtyXTegZJG1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大家分别是关汉卿，白朴，马致远，和谁？","answer":"郑光祖","_id":"oO5YTZwtpdNtaAZM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大悲剧之一是马致远的什么？","answer":"汉宫秋","_id":"ucx5LVHnMbL4YtGW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大悲剧之一是纪君祥的什么？","answer":"赵氏孤儿","_id":"v6F4ChwQ4kZcF8Dg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大悲剧之一是白朴的什么？","answer":"梧桐雨","_id":"Kt9ZrR5bCdmDkJg3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大悲剧之一是关汉卿的什么？","answer":"窦娥冤","_id":"S6imSrEODb7VJLPF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大爱情剧之一是郑光祖的什么？","answer":"倩女离魂","_id":"SEoIMnfpVeZfFDHd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大悲剧是关汉卿的《窦娥冤》，白朴的《梧桐雨》，马致远的《汉宫秋》还有纪君祥的什么？","answer":"赵氏孤儿","_id":"ZMak3aDJcQcRnwVL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大爱情剧之一是关汉卿的什么？","answer":"拜月亭","_id":"DqXcCMj3vS6Ppk4O","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大爱情剧是关汉卿的《拜月亭》，王实甫的《西厢记》，白朴的《墙头马上》还有郑光祖的什么？","answer":"倩女离魂","_id":"YpHIqbibG1NC7ekI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大爱情剧之一是王实甫的什么？","answer":"西厢记","_id":"h6D889Xh51tRkfv2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲四大爱情剧之一是白朴的什么？","answer":"墙头马上","_id":"zYjnm5ykk3qEaf6j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元谋人和山顶洞人谁更古老？","answer":"元谋人","_id":"0l59sG5caFGuIhNR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元代的杂剧和散曲合称为什么？","answer":"元曲","_id":"XYeLarTkhSdwYJe9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元代的戏剧被称为什么？","answer":"元杂剧","_id":"mazOUywwVh72JlUc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元曲“窦娥冤”的编著者是谁？","answer":"关汉卿","_id":"oWjodq2gRYWOPqaV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元朝称饺子为什么？","answer":"扁食","_id":"CVo9k2mxNQb7jlXx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元朝文学的主流是什么？","answer":"元曲","_id":"LIaVJfmz46m18DVq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元朝的创始皇帝是谁？","answer":"忽必烈","_id":"eur3N5uqFbmH2681","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"元朝的统治民族是","answer":"蒙古族","_id":"rFB42T2kz55Ndc5p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遇见长空的时候，他在做什么？","answer":"巡逻","_id":"pVmXjDVHZgFL4tXc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.741Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.741Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遇到有人问路，你想告诉他“沿这条路一直走，然后右拐”，应该怎么说","answer":"\"Go down this street","_id":"zz9Xo7RQKVMfqVxd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.741Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.741Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遇到火灾地震等灾害，成年人携带儿童逃生时，不应手拉儿童奔跑，而应该…","answer":"抱起儿童逃生","_id":"iZV4pTBstIglCVox","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.740Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.740Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遇到同名小号怎么办？","answer":"仔细辨别","_id":"oXBSJY2hKlRZBncZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.740Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.740Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欲知方寸，共有几许新愁？芭蕉不展（）结。","answer":"丁香","_id":"3rjUWdG8j0equ9YE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.739Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.739Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欲穷千里目，后半句是什么？","answer":"更上一层楼。","_id":"gm8O54UWjDreK7YQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.739Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.739Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欲穷千里（），更上一层楼。","answer":"目","_id":"QcxlT8bOCLyJjYA6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.738Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.738Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欲将轻骑逐，大雪满弓刀。这句诗的作者是谁？","answer":"卢纶","_id":"2RmBJPOP2k828puA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.737Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.737Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欲黄昏，雨打（）深闭门。","answer":"梨花","_id":"sjlg16hniYVNvLjw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.737Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.737Z","game_type":"xy3d"},{"question":"与《木兰辞》并称“乐府双璧”的诗歌是？","answer":"孔雀东南飞","_id":"hHUWMp5MafmDyU6T","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.735Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.735Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玉容寂寞泪阑干，梨花一枝（）带雨。","answer":"春","_id":"ijutZIUHY5JrX9oe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.735Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.735Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玉米的原产地是在美洲、非洲还是亚洲？","answer":"美洲","_id":"r1raOmYQuFS7RG6z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.735Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.735Z","game_type":"xy3d"},{"question":"与“指鹿为马”典故有关的历史人物是赵括？","answer":"错","_id":"95H5BvugYY83fYXs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.734Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.734Z","game_type":"xy3d"},{"question":"与“指鹿为马”典故有关的历史人物是赵高？","answer":"对","_id":"bMNfqHz5wFPg7LCa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.734Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.734Z","game_type":"xy3d"},{"question":"与“七步成诗”这一典故关联的人物是","answer":"曹丕和曹植","_id":"E8y027bIAhRiAsn8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盂兰盆节又被称为？","answer":"中元节","_id":"ViASL6qKXEautorG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"与“劝君更尽一杯酒”对仗的是","answer":"与尔通销万古愁","_id":"Ws3C52e5c9pVt8CC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一味中药名为“全虫”，这里的虫是指：","answer":"蝎子","_id":"6O7XruwISI0V8cOv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"又圆又亮，左右成双，脚蹬两耳，腰跨鼻梁","answer":"眼镜","_id":"HO36n5oAO7TD3eQN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有种鸟，本领高，尖嘴爱给树开刀，树木害虫被吃掉，绿化造林立功劳。（打一动物）","answer":"啄木鸟","_id":"IMhvkrFLRfKz1aLt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有语言、阅读、书写及逻辑、推理、计算的能力的是人的左脑还是右脑？","answer":"左脑","_id":"MLdvnAttjt8Skz34","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个字，我们从小到大都念错是什么字？","answer":"错字","_id":"r4Rjo02f0oQmhVc1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一头头朝北的牛，它向右转原地转三圈，然后向后转原地转三圈，接着再往右转，这时候它的尾巴朝哪","answer":"朝下","_id":"rg9lZj0vz64AeJB8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有着“菊月”、“暮商”、“霜序”等称呼的月份是哪一个月份？","answer":"九月","_id":"wOiVbdNAe8mAB7Re","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，指重新改换琴弦，使声音和谐，后比喻改革制度，变更方针政策或做法等。这个成语是？","answer":"改弦更张","_id":"Os6DeUemEvUPtz9v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，原指儒家调和折中的中庸之道。后泛指态度公正，不偏向任何一方。也形容不偏斜，正中目标。这个成语是？","answer":"不偏不倚","_id":"kiQXCJvgdRNlb5sT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，原指一种日月重合，五星相连的天象。后多比喻美好的人或事物凑在一起。这个成语是？","answer":"珠联璧合","_id":"mE0pX2lm0HgdhoE9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，指改变平素志向行为，刻苦学习。这个成语是？","answer":"折节向学","_id":"qBPLcNFyftW0FbHe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.731Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，形容处在安定的环境而想到可能出现的危险。这个成语是？","answer":"居安思危","_id":"V35LqPsZBSLkwEHq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，形容重新走上翻过车的老路，比喻不吸取失败的教训，重犯过去的错误。这个成语是？","answer":"重蹈覆辙","_id":"VuR4VLCg4vqBWCoq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，原指进行战争，后多比喻大张旗鼓地做某事。这个成语是？","answer":"大动干戈","_id":"amOChzOfQm5v1aVu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，表示喜欢做大事，立大功。多形容浮夸不切实的行为。这个成语是？","answer":"好大喜功","_id":"syoaTLbmWpS7umqo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，比喻做一件事情以前，心里早有对这件事情的通盘考虑。这个成语是？","answer":"成竹在胸","_id":"0ItJb7zaIGO3r7nF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有些火山在人类历史之前喷发过，但现在已经不喷发了，称为什么？","answer":"死火山","_id":"FaAukdE5gVjnkxWW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一处海峡是沟通太平洋和印度洋的水道，它的名字是？","answer":"马六甲海峡","_id":"VEO7aQtJu04IO8d0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有一个成语，比喻脱离苦难重获新生。也比喻脱离黑暗处境，重新见到光明。这个成语是？","answer":"重见天日","_id":"bslpibWUqZ90CIjW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.729Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有玩家想买您寄售在藏宝阁的物品，但需要您登陆一个网站去确认一下","answer":"藏宝阁网址为xyq.cbg.163.com，公示期、登记期都是必须的","_id":"Ex0v4aMiUJXKr5Tr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有文章意思推断作者大概是个什么样子的人？","answer":"心思细腻","_id":"RAKLyT3s7eRhHdhB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有图形、空间结构的构思、音乐欣赏能力等能力的是人的左脑还是右脑？","answer":"右脑","_id":"zQgy1JyyiM33E5fg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有史以来第一个活着亲眼看到自己的作品被收藏进卢浮宫的世界著名画家是谁？","answer":"毕加索","_id":"zp9I6Ktr0C2S4QVh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有关中药不正确的说法是","answer":"没有副作用","_id":"2HNqeA6kfizcygdH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有面无口，有脚无手。听人讲话，陪人吃酒（打一日常用品）","answer":"桌子","_id":"EnzAzP7K9tBxM5BM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有几种书籍可以通过开残卷获得？","answer":"3种","_id":"YFVE2qqkONEOHflJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有时候/有时候/我会相信一切有尽头/相聚离开都有时候/没有什么会永垂不朽","answer":"红豆","_id":"xzQlwe3Ncp30DUZp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有关“门当户对”描述错误的是","answer":"户对就是门前的门枕","_id":"JU7LZu6Y9eBEAzJE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有关《高山流水》描述错误的是","answer":"此曲为古筝曲","_id":"ST0uXdv7BT69k26H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有关下面几篇唐传奇的说法，哪一个不正确？","answer":"郑德辉《倩女离魂》取材于唐传奇《古镜记》。","_id":"qSX4s0Z4ESNG1qz2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有愤怒腰带情况下，使用四海升平需要多少点愤怒值？","answer":"108","_id":"BdosWBmbrAYKfmDE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.725Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.725Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有风不动无风动，不动无风动有风（猜一物）","answer":"扇子","_id":"RzDr9KllkZ95tA8o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.725Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.725Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有佛陀出现的场合便有飞天存在，飞天是佛教中天帝的","answer":"香神，乐神","_id":"ZDeZB6DRPUy33UTT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.725Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.725Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有愤怒腰带情况下，使用起死回生需要多少点愤怒值？","answer":"96","_id":"UTQfXFhWdRL7DFvL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.724Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.724Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有愤怒腰带情况下，使用破碎无双需要多少点愤怒值？","answer":"64","_id":"iaqCvKcaHWqRBynY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.724Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.724Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有朵花，人喜爱，有时闭来有时开，雨天开在大街上，花根就在手中栽。（打一日用品）","answer":"雨伞","_id":"kcsbQ9yhcqBUXPpy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.724Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.724Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有的“死火山”随着地壳的变动会突然爆发，人们称之为什么？","answer":"休眠火山","_id":"09ivi0p3IbRbivOG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.723Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.723Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有财来的时候正好是什么节日？","answer":"春节","_id":"3G45N1LeD1NTCkWP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.722Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.722Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“足球王国”之称的是南美洲的哪个国家？","answer":"巴西","_id":"d4pf4qtQ7FeAtRlh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.721Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.721Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“钟表王国”之称的是哪个国家？","answer":"瑞士","_id":"jldm8H1yr844FbhY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.721Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.721Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“纸寿千年”之誉的纸张是哪一种？","answer":"宣纸","_id":"m5HlyRNVgnKOVmmR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.721Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.721Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“英雄树”之称的是哪种植物？","answer":"木棉","_id":"4Uyjpp4ojO9BwNnM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.720Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.720Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“世界花城”之称的是那个城市？","answer":"巴黎","_id":"FCYVDUbKGfneP9FG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.720Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.720Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“水中芭蕾”之称的是哪种奥运会项目？","answer":"花样游泳","_id":"mE8wdjmSoRRagj2N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.720Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.720Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“交响乐团的心脏”之称的是弦乐器还是打击乐器？","answer":"弦乐器","_id":"7zFXLKtxBmR3Yq2q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.719Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.719Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“狮城”之称的是哪个国家？","answer":"新加坡","_id":"tmgM1jgy6ogtF5AX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.719Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.719Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“二十万行长诗”之称的世界最长的史诗叫什么名字？","answer":"摩诃婆罗多","_id":"SoGtZhPuDWnPJoDE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“画圣”美誉的吴道子是哪朝人","answer":"唐朝","_id":"XLwW8HxIRha35DKB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"有“钢琴诗人”之称的钢琴家是？","answer":"肖邦","_id":"iULzzUF6u61ynzB1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"油画的前身是15世纪以前欧洲绘画中的什么画？","answer":"蛋彩画","_id":"HckJxogQtLmUghJr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.714Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.714Z","game_type":"xy3d"},{"question":"由心印转交的书信，是谁写给玉儿的？","answer":"花千寻","_id":"XktxWY5a5OjPYHfW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.714Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.714Z","game_type":"xy3d"},{"question":"游子归乡。打一中药名。","answer":"熟地","_id":"uvjVlMXHTO9GAjLE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.714Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.714Z","game_type":"xy3d"},{"question":"由德国著名语言学家，雅格?格林和威廉?格林兄弟收集、整理、加工完成的德国民间文学作品叫什么？","answer":"格林童话","_id":"DzoyMZa33xrO7g2P","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.713Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.713Z","game_type":"xy3d"},{"question":"由炽热气体组成的，能自己发光的球状或类球状天体叫什么？","answer":"恒星","_id":"Hh45loAKMjxArg1I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.713Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.713Z","game_type":"xy3d"},{"question":"悠悠生死别经年下句是什么？","answer":"魂魄不曾来入梦","_id":"Pw6lgZYRlbUQvKR3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.713Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.713Z","game_type":"xy3d"},{"question":"呦呦鹿鸣，食野之____","answer":"苹","_id":"1eABnYBeaFNIwkoR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用什么拖地最干净？","answer":"力","_id":"416sOykJfa5jJYNk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用下列哪个三药炼药有可能炼出金香玉？","answer":"十香返生丸","_id":"EPXFOK6DKO7origB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用照相机拍摄风景，是用大光圈更好吗？","answer":"不是","_id":"g1oMOphq4fn7sPw6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用快干性的植物油（亚麻仁油、罂粟油、核桃油等）调和颜料，在画布亚麻布，纸板或木板上进行制作画种叫什么？","answer":"油画","_id":"YNdzhiAPGe1tZx3Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用鲨鱼的鳍加工而成的一种海产珍品叫什么？","answer":"鱼翅","_id":"js5TiTVnjkFoAgiJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用红色表示吉庆是从哪个朝代开始？","answer":"汉","_id":"VfkGOZuJ2zVEw2eL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.710Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.710Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用蚕丝或人造丝纯织或交织而成的织品的总称叫什么？","answer":"丝绸","_id":"112szL62OFO6Vn0w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"用毒草化炼自己的血液的方法叫什么？","answer":"七血引","_id":"qI0rXr1zVRJXN1HY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"勇闯天关中哪一层的小怪不能被封印？","answer":"12层","_id":"u0Gwh8edqqV9FdU1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"永远不知道出手以后有什么结果的是什么？","answer":"暗恋","_id":"AuLCCun8xN3E9ual","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"拥抱玩家，需要双方至少达到多少级？","answer":"10级","_id":"GfGbPktHzEFTFUmR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"应县木塔始建于","answer":"辽","_id":"W1W6RoK1drPo38uQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"永乐大典是明朝哪位皇帝下令编写的？","answer":"明成祖","_id":"mqDAZL4l1A0Tpt8u","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英国四大著名小说家丹尼尔?笛福的代表作是什么？","answer":"鲁滨逊漂流记","_id":"jOxDJzAJsgJLAd33","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.707Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.707Z","game_type":"xy3d"},{"question":"应天书院、白鹿洞书院、嵩阳书院和什么书院合称中国古代四大书院？","answer":"岳麓书院","_id":"vddl3e51etyyqpx7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.707Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.707Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英国兰开斯王朝和约克王朝的支持者之间为了英格兰王位的断续内战称为什么？","answer":"玫瑰战争","_id":"AOuXJE6xUcxN9SRR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英国女小说家简?奥斯汀最著名的代表作是什么？","answer":"傲慢与偏见","_id":"IYwNeY0P6C3Yl909","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英国空想社会主义者托马斯?莫尔的不朽巨著叫什么？","answer":"乌托邦","_id":"nyDfTj2tbtjkRGKX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英国空想社会主义者托马斯?莫尔的不朽巨著《关于最完美的国家制度和乌托邦新岛的既有利益又有趣的金书》俗称是什么？","answer":"乌托邦","_id":"Z4ZCfyhvgBtPngqN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.705Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.705Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英国博物学家生物学家进化论的奠基人达尔文撰写了轰动了生物学界的著作是？","answer":"物种起源","_id":"lTPJQT67pWgphM7a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.705Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.705Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英法百年战争时期，法国的女性民族英雄、军事家，被称为“奥尔良的少女”的女性是谁？","answer":"贞德","_id":"PrmjjKUO0VJ9Jpqm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.704Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.704Z","game_type":"xy3d"},{"question":"英国、法国、荷兰三个国家中，哪个国家没有国王？","answer":"法国","_id":"YswlyZmA3VKbzrrW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.704Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.704Z","game_type":"xy3d"},{"question":"印堂穴在人体的哪个位置？","answer":"两眉连线的中点","_id":"AcfXTmCPoeWOrrc1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.703Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.703Z","game_type":"xy3d"},{"question":"印欧语系诸民族中最为古老的一部文学著作叫什么？","answer":"吠陀经","_id":"AwZuOwbpbT1Hnhgs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.703Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.703Z","game_type":"xy3d"},{"question":"印度的国鸟是？","answer":"孔雀","_id":"9loMCYPxfzLpSFEd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"印度诗史《罗摩衍那》著名的角色神猴哈奴曼是我国哪位神话人物的原型？","answer":"孙悟空","_id":"YAds90pxYzVWrwJq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"饮料吸管古已有之，但却是用来喝酒的，那么最早的吸管是：","answer":"芦管","_id":"fIF6PVzZoQnTLAxs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"印度的首都是？","answer":"新德里","_id":"iQZ7HrqeivcEi3Bx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银烛秋光冷画屏，轻罗小扇扑流萤。这句诗的作者是谁？","answer":"杜牧","_id":"rC3OJP3e89DlDfBt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银烛秋光冷画屏，轻罗小扇扑流萤。下一句是什么？","answer":"天阶夜色凉如水，坐看牵牛织女星。","_id":"3ldCZ18i6DNLwk1L","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银烛秋光（）画屏，轻罗小扇扑流萤。","answer":"冷","_id":"99mkGSUYMjsWKiuJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银狼是受到什么刺激激发的魔族？","answer":"天狼星","_id":"BetXwZosTp4a4Mo3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银河系有四大旋臂：三千秒差距臂、英仙旋臂、猎户旋臂和什么旋臂？","answer":"人马","_id":"KtZx2pZKMabw35LQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银河系中，共有几大旋臂？","answer":"四","_id":"ZXCPe5Snor18E4xM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银河系有四大旋臂：三千秒差距臂、人马旋臂、猎户旋臂和什么旋臂？","answer":"英仙","_id":"1UC1NJ1GMUii627g","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银河系有四大旋臂：三千秒差距臂、人马旋臂、英仙旋臂和什么旋臂？","answer":"猎户","_id":"43z62g0CrjMDZZ5t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"殷墟遗址在中国的哪个古城？","answer":"安阳","_id":"9iOM0oM9NDKfAzsz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银丹草又名什么？","answer":"薄荷","_id":"Viec6UqPLWCDYQ6k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"音乐家肖邦是哪国人？","answer":"波兰","_id":"AmputZzWXAXioxpA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.699Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.699Z","game_type":"xy3d"},{"question":"殷小姐和谁一见钟情？","answer":"端王","_id":"Dc5TB4fspdYAuTlO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.699Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.699Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阴曹地府内钟馗的右手拿着什么？","answer":"剑","_id":"AjS8r6rQqIYkav2M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阴德低於多少的玩家交受到天劫","answer":"300","_id":"UWOLrieblsZVjTlV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阴德低于多少的玩家会受到天罚？","answer":"100","_id":"brPYj4h1u2uZyWyo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阴阳家是战国时期重要学派之一，这一学派，当源于上古执掌天文历数的统治阶层，也称什么？","answer":"阴阳五行学派","_id":"kZHNuP0cNlKjZpDP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阴曹地府使用幽冥鬼眼时，最多有可能作用几个对象？","answer":"6个","_id":"onCyrkul8oB4glUV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"意欲捕鸣蝉，忽然闭口立。","answer":"夏","_id":"9rHxrWgQArmUyw7v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阴曹地府地藏，王府内摆了多少个火把？","answer":"2","_id":"KxPDIYlhlituscA7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"因为乌龙茶的品尝比较讲究，冲泡也颇费工夫，因而人们称它为什么？","answer":"功夫茶","_id":"MF1nCF0pdLuR1y51","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"因为什么使得秋夕然变成植物人？","answer":"爆炸","_id":"Z3vXu9tIITTrlGeY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"因一首优美的《雨巷》而被人誉为“雨巷诗人”的是？","answer":"戴望舒","_id":"gvuECJXMyrK09rn6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"因缘故事是佛教艺术主题之一，讲的是佛教弟子，善男信女前世或今世之事，以下故事中属于此类的是","answer":"善友太子入海取宝","_id":"tHj0L0uxRbxTNNA3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"因用蜂蜡作防染剂而得名的是我国哪种防染工艺？","answer":"蜡染","_id":"zsMRpl0nG6Vd0Yw7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"意大利的维苏威火山在公元前79年的一次爆发，掩埋了古城庞贝和？","answer":"斯塔比伊","_id":"0PEIKhdcqx9YSXHl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"义和团运动又称什么？","answer":"庚子事变","_id":"GXc4J93lVHvSQsxE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"意大利民族文学的奠基者是谁？","answer":"薄伽丘","_id":"VagUWNKeKr8vizme","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"意大利文学家薄伽丘的代表作是什么？","answer":"十日谈","_id":"g975HPM3GCFPZO0Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"意大利诗人阿利盖利?但丁的长诗《神曲》分为三部分，分别是《地狱》，《炼狱》和什么？","answer":"天堂","_id":"oZylOzzr5lxQvkZu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下作品中，哪幅画不属于徐悲鸿的作品","answer":"荷花","_id":"36cGcgfqpacGh5Op","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下最早在中国出现的酒是哪一类？","answer":"黄酒","_id":"Yvszh0ndA62OEBvN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以在纽约证券交易所挂牌上市的一部分有代表性的公司股票作为编制对象，由四种股价平均指数构成的指数叫什么？","answer":"道?琼斯指数","_id":"bGrwbQvpN3NZycLF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以语言为手段塑造形象来反映社会生活、表达作者思想感情的一种艺术叫什么？","answer":"文学","_id":"cVwP7AZp4S84cNPe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以远度或高度计算成绩的是田径赛中的哪种？","answer":"田赛","_id":"knMwdMtHyYi5kM9g","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"倚杖柴门外，临风听暮蝉。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"uvDyPOjPjkgpecaO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下最难见到的怪物是？","answer":"变异鬼将","_id":"71VIJQdpEjB2p0Jf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下著作中，出自孙思邈之手的是","answer":"《千金方》","_id":"GfZfdRkdrvJpWT5u","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下最难见到的怪物是","answer":"曼珠沙华","_id":"ImBvUr3EyE7JSPMO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下最好的溢号是","answer":"文正","_id":"TMzphWGj0mkfaXCA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.694Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下中药属于矿物的是？","answer":"朱砂","_id":"0fyeVZCG5Nre69sh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下中国古代乐器，按常见大小计算，最小的是","answer":"木鱼","_id":"FkOJCL6p6e38OZnz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下中药里，除了治病外，还有驱蚊功效的是：","answer":"艾蒿","_id":"mbVSXBkxbhbT7EdZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下中国古代乐器，按常见大小计算，最大的是：","answer":"编钟","_id":"qWxQCeC9ezcZi1xY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下象棋的棋子中不能走直线的是","answer":"象","_id":"5tCy1Q4itcSvalTu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下与中医疗法“针灸”无关的是","answer":"顶针","_id":"7uc8srTRRnEsGswQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下星中，哪个星的难度星级最小？","answer":"天空星","_id":"BrRgc045AnLU8LJr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下选项中哪个不是“掉线保护”支持的功能","answer":"掉线后自动完成任务","_id":"U3cWE5lWhs1GlIlN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下与自己“辈分相同”的亲属是","answer":"姨夫的弟媳的外甥","_id":"nB4q2oSCWfZJqqCW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下武器不属于鞭的是","answer":"冷月","_id":"CvkcFC2oY91U7K7p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下武器不属于枪的是？","answer":"肃魂","_id":"hm9khOxXnUnRvZ7K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下物品中不能使用帮派荣誉积分兑换的是？","answer":"静息仙玉","_id":"iYjrYyT4u9ewDMn0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下谁不是“玄武门”之变的参与者","answer":"李元霸","_id":"MsL9CiDj2JqRlPIF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下天罡星不在“第一周”出现的是？","answer":"天闲星","_id":"Qi8jxercJvAC9UhP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下属于中国古乐基本音阶是","answer":"徵","_id":"TyL6848e0DwxUYJy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下四种天罡星中，难度星级最高的是？","answer":"天退星","_id":"vRQz2XpZo9SbTMBb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.690Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下属于由嵇康创作，被称为“嵇氏四弄”的琴曲是","answer":"长清","_id":"D4ELpIO97YoMt3py","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.689Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.689Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下属于二胡名曲的是","answer":"《二泉映月》","_id":"NtgcWQDlw9XX2rVF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.689Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.689Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下属于围棋术语的是：","answer":"三连星","_id":"peRRzdAtIfy8ym02","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.689Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.689Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下属于“一级家具”的是：","answer":"漆花地板","_id":"Yzn2S7wG8azyOQo6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.688Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.688Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下是在野外迷路时判断方向的几种方法，其中错误的一项是","answer":"扔鞋，鞋尖所指方向为西方","_id":"1LtZBjaeOyAn2ZdF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.687Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.687Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下是群管理员权限的是","answer":"禁言","_id":"F7w3djhO32qyDwZT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.687Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.687Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下属藏传佛教中红教的派别的是","answer":"宁玛派","_id":"YFwBZ7rXSuczNbMm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.687Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.687Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下是道教名山的是","answer":"青城山","_id":"Cd4BbvLpOZOnIc2F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下三个皇帝按时间先后顺序排列正确的是：","answer":"康熙雍正乾隆","_id":"KAUwonEIgOWoYBv6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下亲属中，辈分比自己高的是","answer":"内弟的表哥的叔叔","_id":"RpwFoXEyIVxaxdZ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下菩萨代表的意义错误的是","answer":"普贤代表大喜","_id":"TuICIflvlK8Eh7j4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下那种乐器是龟兹乐器？","answer":"羯鼓","_id":"gml10nhxrGUmY2UG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种情况可以邀请其朋友加入队伍：","answer":"我是队长且队伍未满","_id":"0QYWhGiLOCM6sryX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种方式无法获得陨铁？","answer":"百晓积分兑换","_id":"FBYSswf9oBkh6LiZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下那一类属性点是不增加灵力的？","answer":"敏捷","_id":"LPnFmNYPLNafncLc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种特技适合魔力点数较高的玩家佩戴？","answer":"毁灭之光/燃烧之光","_id":"LWZvWHCvHnFEMUi4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种不是社区活动","answer":"天下美食","_id":"TZjulaJd9yDB1a1X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种东西不会在杂货店出现","answer":"天青地白","_id":"lIaIA0x0OKOYALv4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一位曾被称为“药王”？","answer":"孙思邈","_id":"01CSpyXnx2Vi6b4R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一类宝石，是不能镶嵌在腰带上的？","answer":"舍利子","_id":"3MmC6PCJQk0bswAP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一个是象棋中不会出现的走法：","answer":"士二进四","_id":"62XNbR9sycSTEj8K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一个经脉能够提升封印成功率？","answer":"趁虚","_id":"aD4AjPXcpPIZdWeJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种不是飞行祥瑞","answer":"闲云野鹤","_id":"bbebTK7cUcTNuwKu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪种不是健胃消食的药物","answer":"细辛","_id":"rbUPmdcOrLt8YRBX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪一类宝石，可以增加的物理伤害力最多？","answer":"红玛瑙","_id":"xCBRJrADTeLa1pkP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个星的星级达到了五级难度？","answer":"天退星","_id":"1zy3DK9h7c1ffIrH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪项是加工绿茶时不会出现的步骤？","answer":"发酵","_id":"G5qwzGKAqLyre8dD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个用语不是对自己的称呼","answer":"乃","_id":"S9v5maauWHWRViqM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个星与其他星不是同一周出现的？","answer":"天哭星","_id":"WHsYkWh3ohjyC0Rn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪项是加工绿茶时不会出现的步骤","answer":"发酵（过程为：杀青、揉捻、干燥）","_id":"WNGAdEylesu1M0N2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个网易邮箱功能是全国首家推出的？","answer":"邮件及附件全文搜索","_id":"YZX1XMsnHMIACMJ1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个历史人物不属于唐宋八大家？","answer":"柳永","_id":"8qxGF3ydRRU1jgQT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个是洞冥草的效果","answer":"检查对面怪物的气血","_id":"COXSwY5yOxm8I5L5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个景点不属于敦煌地界","answer":"古格王国遗址","_id":"ZkJYCLEJldG7OyBg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个是古代著名“唐三彩”工艺中的基本色彩之一？","answer":"白色","_id":"bR4VajIctPdEwZ5C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个古代著名“唐三彩”工艺中的基本色彩之一？","answer":"白色","_id":"huv5NC2F3CTHP3hO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个词语可以用于对别人的尊称？","answer":"足下","_id":"ISBg9uZCmHQEHfIV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下乐器与“笛子”在演奏方式上属于同一类的是：","answer":"唢呐","_id":"IWQ6yY6U8OkgstMe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个场景可以通往须弥东界？","answer":"丝绸之路","_id":"JLtT70ZcAQsTYfJ7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下乐器与“琵琶”在演奏方式上属于同一类的是","answer":"筝","_id":"K1yAQjg2QN7Pfsun","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪个不属于我国国家级非物质文化遗产名录？","answer":"歌剧","_id":"viruMRgPHxAjsFCR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下乐曲中，属于古琵琶曲的是","answer":"十面埋伏","_id":"wrkuP7yiHA7ySgLk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下工具中，哪种不是鲁班发明的","answer":"梯云纵","_id":"6de3lkocbehiYvK2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下关于诰命夫人的说法正确的是","answer":"有俸禄，没有实际权力","_id":"8LGnvHMwpcYppu6x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下关于象棋的说法，哪个是正确的","answer":"象棋起源较早，战国时期就已有记载","_id":"K2SElG6EXCBd8hbp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下怪物特点对应关系错误的是？","answer":"野猪----血薄、双不抗","_id":"ZH3V0l3AjDb2Y5Ky","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下成语出自赤壁之战的是？","answer":"草船借箭","_id":"l8ne4GoCCG7OGBfL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下古代人物的姓、名、字对应错误的是","answer":"张飞字玄德","_id":"w8KpVBOcJopuhsqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于二胡名曲的是？","answer":"十面埋伏","_id":"1o2oghn4rWSywb3i","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于佛教“横三世佛”的是","answer":"弥勒佛","_id":"Jh9HIrrtYPk1Z5nS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于道教“四大天师”的是","answer":"萨镇冰","_id":"KGk1AmsKGm8AN51Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于“五谷”的农作物是","answer":"大蒜","_id":"X5FmIABr1wBdKoyQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于佛教“四谛”教义的是","answer":"空谛","_id":"cEVZwVBHDVJ8uYA6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不属于佛教流派的是","answer":"内丹派","_id":"o455Bnj8OLNL0Ywf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是古代“春节”习俗的是","answer":"赏月亮","_id":"CYRHwFGo9xCRRMlZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是古代“元宵”习俗的是","answer":"登高","_id":"KiavX6nxznSm4m4P","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是佛教中传说的人物是","answer":"元始天尊","_id":"M6WO23eWbAwGbx5r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是中国四大发明的是","answer":"中药","_id":"UdpX2QKBWEfmMR2O","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是古代“祭祀”准备活动的是：","answer":"赏灯","_id":"fhcX1G4leTdOu9Yi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是古代祭祀常用牲畜的是","answer":"兔","_id":"sut8IabkX9OkqRfZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不属于”中草药的是：","answer":"白毫银针","_id":"OUOtDwvFcrI56wKs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不属于”中药薄荷的功效的是：","answer":"止血","_id":"QHu8KE4Ns5QD8h6g","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不属于”中国古代民间艺术的是：","answer":"石膏雕塑","_id":"Tl5QaoNKnlCd4Wnt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是“春节”习俗的是","answer":"赏月亮","_id":"dkcFkHDtBLtm6Hvg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是道教中传说的人物是","answer":"帝释天","_id":"tJEJ4tsro1oGxTmW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不是”花茶中常用原料的是","answer":"君子兰","_id":"Cw3O6lBj0JdPaRhs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不属于”中草药的是","answer":"巴乌","_id":"DtmzWYW9QMPRuKD0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不是”古代药酒常用原料的是：","answer":"鸡尾","_id":"Eta9uBRdzgo1kfp7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不是”花茶中常用原料的是？","answer":"君子兰","_id":"ZMF8IOAKroCCJXfu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不属于”象棋术语的是：","answer":"边前象","_id":"vHHxnaLRX2ozhk0U","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下“不是”贝雕工艺常用材料的是：","answer":"龟甲","_id":"8IS5as33TIqxS1lU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以画竹子著称的书画家郑板桥是哪个朝代的人","answer":"清朝","_id":"e6mxRA492pF4H4cC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以容量算最小的器皿","answer":"盏","_id":"fiLyuHohhe6Xe7WA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以科学的方法来分析和研究“梦”的著作《梦的释义》是谁所著？","answer":"弗洛伊德","_id":"zMD8IdpFHEyqOuwo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以前哪个NPC处可以恢复此前存储的临时属性","answer":"太白金星","_id":"zrOt5EsGMJefAZx8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胰岛素是一种蛋白质吗？","answer":"是","_id":"N1CYdDTftuE9agM5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以草书见长，人称“草圣”的书法家是","answer":"张旭","_id":"RoY5zlW0NodazZJq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以“莫须有”之罪陷害岳飞的奸臣是谁？","answer":"秦桧","_id":"WbNkRrWtEewnkxjj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"已拥有祥瑞“玉瓷葫芦”的玩家将剩余的“玉瓷葫芦碎片”兑换为？","answer":"经验","_id":"j4ELtZVoUDIVcAXp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以“瘦金体”在中国古代书法史上留名的帝王是？","answer":"宋徽宗","_id":"zmN5BswyIgKAQRgn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"衣冠古丘中，最终的“隐藏怪物首领”是谁？","answer":"魏王分灵","_id":"EWfG9WNiz8trVV08","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","game_type":"xy3d"},{"question":"依照西方习俗，订婚戒指戴在左手哪根手指上？","answer":"无名指","_id":"UeRkbDy8d6U61Tia","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","game_type":"xy3d"},{"question":"衣冠古丘中，最终的“隐藏BOSS”是谁？","answer":"魏王分灵","_id":"frywUCYyHUEC9zGJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","game_type":"xy3d"},{"question":"衣带渐宽终不悔，后半句是什么？","answer":"为伊消得人憔悴。","_id":"yY88IQCFIMIQoVlm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.673Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一只雀，飞上桌，捏尾巴，跳下河（打日常用品）","answer":"汤匙","_id":"Ij0DMCwv0necwjRV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.672Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.672Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一直点周勿说话的女玩家叫什么？","answer":"周一","_id":"g23eGtJf1LSlHEDG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.672Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.672Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一座弯大桥，造在青天里，七色呈异彩，都夸好手艺。（打一自然现象）","answer":"彩虹","_id":"jxGbP6Av5U8hBrmw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.672Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.672Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一张“密码保护卡”可以同时绑定多个帐号么？","answer":"最多可绑定3个帐号","_id":"IZMw4l72VRKOe0Xu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.671Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.671Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一只八宝袋，样样都能装，能装棉和纱，能装铁和钢（打一日常用品）","answer":"针线包","_id":"fV2b64JoA9aZQqUy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.671Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.671Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一氧化碳在空气中中燃烧，形成的火焰是什么颜色？","answer":"蓝","_id":"I7ZA1XuzQ7VGY0q6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.670Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.670Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一夜北风万花开，我从天宫降下来，今宵人间借一宿，明朝日出升天台（打一自然现象）","answer":"雪花","_id":"J5qDXeiADFjUxL2H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.670Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.670Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一物生来真稀奇，身穿三百多件衣，每天给他脱一件，年底剩下一层皮","answer":"黄历","_id":"4KMY5xvD3ArfL5W0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一位游泳家，说话呱呱呱，小时有尾没有脚，大时有脚没尾巴。（打一动物）","answer":"巨蛙","_id":"F5y7Fliju1fF56WT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一物体沿着直线运动，且在运动的过程中加速度保持不变，则称这一物体在做什么运动？","answer":"匀加速直线运动","_id":"I5fo4idcXscZidEK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一物生来真奇怪，腰里长出胡子来，拔掉胡子剥开看，露出牙齿一排排（猜植物）","answer":"玉米","_id":"oqasG3iun4dWb0BR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一头猪说“加油啊”，答一种食物材料","answer":"朱古力","_id":"QlrwuPUA5ud87cFT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一条小小虫，自己做灯笼，躲在灯笼里，变个飞仙女。（猜昆虫）","answer":"蚕","_id":"ZvCmCvj9yKKAGaSM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一条怪牛，两条圆腿，骑他肚上，抓他双角（猜交通工具）","answer":"自行车","_id":"lIVDigi26Zr57nsT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一天24小时，依据的是地球的自转周期还是公转周期？","answer":"自转","_id":"FQZkzwuDbmC8pI1m","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一套完整的汉服通常有三层：小衣、中衣和什么？","answer":"大衣","_id":"QTORahuEOHTABOg4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一天夜里刮起了狂风，这时一个桌子上总共有12支点燃的蜡烛，先被风吹灭了3根，不久又一阵风吹灭了2根，最后桌子上还剩几根蜡烛？","answer":"5","_id":"YQgAx6NwcomqVQAg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一上来就问人男女一般得来的是什么回复？","answer":"人妖","_id":"wdztp08iRd2W5DCd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一品锅属于哪个菜系？","answer":"闽菜","_id":"4uGf04kJhzTz0QkC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一骑红尘妃子笑，后半句是什么？","answer":"无人知是荔枝来。","_id":"4vjq46PQLrUAeDJu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一年里，有些月份像一月有三十一日的，也有些月份像六月有三十日的，有二十八日的总共有几个月份呢","answer":"12","_id":"WUvg8rKbyq0bDuKW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一年最后一天的夜晚叫什么？","answer":"除夕","_id":"bLfdPDGD8omGQ0Ra","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一曲新词酒一杯。去年天气旧亭台。夕阳西下几时回。出自晏殊笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"浣溪沙","_id":"lktIPmC1RIkOJEyh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一千年前，女儿村叫做什么？","answer":"艳桃丘","_id":"titC1XRIqLijUS5B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一颗洞冥草在南北杂货店卖多少两银子","answer":"500","_id":"KBYhNT9st0IIqMgi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一口吃掉牛尾巴，猜一字","answer":"告","_id":"RxhITQgVVEbvcl02","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一件70级的衣服，附加特效精致，它可以镶嵌的宝石上限为多少级？","answer":"8","_id":"VaRAkn19tJIsZBTq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一年的最后一天的晚上叫什么？","answer":"除夕","_id":"ZIl14x8wvYidohz2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一颗质量大于钱德拉塞卡极限的恒星演化到末期，发生坍塌收缩有可能形成什么？","answer":"黑洞","_id":"pY9dy51Z6z6zYOHY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一个原子包含有一个致密的原子核及若干围绕在原子核周围带负电的什么？","answer":"电子","_id":"Ay2uNaOzd5nlFjh0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一甲子是多少年？","answer":"60年","_id":"PLWIJy70QabvLqVc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一个人去医院做检查结果医生要他看开一点请问他得了什么病？","answer":"斗鸡眼","_id":"R0EbKiq7WqCEQKsd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一个每天特别?嗦的人，一年中哪一个月说话最少","answer":"2月","_id":"YRekf52kLuuQKBfM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一个骷髅炸弹最多可以一次炸到多少个格子？","answer":"9个","_id":"1RPtdUjFDDrB2yPZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一对小小船，载客各五员，无水走天下，有水不开船，是指？","answer":"布鞋","_id":"9zLfkAUvZ78Di0Y9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一川烟草，满城风絮，梅子黄时雨。这句词的作者是谁？","answer":"贺铸","_id":"H7xBKrRn1AUrvU54","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一个动力系统中初始条件下微小的变化能带动整个系统的长期的巨大的连锁反应称为什么效应？","answer":"蝴蝶效应","_id":"HKDsrsOTAb4WVSRn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一顶小伞，落在林中，一旦撑开，再难收拢。（打一植物）","answer":"蘑菇","_id":"VAoz2Wng0UkyfqYZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般写在书籍后面的叫“跋”，写在前面的叫？","answer":"序","_id":"8zOx0ncYorovN19k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一场篮球赛中，按照国际标准，运动员犯规几次会被罚下场？","answer":"5","_id":"IrE77vvE8uWpOjlo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般所称中国四大名玉分别是指岫玉独山玉绿松石和什么？","answer":"和田玉","_id":"mwSHWIjlFp1l3PNo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般写在书籍前面的叫“序”，写在后面的叫？","answer":"跋","_id":"uB0cVUGjgW2aSgeY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般上交套书时，不建议选择包含什么本的套书？","answer":"孤本","_id":"2ylqyBbcbaWAN5Qa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般认为象棋起源于哪国？","answer":"中国","_id":"JnNRhtZIM68MIfum","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般认为，中华文明的直接源头有三个，分别是黄河文明、长江文明和什么文明？","answer":"北方草原文明","_id":"Q4Ato7kjQhhsCxF2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般情况下，正规的围棋棋盘由纵横多少条线构成","answer":"19","_id":"8VKE0mB2MHvFFwOQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般情况下，用什么材质的桶贮藏葡萄酒","answer":"橡木","_id":"U2DkGtOrmV37mKSQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般认为，中华文明的直接源头有三个，分别是黄河文明、北方草原文明和什么文明？","answer":"长江文明","_id":"sadsXjDuPHTxOlaE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般认为，中华文明的直接源头有三个，分别是北方草原文明、长江文明和什么文明？","answer":"黄河文明","_id":"y2XqSRsUsJRNe9kn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般情况下，每周的双倍经验时间为","answer":"14小时","_id":"Sc5mcuc22iLJg5l5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般来说男子行拱手礼时应该左手在外？","answer":"对","_id":"YuMI0ZD2dzRmJIoR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般情况下，每人每周可获得几小时的加成奖励时间","answer":"3小时","_id":"cDfmWFSfMF1sdSah","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般来说，声音达到多少分贝以上就会被判定为噪音？","answer":"80","_id":"DSEDypNMswWzGzkU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般来说男子行拱手礼时应该右手在外？","answer":"错","_id":"Gwmy1faTYFxt4O01","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般来说，声音达到多少分贝以上就会被判定为噪声？","answer":"八十","_id":"SQ4UEWl6eb4xdbBE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般竞投需要花费多少帮派资金？","answer":"200W","_id":"RmuVtI5nUQpdHv5f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般古琴的琴面为","answer":"桐木","_id":"VlpoB2YKVpMXPEfU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一把刀，顺水漂。有眼睛，没眉毛。（打一动物名）","answer":"鱼。","_id":"XnTsogHEru4TN0ey","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"液态氧气是什么颜色的？","answer":"淡蓝色","_id":"0z7RiCILyNs9X22I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"液态二氧化碳蒸发时吸收大量的热而凝成固体二氧化碳，俗称什么？","answer":"干冰","_id":"OxDu3uJzQYsDm3QU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夜?或清晨近地面的水气遇冷凝结于物体上的水珠叫什么？","answer":"露水","_id":"WKEsJuYCUfJU5EIO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.655Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.655Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夜晚或者清晨近地面的水气遇冷凝结于物体上的水珠叫什么？","answer":"露水","_id":"oAY81MWYhnN5Xyyo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.655Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.655Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夜市最早在什么时候出现？","answer":"唐朝","_id":"0uuMt8UP6YNBkigs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.654Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.654Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夜幕降临，我走上了哪里的街头？","answer":"长安","_id":"4rNrS312Trhx9m7Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.654Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.654Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夜深风竹敲秋韵，后半句是什么？","answer":"万叶千声皆是恨。","_id":"f7qnVmKBI3H4JaQV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.654Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.654Z","game_type":"xy3d"},{"question":"野外郊游时，如果遇到被惊扰的蜂群，以下正确的做法是","answer":"用衣物遮头，蹲下身缓缓撤离","_id":"4WxCLgGELvJs1LJ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.653Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.653Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夜来风雨声，花落知多少。这句诗的作者是谁？","answer":"孟浩然","_id":"xiJ1fJAkORiaoIOX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.653Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.653Z","game_type":"xy3d"},{"question":"野外行走被毒蛇咬伤时，应立即用带子紧扎伤口上部，每15分钟左右松开一次，松开作品的目的是","answer":"防止受伤部位供血不足而坏死","_id":"NDIetFHwi4pHO016","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.652Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.652Z","game_type":"xy3d"},{"question":"野外行走时，如果看到前面路中间有一条蛇，应该如何应对","answer":"面对蛇慢慢后退，撤到安全区域","_id":"iyuFfqVzQXNTL2Hu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.652Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.652Z","game_type":"xy3d"},{"question":"野火烧不尽，春风吹又生。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"YVmkRNwgsYI0dnWa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"野花一号给了主人公多少个彩果？","answer":"10","_id":"jKxGObG0u2UNBWbr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"野旷天低树，后半句是什么？","answer":"江清月近人。","_id":"ljjGlhEQBsxpaTDx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"野旷天低（），江清月近人。","answer":"树","_id":"pgNNyVxBfw7MHHer","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"耶稣出生于哪里？","answer":"伯利恒","_id":"16l0EpVCo2gmEKIH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"要获得称谓“桃李天下”需要至少成功出师多少徒弟？","answer":"30","_id":"fCk340BCTf5WxLjN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"要想获得更好的物理伤害效果，玩家应该进行下列哪项修炼？","answer":"攻击修炼","_id":"i0MWKwiWbokXdJ60","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"药王孙思邈所著医术叫什么？","answer":"千金方","_id":"T3RXjJeVCV7uFWoE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"药学著作《本草纲目》一共有多少卷？","answer":"52","_id":"iT20e181KSvmfpJt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"99EIOi45FhEx9phC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遥知兄弟登高处，遍插茱萸（）一人。","answer":"少","_id":"GImwT6U4iwxaEdQf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"药酒是在哪个朝代之后出现的","answer":"唐朝","_id":"bxldGNJT2vRAC52J","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"遥怜小儿女的下一句？","answer":"未解忆长安","_id":"M7EdveP0gz5BulNX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尧，舜，禹时期部落民主推选首领的制度是什么？","answer":"禅让","_id":"hrT1YQ2gunTTt2PL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"养怡之____，可得永年","answer":"福","_id":"AVejxgCV0tHRoMmb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"养育系统中，人族小女孩的默认名字是：","answer":"小丫丫","_id":"EobUw5Lchfq3DZz7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"养怡之福，可得____","answer":"永年","_id":"Tqgwp85a4G6QPDwe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"腰带上附带特效“愤怒”，则使用特技消耗的愤怒为原本数值的百分之多少？","answer":"80","_id":"w3ZJXMjI5hF0cMBH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"妖族竟发现了影踪多年的什么？","answer":"神木族","_id":"zCEwzXDnYqk9J2Kf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仰韶文化是黄河中游地区重要的什么文化？","answer":"新石器时代","_id":"3m3jteDixde4drRs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仰韶文化是我国历史上哪个时代中期的文化？","answer":"新石器","_id":"XKmGfRkAxvzNGkkM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杨婉与苏子麟在花园初见是几月？","answer":"六月","_id":"oGs3fHHbHZQcLsAW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"洋流又称为什么？","answer":"海流","_id":"xR1Lald2i4C7wjE4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杨婉看到的要杀自己父亲的人是谁？","answer":"苏子麟","_id":"yNBSIr8oO1Gbk3sv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杨家将的第一代名将是谁？","answer":"杨业","_id":"8Ug5SuuE5TEazCHA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杨花落尽子规啼，闻道龙标过五溪。我寄愁心与明月，随风直到夜郎西。这里的“子规”是什么鸟？","answer":"杜鹃鸟","_id":"8lrMzGd8ww0XQnsp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阳光照射到半空中的雨点，光线被折射及反射，在天空中形成拱形的七彩的光谱叫什么？","answer":"彩虹","_id":"GDKrMREEHoKoaCHB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阳光照射到半空中的雨点，光线被折射及什么，在天空上形成拱形的七彩的光谱就是彩虹？","answer":"反射","_id":"VNyO5ePHOvJRsydY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"羊头怪哪只手拿着叉子？","answer":"右手","_id":"HeIVdSAgUppWxU4v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"扬琴在什么朝代从波斯传入我国？","answer":"明朝","_id":"UgFuVCqHKxPoinPP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阳关三叠是中国十大古名曲之一，根据王维的什么作品谱写而成？","answer":"送元二使安西","_id":"aZ6ZkOD7EpGgtwlF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阳光照射到半空中的雨点，光线被折射及反射，在天空上形成拱形的七彩的光谱叫什么？","answer":"彩虹","_id":"mXTxPIacgwgIrX1c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"燕晓身上拥有什么神器的秘密？","answer":"泪痕碗","_id":"DXHTc7c0BbFGiApy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸯鸯为什么不愿意和Z改情侣名？","answer":"认为情名必分","_id":"EKHUPhd7xiX0lRsk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"燕三三向月夜家要了什么伴她一起走？","answer":"芸儿","_id":"bop8pbGn80StXxdy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"扬琴在明末从哪个国家传入我国？","answer":"波斯","_id":"edWmtzfx1jHgpozH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"燕三三的名字从何而来？","answer":"生辰","_id":"K9Xj9OhPlFOjx1uu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"燕草如碧丝的下句是？","answer":"秦桑低绿枝","_id":"sCUYbFgd2WfKiKFZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阎立本为李世民接见和亲使者禄东赞，画出的名作是","answer":"仕女图","_id":"Adok4AGIxvnpI6OB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雁门关位于我国的哪个省？","answer":"山西","_id":"mRA9BZtDRKHadHSr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晏几道字叔原，号什么？","answer":"小山","_id":"y5twcmKMquiJOVWL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"研究宇宙空间天体、宇宙的结构和发展的学科叫什么？","answer":"天文学","_id":"dfsrGrYfi2GhZdPb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.639Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.639Z","game_type":"xy3d"},{"question":"研究物质世界最基本的结构、最普遍的相互作用、最一般的运动规律及所使用的实验手段和思维方法的自然科学叫什么？","answer":"物理学","_id":"8aSg6oZMh2lpuObo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.638Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.638Z","game_type":"xy3d"},{"question":"研究物质处于热状态时的有关性质和规律的物理学分支是什么？","answer":"热学","_id":"oxAyH0eD1gd3RBLk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.638Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.638Z","game_type":"xy3d"},{"question":"炎魔神背后有几个喷火孔？","answer":"5","_id":"KKMmVQZWIVBdMPn6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.636Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.636Z","game_type":"xy3d"},{"question":"炎帝是传说上古时期姜姓部落的首领，又被称为什么？","answer":"赤帝","_id":"b8u37YP9s750yNln","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"言言是哪里人？","answer":"武汉","_id":"PsTbqwZrzejho7Al","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"言言和小帆怎么认识的？","answer":"杀地煞","_id":"Re2WXmR3CXrRkLqA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胭脂是古代女子常用的化妆品，一般用来装扮","answer":"腮部","_id":"9OQPdJaNeF5VgK3y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚洲三大边缘海是白令海，南中国海和什么？","answer":"东中国海","_id":"B4BXyfTkqC3FP9FJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"烟笼寒水月笼沙，夜泊秦淮近酒家。下一句是什么？","answer":"商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。","_id":"L9dOrZkTdevjsjRs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚洲三大边缘海分别是东中国海、白令海和什么？","answer":"南中国海","_id":"hk5OQGvXGLTGo1QK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚洲三大边缘海是东中国海，南中国海和什么？","answer":"白令海","_id":"t2hyG5sldpO3GTtg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚马逊河位于世界的哪个洲？","answer":"南美洲","_id":"82RWqXejhuisCz5K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚欧大陆桥在欧洲的终点站是？","answer":"鹿特丹","_id":"8CWzyjkBVjwSBaUX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚历山大?仲马，是法国19世纪浪漫主义作家，为区别与他同名的儿子，也被称为什么？","answer":"大仲马","_id":"GmFFofNjtWy0epxb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚历山大大帝是古代什么国家的国王？","answer":"马其顿","_id":"ueWXPbZHzOghCVsB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚洲第一大平原是什么？","answer":"西伯利亚平原","_id":"yBq5psd2uH6SPxTI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚，猜一成语","answer":"有口难言","_id":"2DEODMvtE6EIixam","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚里士多德流传千年的“重物先落地”的观点，最终是被谁用著名的比萨斜塔实验证明为误的？","answer":"伽里略","_id":"2FaZs5iY3NB4EJc3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸭嘴兽是最原始的哺乳动物之一，它是卵生还是胎生？","answer":"卵生","_id":"7WhY2omzW5kq1v8m","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸭嘴兽主要生活在哪个国家？","answer":"澳大利亚","_id":"B0b9WUOsphQbrOxm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"亚里士多德的代表著作是《政治学》和什么？","answer":"雅典政制","_id":"bUnfdEdkUQtdM23i","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"血液中负责氧气输送的是？","answer":"红血球","_id":"47RPViJDTofgo908","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"压强的单位是什么？","answer":"帕斯卡","_id":"Jxt2yzbSkxYyfmR2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"血液中数量最多的一种血细胞是什么？","answer":"红细胞","_id":"P805dmvmbDufONco","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寻寻觅觅，冷冷清清，凄凄惨惨戚戚。出自李清照笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"声声慢","_id":"VIA74OopNgKlcpL9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雪舞在傲来客栈点了一坛什么酒？","answer":"女儿红","_id":"9MPnfOkLGjWc6aXK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雪韵为何穿着翠袖的衣服？","answer":"掩人耳目","_id":"BI9SHK87uETeyfQ2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"血液中负责杀死有害细菌的是？","answer":"白细胞","_id":"QkFwP8ucMu2Ui1ae","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"血管破裂时，血液中用以止血的物质叫什么？","answer":"血小板","_id":"gXk0EvlUqUkI2joh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雪舞平时是怎么称呼暮峰的，叫他什么呢？","answer":"大猫","_id":"ZjzDyasxGIXh0W02","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雪舞吧乾坤袋交给了谁？","answer":"小白。","_id":"oFSFvWDWWvwrrX4E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雪舞的哥哥叫什么名字？","answer":"紫炎无痕","_id":"yNmT5tStbepoUoX7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"学习冥想可以","answer":"提高魔法上限","_id":"1pp9LlUtbTkfAnNp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"学习强身术可以","answer":"提高气血上限","_id":"5vGwJhXIvjGK7Vef","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"学习健身术可以","answer":"提高体力上限","_id":"TMgyp4OchIFunFly","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"学习强壮可以","answer":"提高气血上限","_id":"mGFNXAzJnzHNkMit","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"学习养生之道可以","answer":"提高活力上限","_id":"ykRJ1ipTLwfAn4lx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"学习打造技巧可以","answer":"提高打造武器的能力","_id":"31K5VxlewjJJPOrY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"?（xuàn）服华妆着处逢，六街灯火闹儿童”这句唐诗形象的描述了哪个民间节日的情景？","answer":"正月十五元宵节","_id":"IMqBo4Bt2pxEkq4y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玄奘的名字叫什么？","answer":"陈?","_id":"OTPWLX5Cvqvl8L07","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旋转/跳跃/我闭着眼/尘嚣看不见/你沉醉了没/白雪/夏夜/我不停歇/模糊了年岁/时光的沙漏被我踩碎","answer":"舞娘","_id":"mOYHtSId2Kcmdo4g","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玄武门之变发生在哪个朝代？","answer":"唐朝","_id":"GxML4HU1SPBf7hIj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玄武门之变发生于唐高祖武德？","answer":"9","_id":"T6KOHFLfdo7VMh8q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玄武仙人的问题全部回答正确，需要回答多少道问题？","answer":"15道","_id":"qXudOIPc9ooyjcEm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玄奘的梵文名字叫什么？","answer":"摩诃耶那提婆奴","_id":"xLG0DUhxXkVLK2Mh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宣纸起源于什么朝代？","answer":"唐代","_id":"0Y7VhBEOp89sFUzP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.624Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.624Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玄彩娥能使用哪种武器","answer":"飘带","_id":"pRh87ADvmAUflIOo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.624Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.624Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宣纸发源于什么地方？","answer":"安徽泾县","_id":"CRY7y6cS9im7XiSN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.623Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.623Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宣纸得名于它的产地？","answer":"对","_id":"gCnSpasC3sbnvnBk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.623Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.623Z","game_type":"xy3d"},{"question":"徐志摩的名诗《再别康桥》中的“康桥”是指今天的哪所大学？","answer":"剑桥","_id":"POlvqTq52P2tXdY5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.622Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.622Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宣纸得名于它的材质？","answer":"错","_id":"VxwGzfSxiUMRVyVi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.622Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.622Z","game_type":"xy3d"},{"question":"徐光启与传教士利玛窦合作翻译西方数学外著《几何原本》的前六卷，请问利玛窦是哪国人？","answer":"意大利","_id":"8oBqln3SxlP4pddJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.621Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.621Z","game_type":"xy3d"},{"question":"徐光启与传教士利玛窦合作翻表叙中不正确的是","answer":"张遂用‘浑天仪’测定多颗恒星的位置","_id":"IQczzMTO8EIgdTyT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.621Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.621Z","game_type":"xy3d"},{"question":"徐悲鸿最擅长画哪种动物？","answer":"马","_id":"9x6LJgdIl43nLm8Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.620Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.620Z","game_type":"xy3d"},{"question":"需要集满几个画卷残卷才可以合成山河画卷？","answer":"4个","_id":"EWqtf4F8Vr8M6egw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.620Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.620Z","game_type":"xy3d"},{"question":"徐悲鸿擅长画什么？","answer":"马","_id":"fryz1gMBwqtGu2Gh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.620Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.620Z","game_type":"xy3d"},{"question":"修罗傀儡鬼的出没场景是？","answer":"柳林坡","_id":"ZotYRazFL5ehrwNs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","game_type":"xy3d"},{"question":"修罗傀儡妖的出没场景是？","answer":"比丘国","_id":"eXH9zLqhWweUoZ4a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秀才诗篇不会卖到什么价格？","answer":"几十两","_id":"mzIDO9q5RZpM1Tai","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","game_type":"xy3d"},{"question":"修罗傀儡卡对应的变身卡附加效果是？","answer":"+150气血。","_id":"wTR5wyPU4tbMi1vz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.619Z","game_type":"xy3d"},{"question":"休问梁园旧宾客，茂陵秋雨（）相如。","answer":"病","_id":"7we3E00cWj1gg8xC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"休问梁园旧宾客，茂陵秋雨病相如。这句诗的作者是谁？","answer":"李商隐","_id":"DJpRzmHWUiDPoH7i","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雄兔脚扑朔，雌兔眼迷离；双兔傍地走，安能辨我是雄雌？这句出自？","answer":"《木兰辞》","_id":"Np4Kkzo5hQhY7ZGP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雄狮每天的大部分时间用来做什么？","answer":"睡觉","_id":"UZFmqMOkM85OdPoz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"熊猫属于食肉目还是食草目？","answer":"食肉目","_id":"YWq6ahdvZXLZUAIk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雄黄酒灭五毒是我国哪个传统节日的习俗？","answer":"端阳节","_id":"09kC1IbaMBqastjt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"醒来之后秋夕然看到了什么？","answer":"婴孩","_id":"JEHbO2Rs8fvXhDSP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杏月是农历五月的别称？","answer":"错","_id":"QLVWL2PjQ1fhG69l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"幸甚至哉，____以咏志","answer":"歌","_id":"etATdfDo8AcgG2UE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"兴凯湖目前是中国与哪个国家的界湖？","answer":"俄罗斯","_id":"g3FyY5OfvVe5lUZ5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"醒来之后秋夕然发现自己变成了什么？","answer":"一朵花","_id":"oHMw5UzOayERq2Dy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星座是指天上一群群的什么的组合？","answer":"恒星","_id":"0coVWIZKRIiK0nTK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"形容某人扫把星指？","answer":"此人带来不祥之事","_id":"Wk2hNhwNsaYE5VEo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星座起源于四大文明古国之一的哪里？","answer":"古巴比伦","_id":"XmbFsdcBprjIuFl1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星石“晓天”的镶嵌部位是？","answer":"铠甲","_id":"dZcO0BZS20vlWOel","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星石“云荒”的镶嵌部位是？","answer":"头盔","_id":"fxootmMf6OBYdVkp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"形容开始有一点小差错会导致很大的错误的“失之毫厘，差之千里”应该翻译为？","answer":"A miss is as good as a mile","_id":"j8aWoU9qqmOCISI1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"形成风的直接原因是什么？","answer":"水平气压梯度力","_id":"zkJodJp5Mq5RxFra","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星期几是不会刷出地煞星的？","answer":"星期日","_id":"2TnEfLp4u8hBc6vA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星石“暮霭”的镶嵌部位是？","answer":"项链","_id":"B8Y8ctDxxHxM5Xik","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星石“落日”的镶嵌部位是？","answer":"武器","_id":"BQeodHn2PhSuzTDf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星石“林海”的镶嵌部位是？","answer":"腰带","_id":"OJKnbCB7EoGl9e6O","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星石“流霞”的镶嵌部位是？","answer":"鞋子","_id":"UiFuJDZ6Ni2iQWJ5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新中国第一部临时宪法的简称是什么？","answer":"共同纲领","_id":"FRyAZj4kiL5xGtb0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星汉____，若出其里","answer":"灿烂","_id":"V5iq7FMj252W0wnQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新中国第一部彩色故事片《祝福》是改编自哪位著名作家的同名小说？","answer":"鲁迅","_id":"XzJzJQhtnraO79rs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"星际空间的气体和尘埃结合成的云雾状天体叫什么？","answer":"星云","_id":"eYaeTLgYsGkn4Kan","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新唐书中《选举志》整理了唐朝的什么制度演变成的资料？","answer":"科举","_id":"Al3mdzDUXDi5q8g5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新文化运动的旗帜民主和什么？","answer":"科学","_id":"njEUyUQzzQ4cfmHw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新闻体小说的创始人是美国作家谁？","answer":"海明威","_id":"r9ueSfNWTed7vMq3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新文化运动的标志是什么杂志？","answer":"新青年","_id":"ucslRQQOreJ2FV9F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新唐书对志特别重视增加了旧唐书所没有的仪卫志，选举志和什么志？","answer":"兵志","_id":"34aCaZUjm4kbA56q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新人拜师后，拜师后在线时间满多少小时才能出师获得满经验奖励？","answer":"80","_id":"4wxPz7ptf2z83vEP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新石器时代属于石器时代哪个时期","answer":"晚期","_id":"iGkwxWSwCrGZxgbm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新牧场的动物可分为几大类？","answer":"四大类","_id":"sq12RDS3aTgvAZVG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新民主主义革命是由什么阶级领导的？","answer":"无产阶级","_id":"3iKl0H5NLL4Si9Wx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新婚当日，殷小姐在新房为自己准备了什么？","answer":"剪刀","_id":"InQuYd93oQNG6LER","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"新华字典有几个字？","answer":"4","_id":"lAiqm9uCvPYU2Mty","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"辛弃疾字什么？","answer":"幼安","_id":"KDUkGQ053vCjnMBe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"辛弃疾是什么朝代的人？","answer":"南宋","_id":"axRApS6f3ngiI2zR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"辛弃疾是（）时代的著名词人。","answer":"南宋","_id":"nKW6e6OkSNTRzrkK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"心脏有造血功能吗？","answer":"没有","_id":"1uGdf9ucq1Pd4B5R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"心中那自由的世界/如此的清澈高远/盛开着永不凋零/蓝莲花","answer":"蓝莲花","_id":"Z57qMq8nifOCvKb2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"辛亥革命发生在多少年？","answer":"1911","_id":"l9ts2QzVwpnmHFRC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"心情不好时，鸯鸯的发泄途径是什么？","answer":"染色","_id":"gdRgXviufIyCt8lY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"心血管系统中引到、输送血液返回心脏的管道叫什么？","answer":"静脉","_id":"k1y8L3Qp6r58lEhx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"心似双丝网，中有千千结。出自张先笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"千秋岁","_id":"l9zDsLdf6X7RAzio","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蝎子精叫什么名字？","answer":"翠叶","_id":"uxhmlSoxfOcNh8wA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.607Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.607Z","game_type":"xy3d"},{"question":"写意和工笔画法是属于国画还是油画技法？","answer":"国画","_id":"vP7g30L3N68Qtvc3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.607Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.607Z","game_type":"xy3d"},{"question":"写出《物种起源》的达尔文是哪国人？","answer":"英国","_id":"yLXT05Jt2bNHJOgE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.607Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.607Z","game_type":"xy3d"},{"question":"笑里藏刀使用成功后，最多可以减少对方多少点愤怒值？","answer":"70","_id":"Cxs3nqfOf1ZCyvw4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.606Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.606Z","game_type":"xy3d"},{"question":"筱嫣从江南野外带回了什么给晴晴？","answer":"梅花簪子","_id":"IP8L3C7f6yMRyNFH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.606Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.606Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孝文帝拓拔宏属于以下哪个民族？","answer":"鲜卑族","_id":"vhMmJb2LHfcdidpt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.606Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.606Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晓看红湿处，花重锦官城。这里的“锦官城”是今天的哪里？","answer":"成都","_id":"4c6dWgP5fnacndXE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.605Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.605Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小舟从此逝，（）寄馀生。","answer":"江海","_id":"TGaeJUuk5mCys2R1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.605Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.605Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小篆也叫“秦篆”，是秦朝时哪位历史人物受命统一文字的成果？","answer":"李斯","_id":"tSeA8I1Ba7Dg7H9b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.605Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.605Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小知的师叔是谁？","answer":"春三十娘","_id":"RVlmO3VTkNmnS9pU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.604Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.604Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小雪是怎么称呼墨浅的？","answer":"墨墨","_id":"ZOMX2bKwwrSf8m6M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.604Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.604Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小雪改了一个名字，叫什么？","answer":"小雨","_id":"qg5jPae2oUpX0l2h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.604Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.604Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小熊星座中最亮的一颗恒星是什么星？","answer":"北极星","_id":"fpMlxCnJC62oe0He","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小提琴有几根琴弦？","answer":"4","_id":"hXvvzQMvEBCUHceF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小小的人儿啊/风生水起呀/天天就爱穷开心那/逍遥的魂儿啊/假不正经吧/嘻嘻哈哈我们穷开心","answer":"穷开心","_id":"piUKLfZfnq4pPZbO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小苏打是酸性的还是碱性的？","answer":"碱性","_id":"5144PvKkH9rJZszM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小提琴协奏曲《梁祝》的作者是作曲家陈钢和谁？","answer":"何占豪","_id":"59dHOnjd0c3SL97Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说中清秀书生在店里主要负责什么？","answer":"记账","_id":"HNTRwktXpQyT2oW2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说围城作者是谁？","answer":"钱钟书","_id":"hZ3ZoHY9mcToRXSC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小提琴协奏曲梁祝的作者是作曲家何占豪和谁？","answer":"陈钢","_id":"kX2zWirB5y2s43uE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说《悲惨世界》的作者是？","answer":"雨果","_id":"AjWHg8AszEtqxIcj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说三要素分别是人物形象，故事情节和什么？","answer":"环境","_id":"MKgoySl71Y4NOGLC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说《四世同堂》的作者是谁？","answer":"老舍","_id":"RGNyzgORuNKCYtgd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说《七侠五义》描写了哪位贤臣的事迹？","answer":"包青天","_id":"n7XY3xvsgAdPg5oZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说《京华烟云》的作者是谁？","answer":"林语堂","_id":"srvcCy5QZNBv5IDw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小说《钟楼怪人》的正式名称是什么？","answer":"巴黎圣母院","_id":"x9AYHbjpcpC06hTR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"箫笛同源都是源于古代的什么？","answer":"骨哨","_id":"6sAn9ETlKSiVYv9X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小时像逗号，在水中玩耍。长大跳得高，捉虫是冠军（打一动物名）","answer":"巨蛙","_id":"90EOv2aaNqd1xZSz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小桥流水人家，上一句是什么？","answer":"枯藤老树昏鸦","_id":"HcLcNmpQoVNUjUsy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小时青青腹中空，长大头发蓬蓬松，姐姐撑船不离它，哥哥钓鱼拿手中。（打一植物）","answer":"竹子","_id":"SFq08ojjEAtQ9N9r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"小时不识月，呼作白玉盘。出自哪位诗人之笔？","answer":"李白","_id":"XjcvvMztISWz891Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象是烟来没有火，说是雨来又不落，有时能遮半边天，有时只见一朵朵。（打一自然现象）","answer":"云彩","_id":"A4U5XLwq4ZSN7H5S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"逍遥用什么药医治了玉儿的伤情？","answer":"定神香","_id":"E3f0dFUun9040YtO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"萧云是被谁杀死的？","answer":"剑侠客","_id":"Q8LDKcz9ZSVewJpd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"肖像画《蒙娜丽莎》、壁画《安吉里之战》和什么画是达芬奇一生的三大杰作？","answer":"最后的晚餐","_id":"ientqRTsgkrK33qf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋游戏最早称为什么？","answer":"象戏","_id":"pVdAOZjGjH2c4aG4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋中的“卧槽马”是指：","answer":"在对方将前一格形成将军的马","_id":"t6WYXnPJQnAp9AVa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语所说“二鬼拍门”里的二鬼指的是哪两个棋子？","answer":"两个兵","_id":"CVCutsDjEf3ba2i5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语里的“平”是怎样走？","answer":"横着走","_id":"Oy98AV675pfOeLF7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语里的“炮打二怪”所说的二怪是指","answer":"两个车","_id":"TZgMd7qwcBGwS4WA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语中的“士象全“是指：","answer":"两士两象","_id":"ZoorBbpMOcGXMpxz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋第一步走“炮”至中线，俗称“当头炮”，这步棋的走法叫作","answer":"炮二平五","_id":"HweJxo73mD3Nco9R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋对局中，通过出人意料的棋而取得战术上的成功或棋局的主动权，叫做","answer":"妙着","_id":"KUrjHJkLqpKOfW0N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋起源于哪个国家？","answer":"中国","_id":"LOiqjzH93AnmoeUS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语里的“老兵”指的是","answer":"走到底线的兵","_id":"rwvRCoLnlE1lHuRe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋的棋盘中间有一条没有方格的地带，称为：","answer":"楚河汉界","_id":"AeJ9tBN5zYcdkKLB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"项庄舞剑----打象棋术语：","answer":"暗伏杀机","_id":"FrIpqXknh3sa0FXK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象脚鼓是哪个民族的打击乐器？","answer":"傣族","_id":"Y5vmN5NoXLlARZ4V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象脚鼓是哪个民族的乐器？","answer":"傣族","_id":"frjq7UPtWqB6AfTy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"项羽在哪条江边自刎？","answer":"乌江","_id":"26u57Bg3ODfTRYOg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","game_type":"xy3d"},{"question":"项羽在哪里自杀？","answer":"乌江","_id":"N2Ok1nWCKiih6x1H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","game_type":"xy3d"},{"question":"项羽破釜沉舟战胜秦军是在哪次战役？","answer":"巨鹿之战","_id":"OMa21IPPEWWBpmoh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","game_type":"xy3d"},{"question":"向晚意不适，驱车登古原。下一句是什么？","answer":"夕阳无限好，只是近黄昏。","_id":"nVS5P9wC1E1gqUSY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.595Z","game_type":"xy3d"},{"question":"向晚意不适，驱车登古（）。","answer":"原","_id":"9XdY6iitqEnsrCCx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"向水平方向望去，天跟地交接的线叫什么？","answer":"地平线","_id":"ElGdtI5laEgiPMF0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"向晚意不适，后半句是什么？","answer":"驱车登古原。","_id":"Xr9nQkrOzQfYMQij","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要在游戏中开店的玩家需要在哪里进行申请登记店面？","answer":"长安城（326，18）商会总管","_id":"3Psm74YVEQn1UXL6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"向别人介绍自己的弟弟妹妹应该用家弟家妹？","answer":"错","_id":"JrrE2FCmZQNmxHq0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要一次获得1000W的金钱，至少要多少级翰墨？","answer":"4级","_id":"cmpMA5RltHGD8zEV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"向别人介绍自己的弟弟妹妹应该用舍弟舍妹？","answer":"对","_id":"jw33btv26XgQohZk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要领取双倍时间，应该去找","answer":"马副将","_id":"MzX7j22fZRQ0xOrX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要发一个“传音红包”祝福所有人，应该打开哪个界面？","answer":"好友聊天","_id":"OarDBV2K7G1vlT52","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要获得天降魔火的结局，战斗至少要在哪回合结束？","answer":"第16回合","_id":"lzVlfOpN5wzgSAzs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要发一个“帮派红包”祝福帮派所有的人，至少需要多少金钱？","answer":"100000","_id":"LuDrLO04ZKcURbir","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要得到一个牧场，需要找哪个NPC？","answer":"张猎户","_id":"S0SCsFGBKVlQzrie","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要打工赚钱可以去","answer":"书店和铁匠铺","_id":"g3sTc21G20n89tYB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想要触发善思童子的支线，需要做出哪个动作？","answer":"惊吓","_id":"BQEb3wNQASvLD01s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想留不能留/才最寂寞/没说完温柔/只剩离歌/心碎前一秒/用力的相拥着沉默/用心跳送你/辛酸离歌","answer":"离歌","_id":"UqfqC1ARitEgntEw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想为好友送一张贺卡，可以使用","answer":"百变幻卡","_id":"x3aZF7bCDRJXwSIg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想当年、金戈铁马，气吞万里如虎。出自辛弃疾笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"永遇乐","_id":"dN5Dy3njrNTuXUju","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.588Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.588Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想和朋友结拜，需要找谁","answer":"虬髯客","_id":"icfXJQto3FI55rTz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.588Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.588Z","game_type":"xy3d"},{"question":"享有“音乐之都”的盛誉的是哪座城市？","answer":"维也纳","_id":"Jr924Uol3JbiwIGb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.587Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.587Z","game_type":"xy3d"},{"question":"香槟酒是葡萄酒吗？","answer":"是","_id":"RpgHYNo4cm1NON1D","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.587Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.587Z","game_type":"xy3d"},{"question":"想拜师或者收徒，需要找谁","answer":"国子监祭酒","_id":"qeASQG6XCfUEY1Cn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.587Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.587Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相见时难别亦难的下一句是什么？","answer":"东风无力百花残","_id":"1BThvoAXB1IN9D8r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"香槟酒起源于哪个国家？","answer":"法国","_id":"Jcc6FQm039ICfdHd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相鼠有皮，人而无仪？下一句是什么？","answer":"人而无仪，不死何为？","_id":"KTMBANdN1gCwijks","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相逢不用忙归去，后半句是什么？","answer":"明日黄花蝶也愁。","_id":"ooCFsUdZxwQi3Wlg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传我国首创用汤药治病、并被后世医家尊为汤始祖的人是谁？","answer":"伊尹","_id":"LzfcvrMsr58UkfN4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相对论主要由哪位科学家创立？","answer":"爱因斯坦","_id":"akOZgOk6Agzrnu2B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相对论是关于时空和什么的理论？","answer":"引力","_id":"bHjfwVfugACFpRI8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相对论是谁提出的？","answer":"爱因斯坦","_id":"bde9Arp0dmgYYt3o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相对论分为狭义论和什么论？","answer":"广义相对论","_id":"q6JaRdRHn8LbuGoG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相对论和什么是现代物理学的两大基本支柱？","answer":"量子力学","_id":"vJywYF7cAdSwRDQl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传汉字的发明者是谁？","answer":"仓颉","_id":"Af7l1tQ8ZMpEmnV2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传被苹果砸到头后领悟了万有引力定律的物理学家是谁？","answer":"牛顿","_id":"Eb2hNx8rI0O9b1WH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传泰阿是春秋时期干将和谁铸造的？","answer":"欧冶子","_id":"MYUFoS3f6wVw2HUd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传我国古代有一美人能作“掌上舞”，她叫什么名字？","answer":"赵飞燕","_id":"QzsIvsRd0iXSDkAL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传为大诗人元稹所作的唐传奇是哪一篇？","answer":"《莺莺传》","_id":"UIFvrzchIVMikmrP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传特洛伊战争的起因与一名绝美的女子有关，这名女子名叫？","answer":"海伦","_id":"bKBBPvhYd88KfS9M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传八阵图是谁所创立？","answer":"诸葛亮","_id":"zsfTEqlG8l0SbqKh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"相传八卦是由谁所造？","answer":"伏羲","_id":"E49P5s7li2WNOWFB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乡音无改鬓毛衰的上一句是什么？","answer":"少小离家老大回","_id":"ZkCIGsGOQFmHALeb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乡试及第称为“举人”，会试及第称为什么？","answer":"贡生","_id":"o35qQHdhELmlsarm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现在是什么关系？","answer":"夫妻","_id":"CDVoOeruKE0ZMT3P","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"线下交易是否绝对安全？","answer":"不安全","_id":"aiM3T2cCd4Cm0OKa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现在通用的铅笔是由和粘土什么混合制成的？","answer":"石墨","_id":"lOB5bMew726h6FVm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现在的哪座城市在古时被称为“健康，江宁，白下”？","answer":"南京","_id":"LA6Rep32RCRu7yrK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现实中作者是什么职业？","answer":"学生","_id":"Ydd6iwopmBfBlBZb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现实主义文学的奠基人、现代标准俄语的粗夯实人、被誉为“俄国文学之父”、“俄国诗歌的太阳”的文学家是谁？","answer":"普希金","_id":"iCrys5lBaCZwxSHK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现生虎亚种中体型最小的是什么虎？","answer":"苏门答腊虎","_id":"5E3xJmYa56ev9ReY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现实里见面的时候主人公的第一句话是什么？","answer":"你来了","_id":"ButWq5wsobCNiZXF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现今通行的象棋，相传为唐代谁所制？","answer":"牛僧孺","_id":"MhSas2oAIuc91okB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现代著名诗人、翻译家、作家、儿童文学家冰心的原名是什么？","answer":"谢婉莹","_id":"uShU7k6UaPxuIlkY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现代奥林匹克运动的创始人是谁？","answer":"顾拜旦","_id":"1dxRyRkRzftAi9CU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现代杰出画家中，齐白石最擅长画","answer":"虾","_id":"AOzwFbvUNMs0Uteo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存最早的中医理论著作《黄帝内经》成书于什么时期？","answer":"战国","_id":"CmscKy8ONsHt0I73","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存最早的中医理论著作是什么？","answer":"黄帝内经","_id":"P9fvGUhU7pDHK1XV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现代物理学的开创者和奠基人，相对论、质能关系的提出者是谁？","answer":"爱因斯坦","_id":"ULpoiKaLKxCcDDau","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存中国最早的韵书是？","answer":"切韵","_id":"5t3L2hjfxmVaR9zI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存世界上最早的天文学著作《甘石星经》是战鼓时期的天文学家石申和谁编著的？","answer":"甘德","_id":"BRMPUGieTMr1XjCd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存最早的用文字谱记录的古琴琴曲是《碣石调?幽兰》吗？","answer":"是","_id":"RmbdDKRfxI98EpRh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存世界上最古老的一条运河是","answer":"灵渠","_id":"epQ8uAXeN45z16iZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"现存世界上最早的天文学著作是什么？","answer":"甘石星经","_id":"o8EJL1d4HAkLJrnn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"闲来无事，约三两好友同去看戏，找谁去买如梦奇谭的“癫散戏票”？","answer":"梨园小贩","_id":"bt7mwYwCWlGUi6OI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"先天下之忧而忧，后天下之乐而乐。这句出自？","answer":"《岳阳楼记》","_id":"yjn8w94Cjh9QiI8q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"闲敲棋子落灯花作者","answer":"赵师秀","_id":"zqlgmQn4uAjks18R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"先秦易学主要是“三易”，其中商代的是？","answer":"归藏","_id":"9ESgiuD7XIrNAVjx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"先秦易学主要是“三易”，其中夏代的是？","answer":"连山","_id":"RnlWFN46UI8ZZEa7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"先秦易学主要是“三易”，其中周代的是？","answer":"周易","_id":"fC3sb1J0KgqKFJT0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"先帝不以臣卑鄙，猥自枉屈，三顾臣于草庐之中。这里的“卑鄙”含义是？","answer":"地位、身份低微","_id":"yj7AHKuOLsFUNVTf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仙缘洞天连接朱紫国的入口处有多少口井？","answer":"2","_id":"es31SM4JyO1xduPF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仙缘洞天中央的房子出铺着什么颜色的地毯？","answer":"红","_id":"iMKMfR4ydFysL1oP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仙人应该多少年供养一次龙龟？","answer":"5000年","_id":"tgxVaFUvovEaRHrs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夏商周三代音乐文化中最具代表性的乐器是什么？","answer":"青铜乐器","_id":"2MPryJ6t3b9mPr3S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夏商周三代文化最大的特色是什么制度？","answer":"宗法制度","_id":"GV6fqoqxjTK3u748","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夏天时，白色和黑色的衣服哪种更让人感到凉爽？","answer":"白色","_id":"LjnaisczIoikmGXE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夏日里放声高歌的蝉是雄性还是雌性？","answer":"雄性","_id":"66B5AAHpBeuzhFXS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.573Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.573Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夏洛蒂?勃朗特的代表作是什么？","answer":"简爱","_id":"Ls6AXSv0Zqn7WaCZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.573Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.573Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下终南山过斛斯山人宿置酒的作者是谁？","answer":"李白","_id":"lsox9DPy731uE6iH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.573Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.573Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下中国象棋，第一步走炮二平六，被称为","answer":"过宫炮","_id":"Zz0O6BOhaiK6UMd8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.572Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.572Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下水游泳前，应该先活动一下四肢，做些轻微热身，这是为了","answer":"预防手脚抽筋","_id":"o7d4RoNp06LewWie","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.572Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.572Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面有关汉服的描述错误的是","answer":"汉服必须系扣","_id":"XDxRElxxqqrnJG6Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.571Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.571Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面选项中是第119届武神坛甲组16强的是？","answer":"姑苏城","_id":"x2R8lKYbCaUlZRpM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.571Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.571Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面四种珍珠哪一种最珍贵？","answer":"天然海水珠","_id":"XMEGg4HDW4dIeRRQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪种不属十二生肖中的动物？","answer":"猫","_id":"c9p7OD2v45pbGY8e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪种操作能使游戏快速的在窗口模式和全屏模式切换？","answer":"按住ALT，然后回车。","_id":"cWnzQt302CSgT4Oc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面选项中不是第119届武神坛甲组16强的是？","answer":"嘉陵江","_id":"knWzAq7DmHOw7lek","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.570Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一支曲是唐代法曲的典范作品？","answer":"《霓裳羽衣曲》","_id":"16zCR4DCFXrefz70","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.569Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.569Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪种不是古代的乐器？","answer":"镗","_id":"MnaMO1NxcgtX5jMN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.569Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.569Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪只牧场动物是珍稀类动物？","answer":"羊驼","_id":"SLV6QEjD32cgr5Jz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.569Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.569Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一句作为“梨花院落溶溶月”的对句最好？","answer":"柳树池塘淡淡风","_id":"cKp0qja2FL1XGCKJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.568Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.568Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一句词不是张先所写？","answer":"独自上孤舟，倚危樯目断。","_id":"oPIPQSxT6dBckOgi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.568Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.568Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一句词不是辛弃疾所写？","answer":"人间如梦，一樽还酹江月。","_id":"gH1Uf1vB5WBb03vb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.567Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.567Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一句词不是李清照所写？","answer":"把春波都酿作、一江醇酎。","_id":"w2rf38vGyRfAIsNt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.567Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.567Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一句不是出自《木兰辞》？","answer":"物物各具异，种种在其中。","_id":"SwsfBfyFOoZLlzeS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.566Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.566Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一句不是柳永所写？","answer":"芳草无情，更在斜阳外。","_id":"xukqqk9NnvzDSBRk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.566Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.566Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪样是战斗的时候不能服用的","answer":"烤鸭","_id":"FDy5iUw27LjxcYYh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.565Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.565Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪一句不是出自《孔雀东南飞》？","answer":"当窗理云鬓，对镜贴花黄。","_id":"XYpOGfsEiaDXSYlw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.565Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.565Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪类不是绿茶","answer":"铁观音","_id":"HPqrhHiupoHpYAhL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.564Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.564Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪项属性的点数分配对“灵力”的影响最大？","answer":"魔力","_id":"PWqfj8ZQBf0BsUOz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.564Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.564Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪项属性的点数分配对“伤害”的影响最大","answer":"力量","_id":"VswiuwmtbQyNwPxc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.564Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.564Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪句不是描写梅花的？","answer":"一从陶令平章后，千古高峰说到今。","_id":"2GSf4olYPYERq1Lj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.563Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.563Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪句话能够表达“今天天气怎么样？”这句问话","answer":"What's the weather like today?","_id":"9F0SOnV7QUWlAQcM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.563Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.563Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪个举动不能保护自己的游戏账号呢","answer":"随便透露自己的账号密码","_id":"7tXr3nuOZJqlXTdu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪个活动需要组队呢","answer":"门派闯关","_id":"rkYVmPssAci9m2T5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪个活动不需要组队呢","answer":"科举大赛","_id":"yOJ8ZwxX2eATYLv6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪个不是在非官方平台交易游戏币的危害？","answer":"卖家不好找","_id":"Z7SmjN18DDR3JBfD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.561Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.561Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪个词语不是作者的自我评价？","answer":"温情","_id":"sA6cwkry6fkrLTRJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.561Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.561Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪个不是密保锁的优势？","answer":"解锁方便，不用等上线10分钟","_id":"27mG502YBvfHJPMX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.560Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.560Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面哪个不是四大美女之一？","answer":"赵飞燕","_id":"9DNHBIJiYRLwxcAv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.560Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.560Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面对于建安文学的描述，哪一个不正确？","answer":"建安文学形成的时代是西晋。","_id":"uDoqwKrllNONXOBj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.560Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.560Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面对《木兰辞》的描述哪一个是不正确的？","answer":"是对北朝贵族阶层的生活写实。","_id":"RkvUKwjYCSCbbzLk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面对《古诗十九首》的描述哪一个是正确的？","answer":"大都出于东汉末年。","_id":"kRRm1aCyXd8bulhi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面对《古诗十九首》的描述哪一个是不正确的？","answer":"大都出于西汉末年。","_id":"uG4820Ekjy9nxYi4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面对于《诗经》四大家的描述，哪一个不正确？","answer":"韩诗的创始人是韩人。","_id":"wfMFdVvQ7IuzNhHv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面不是拔火罐的作用的是","answer":"灭杀感冒病毒","_id":"BNDlRWAzbUw85QJk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下面不属于吹奏乐器的是","answer":"月琴","_id":"PNOjPQ0rrkf2hZMX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列种族中，先天赋予魔力点数最少的是？","answer":"玄彩娥","_id":"iTEiSTx5fMLmkLGz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列种族中，先天赋予耐力点数最少的是？","answer":"杀破狼","_id":"p0y2zg8QLNHbT3BH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家张逐相关的表述中不正确的是？","answer":"张逐用“浑天仪”测定了多颗恒星的位置","_id":"85oSwMzEnbXvZAG9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家祖冲之相关的表述中不正确的是？","answer":"祖冲之独自一人用巧妙的方法解决了球体体积的计算","_id":"EcfnpcLIUNF3QIYh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列中“甜纯型”的茶是：","answer":"红茶","_id":"KLtp2tl3hUyubYeq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家张遂相关的表述中不正确的是","answer":"张遂用“浑天仪”测定了多颗恒星的位置","_id":"d5asPNXe4j3mY8fj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.556Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.556Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家张衡相关的表述中不正确的是","answer":"张衡观测并记录了五百多颗恒星","_id":"iY6q17oEkGRFyw67","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.556Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.556Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家沈括相关的表叙中不正确的是","answer":"沈括解决了球体体积的计算问题","_id":"CdZhRPISWveDCjqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.555Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.555Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家徐光启相关的表述中不正确的是？","answer":"徐光启依照传统历法，主持编译了《崇祯历书》","_id":"RpI4DKUtu2NlclO9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.555Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.555Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家刘徽相关的表述中不正确的是","answer":"《九章算术》是刘徽的杰作之一","_id":"nbjlcJ9C4rWdqQgZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.553Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.553Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家郭守敬相关的表述中不正确的是","answer":"郭守敬提出并完成了自大都到杭州的运河工程","_id":"NSYOBzPa0LQfscgW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.552Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.552Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列与中国古代数学家程大位相关的表叙中不正确的是","answer":"程大位年轻的时候对数学发生浓厚兴趣，写成《算法统宗》一书","_id":"zH24iA4zbBFGwMGr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.552Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.552Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列物品哪些是地府弟子无法鉴定的？","answer":"衣服","_id":"5FWbSHbqX84kr2r0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.551Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.551Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列选项中不属于二十四节气的是","answer":"秋至","_id":"Vj71GH4Cmcg99Gxp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.551Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.551Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列天赋中，提供减益状态的是？","answer":"意乱","_id":"EdsqmPiMT2psMqry","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，为己方提供增益状态效果的是？","answer":"啸风决","_id":"leALhoeTv5ZX8ahm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，属于恢复辅助的是？","answer":"身似菩提","_id":"7KnMmo6pHdY2Eqi2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.549Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.549Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，为多人目标的是？","answer":"慈航普度","_id":"i89EfqAweYDktK9O","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.549Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.549Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，可以提高伤害的是？","answer":"魔兽之印","_id":"FXSydxJ0Cu1uFeux","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.548Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.548Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，目标为单人的是？","answer":"吸血","_id":"zenjtK1HLWr03kmr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.548Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.548Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，给敌方提供异常状态效果的是？","answer":"河东狮吼","_id":"CSdXavt2JH9FhmG9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.547Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.547Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，不是提升HP的是？","answer":"凝气决","_id":"aQkIMlqdr7L7gJLM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.547Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.547Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列属于十二地支的是：","answer":"午","_id":"LTbSX8OE1oTzKmRc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.546Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.546Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列特技中，不能提升目标速度的是？","answer":"罗汉金钟","_id":"U86OKxkZ8RpKto1h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.546Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.546Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列属于十二地支的是","answer":"辰","_id":"Y6IGxbjwTiIP5GCn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.546Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.546Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列诗词名句出自男子之笔的是：","answer":"人生若只如初见，何事秋风悲画扇","_id":"3rAE16xGYnVkfixv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列书法家中，哪位是明代的？","answer":"董其昌","_id":"Zpw5EF88WVLEKg6S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列僧人中哪位是金山寺的","answer":"法明长老","_id":"Uoif4VqADwGmK2Mp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列人选中哪位不属于十殿阎王？","answer":"镇南王","_id":"DzSHVLqs8ncqr42M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.543Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.543Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列人选哪位不在傲来国","answer":"蝴蝶女","_id":"fNfmRStFI7uZwCgM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.542Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.542Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列人物中不是儒家代表人物的是","answer":"庄子","_id":"45bbPsVR7XRF4gMj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.541Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.541Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列人物哪位在北俱芦洲？","answer":"龙女妹妹","_id":"TaJLTtJI4cpCJvzV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.541Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.541Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列人哪些在北具芦洲？","answer":"龙女妹妹","_id":"H5s20DDYvchQxA6q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.540Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.540Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列年代相对最早的一个朝代或时期是：","answer":"汉","_id":"RgRVtRUM8WOFCgJm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.540Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.540Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列那一句不是出自曹操《短歌行》？","answer":"养怡之福，可得永年。","_id":"LRHvbjCk1a0FmUr6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.539Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.539Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪座山不属于我国四大佛教名山之一","answer":"雁荡山","_id":"3cBRZLnscKRvUrLW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.538Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.538Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪座山是我国四大佛教名山之一","answer":"峨眉山","_id":"CgD6vSQv3kI8DIkP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.538Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.538Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪种中药对眼睛有好处","answer":"决明子","_id":"rGpMJjMIHdjNQE7p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.538Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.538Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪种星石无法获得增加气血的附加属性？","answer":"落日","_id":"2q8VAS6XySKK5qtW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.536Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.536Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪种星石无法获得增加速度的附加属性？","answer":"暮霭","_id":"lNPpcbkO0tHI7HTQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.536Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.536Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪种动物不属于十二生肖","answer":"猫","_id":"VnRAkLgyf9MIaP6T","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一位是竹林七贤之一？","answer":"阮籍","_id":"MrvGCkP9vs9DZjsa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪种草药能够治疗呕吐泻痢？","answer":"黄连","_id":"nNWAOHAL1qQzISJk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一位是建安七子之一？","answer":"陈琳","_id":"xubwtNG4JAeLkZXz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一位是花间派词人？","answer":"韦庄","_id":"3qJ7NrnIPWf5HPWd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一位不属于花间派词人？","answer":"周邦彦","_id":"7ME7C37ed6y5UVW0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一首不是宋词？","answer":"《菩萨蛮?玉楼明月长相忆》","_id":"GyQEB6Llm09eQDqY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一位不属于建安七子？","answer":"阮籍","_id":"NEoelK3enVEylUZs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一篇不属于唐传奇？","answer":"《宋定伯捉鬼》","_id":"7sAKCYtuEQmsLjIs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一篇不是屈原所作？","answer":"九思","_id":"SfFSkLXGSNAWl4XM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一句不是出自陶渊明《桃花源记》？","answer":"悦亲戚之情话，乐琴书以消忧。","_id":"bxha873BpM4I015C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一首不是《诗经》中保存的周民族史诗？","answer":"《清庙》","_id":"doXyXRyWihSMCnSS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一句诗不是谢灵运所作？","answer":"明月松间照，清泉石上流。","_id":"i5FES9sO1QjDVIQo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一句不是出自曹植《白马篇》？","answer":"沐猴而冠带，知小而谋疆。","_id":"jLXrSfSF8Q8N9JQw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一个不属于奇门遁甲之“八门”","answer":"泽门","_id":"6o9kS2HovSj95dWj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一个不是司马迁提出的“四始”","answer":"《蒹葭》为《风》之始","_id":"CACr1ZTFkRcWL15e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一个场景是暗雷场景？","answer":"比丘国","_id":"HOu36KUhWd5jaxWU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一个不是唐传奇《虬髯客传》中的人物？","answer":"柳毅","_id":"nGmDhKixClPzGoaB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一个不属于竹林七贤？","answer":"陈琳","_id":"yUpsJxu00010q87a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪项不是进行人物修炼的必要条件？","answer":"足够的门派贡献度","_id":"H0Nd09Mf4MKfMXYZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪样物品可以在战斗中食用来增加气血？","answer":"四叶花","_id":"M8iJ22LvzwP5bwMn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪样物品食用后可以增加气血","answer":"四叶草","_id":"hiVPG0o0KvbFYhee","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪样物品食用后可以增加气血？","answer":"包子","_id":"lyw6bKiDg8s7FQMK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个选项属于战斗时可用的操作","answer":"防御","_id":"bqFNstENV9tSQbYh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个字具有汉字的八种基本笔画“点、横、竖、撇、捺、折、钩、提”？","answer":"永","_id":"fihMQy2ZZ2qQFtAb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪位天生拥有一头银色的秀发？","answer":"镜妖","_id":"tB75smtmMELIuHes","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个选项不属于“文房四宝”","answer":"印","_id":"5dAlgp5CgsHPFZmn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个选项不属于《九章算术》的章节","answer":"筑房","_id":"AUbY0jG9Ft0mEyqz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个选项属于《九章算术》的章节","answer":"方程","_id":"JKT2L8WgzVqiJbvM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个选项不属于战斗时的操作","answer":"合击","_id":"jzJNw9sLPZJcKSiJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个选项不是我国著名科学家沈括的作品","answer":"《九章算术》","_id":"qAlWJCoCc52NfiHt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个场景是通往波月洞的必经之路","answer":"碗子山","_id":"HKCvY8BiNJ4C18ew","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个称呼是表示“情投意合，友谊深厚的朋友”？","answer":"金兰之交","_id":"HgmKWRj0yVmDIrnO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个词语中用来称呼对方妻子：","answer":"令阃","_id":"IlQm6F7c5o3huBL5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个是唐朝高等学府","answer":"国子监","_id":"WPZH5j6SZGy9b4Pt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列具有消肿止痛，凉肝定惊作用的一味中草药是","answer":"重楼","_id":"DRVqEJfVpgwDv4QQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个不属于科举考试中“连中三元”的“三元”","answer":"进元","_id":"cq4hlSrkvQqu27nz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个不属于治疗砒霜中毒的急救药物","answer":"草木灰","_id":"dRX4HlMRbt6OGnW5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪个不是中国六大古都？","answer":"南昌","_id":"sQesVkj0nfpcSWqR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列乐器不是中国古代“四大名琴”的是？","answer":"编钟","_id":"y62r0NjuOU6LqLHI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列李白的诗歌中哪一首不是七言绝句？","answer":"《塞下曲》","_id":"zlUPuug7Q2uo6ppr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列京剧剧目不属于“三国戏”的是：","answer":"宇宙锋","_id":"AM6dagy9QKhP385e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列古代乐器中，属于少数民族乐器的是","answer":"马头琴","_id":"IJxrfize1z4uA0eg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列关于虚拟物品线下交易的说法，哪条是正确的？","answer":"在非官方平台进行线下交易无法得到安全保障，往往是精心布置的骗局陷阱","_id":"O9ZE086okDCrNHbx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列具有疏散风热、清目醒脑作用的一味中草药是？","answer":"薄荷","_id":"hSkQgwHPAgRkeb37","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列翰墨之道得到的书籍中，哪种无法交易和给予他人","answer":"拓本","_id":"qaRmwY5XzOfIQ12M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列具有清热解毒作用的一味中草药是？","answer":"金银花","_id":"wTnwN6nkZyi06i0N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列对于竹林七贤的说法有误的是？","answer":"“竹林七贤”指的是南朝七位名士。","_id":"WATfM6FTxNMPd8TL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列工具哪个不是鲁班发明的？","answer":"圆规","_id":"fJZUNX0ntj4alHhE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列方式不能减少对手SP的是？","answer":"风卷残云","_id":"j0VVcsWL3JYCQE8h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列服务器不是特殊服务器的是？","answer":"罗浮山","_id":"v7EB8d4P4cuUJwxR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列对花间派的描述哪一句是正确的？","answer":"花间派的称呼源于词集《花间集》。","_id":"7TSTHtJrs3g3snuH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列对婉约派的描述哪一句是不正确的？","answer":"不为形式所羁，反映了广阔的生活面。","_id":"D7JKUrcJuKycoRG2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列地支与其生肖配对正确的是哪一项？","answer":"巳----蛇","_id":"VhxxzRyZ2Je5fEOb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列对于《孔雀东南飞》的描述，哪一个是不正确的？","answer":"男女主人翁是孟姜女和范喜良。","_id":"lMBJH9xae4RMviBX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.523Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列朝代按时间顺排列应为：","answer":"夏商周","_id":"6SnIojBZ95hlekXK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.522Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.522Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于中医的“五术”的是？","answer":"地","_id":"Xy6C0YFnALaSqiYm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.521Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.521Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于四大名著的是","answer":"《三国志》","_id":"YY3stpVK8Bypr3mC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.521Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.521Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于中国传统医疗方法的是","answer":"打吊针","_id":"bVZSXiZR37hGWTzb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.521Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.521Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于佛教“六道轮回”的是","answer":"非常道","_id":"3ALkEZ1OH3aHQI7c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不可以出卖体力的地方是","answer":"酒店","_id":"HbWB4Ru0BNnlPxJx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于八大菜系的是？","answer":"赣菜","_id":"a6uYHnBgOqvQQEnY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列宝石中，可以镶嵌在腰带上的是？","answer":"光芒石","_id":"tTKDL1QLgXNESGlK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.520Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狭义相对论最著名的推论是什么公式？","answer":"质能公式","_id":"Hlx1gx0gJ8ZXYeN6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列宝石中，可以镶嵌在头盔上的是？","answer":"月亮石","_id":"ZUVgYA05kGlavJ9w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列宝石中，可以镶嵌在鞋子上的是？","answer":"黑宝石","_id":"aNY9OLjZnQzLVT1s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下飞机后，你想问机场人员“我应该去哪取行李？”可以说“Where can i get my…”","answer":"baggage","_id":"w2tZqPjN8Hg5z0g8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"喜好饮酒，自称“酒中仙”的著名诗人是","answer":"李白","_id":"7H2E2C3aOTrxbhFr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"喜欢上你的日子是哪天？","answer":"2011年8月15日","_id":"CmyLa3rV8h9VPfTp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"细胞是由膜包围着含有什么的原生质所组成，是生物体的结构和功能的基本单位，也是生命活动的基本单位？","answer":"细胞核","_id":"XIOevhAA8Fn5bd6B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"喜马拉雅山脉是亚欧板块与太平洋板块挤压而形成的吗？","answer":"不是","_id":"Zi9dgFMt2173uyIZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"喜好饮酒，自称“酒中仙”的著名诗人是：","answer":"李白","_id":"gjXHCbYSWuLG00mB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"细细身体长又长，身后背着四面旗，斗大眼睛照前方，专除害虫有助益（猜昆虫）","answer":"蜻蜓","_id":"kAb5bvVY0uaLKcPq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"侠士葫芦属于什么颜色的葫芦？","answer":"金色葫芦","_id":"rgRaY44Z0DXggSxe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蟋蟀是靠翅膀发出叫声的吗？","answer":"是","_id":"4iYoITSCykd6NxDp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昔有佳人公孙氏，一舞剑器动四方。这句诗的作者是谁？","answer":"杜甫","_id":"715PqzuUs7BE03Kk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"稀世珍品是多少星级的古玩？","answer":"22星","_id":"KBbMCZcRhoB5wYjO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蟋蟀是靠什么发出鸣叫声的？","answer":"翅膀","_id":"YhUeI309fJqN1wzx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蟋蟀的“耳朵”是长在触须上的吗？","answer":"不是","_id":"vLISQYqRNr16KYl3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昔年有狂客，号尔谛仙人。笔落惊风雨，诗成泣鬼神。是纪念谁的诗词？","answer":"李白","_id":"9YTZ9DBWOzyr13rH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昔人已乘黄鹤去，此地空余黄鹤楼，下一句是什么？","answer":"黄鹤一去不复返，白云千载空悠悠。","_id":"Mf9oUiti9U9YAn0Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昔人已乘黄鹤去，后半句是什么？","answer":"此地空余黄鹤楼。","_id":"NeqvUYKGWlJ6ANAs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昔有佳人公孙氏，一舞剑器动四方。下一句是什么？","answer":"观者如山色沮丧，天地为之久低昂","_id":"WeMmjNg14Ajh1pPO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昔我往矣，杨柳依依。下一句是什么？","answer":"今我来思，雨雪霏霏。","_id":"ptPtUt30K5Wt3Li9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中主神之一赫拉掌管什么？","answer":"婚姻","_id":"1ALXilbUG0tIoTkT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊文明发祥于一座名叫什么的小岛？","answer":"克里特","_id":"BX0UPbnsUfDspJhE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中主神之一哈迪斯掌管什么？","answer":"冥界","_id":"SnA9VNcbEbi0Y0b2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中主神之一的阿提密斯掌管什么？","answer":"月亮","_id":"cxOlXGDWGLN95RfP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊文明诞生于爱琴海域和哪里？","answer":"巴尔干半岛","_id":"gBcUUKN8c8fdZfUq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中主神之一波塞冬掌管什么？","answer":"海洋","_id":"4LrOiz1jEEfT9OXG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中主神之一阿佛洛狄忒掌管什么？","answer":"爱与美","_id":"K9mN5YzgARztoarO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中主神之一阿瑞斯掌管什么？","answer":"战争","_id":"MZMkrh3hinnmVhNo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中主神之一阿波罗掌管什么？","answer":"太阳","_id":"NIcNsCiZfSVOQ8iv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中诸神都居住在哪座山上？","answer":"奥林匹斯山","_id":"M4Sn5UBMZDQSg00f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中引发了特洛伊战争、被誉为最美的女人叫什么？","answer":"海伦","_id":"iWS3sq0azExG8W3x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中掌管智慧与正义战争的女神是谁","answer":"雅典娜","_id":"leJy3Tdh82VMEskQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中双眼能令人石化的蛇发女妖叫什么？","answer":"美杜莎","_id":"mKLffRUZwip6M3Yn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中夺取金羊毛的英雄是谁？","answer":"伊阿宋","_id":"IDIWwsFWD2APnkUw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中将火种带给人类的神明是谁？","answer":"普罗米修斯","_id":"uwpQXgdW0VRi88rg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中看守冥府入口的怪物刻耳柏洛斯是拥有多少个头的地狱犬？","answer":"3","_id":"zFqBQO8MnTYegPtd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话合中诸神都居住在哪座山上？","answer":"奥林匹斯山","_id":"QePo6rPRej13rlk8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中的主神、奥林匹斯山的统治者是谁？","answer":"宙斯","_id":"XOBQEQ1kCmf2QXM2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊神话中奥林匹斯山上共有多少位主神？","answer":"12","_id":"oxuFfnmnP1E4s6IO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊悲剧和喜剧，印度梵剧和中国的什么并称为世界三大古老的戏剧文化？","answer":"戏曲","_id":"Hb354KzN1WxJIWSL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊军事巨著《伯罗奔尼撒战争史》是何人所编著？","answer":"修昔底德","_id":"qEcaz2PYeDNQczfU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希腊青铜时代晚期的文明叫什么？案","answer":"迈锡尼文明","_id":"vA0HPwRqC89uTBWD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汐梨教主在哪个级别段停了很久？","answer":"109级","_id":"371IAEORoNJQsjKo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汐梨教主是在什么时候正式进入CC100做主播的？","answer":"2013年5月1号","_id":"R9wbwLmEWJPs5cu6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"希波战争是古代波斯帝国为了扩张版图而入侵哪个国家的战争？","answer":"希腊","_id":"qZYMD0UixNfQCKZv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吸烟有害健康，烟草中毒性最大的物质叫什么？","answer":"尼古丁","_id":"6BmZesP1xvFTANBx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吸管最初是用来喝什么的？","answer":"酒","_id":"aLDDgSopOCilK4ZS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汐梨教主的特长是什么？","answer":"头发特别长","_id":"xmShFDIS3Z8o0a0w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西岳华山的最高峰是南峰还是西峰？","answer":"南峰","_id":"JnLFvHIOj3DvLNB8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.507Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.507Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西周的都城是镐京？","answer":"对","_id":"iifgmCVXRSVbaLGF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.507Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.507Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西周时期出现的“十五国风”是指","answer":"十五种地方民歌","_id":"k8iwSTGMR9iVbHSY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.507Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.507Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记中偷走唐僧袈裟的是什么妖怪？","answer":"黑熊精","_id":"lJ0CohsEgeQpyAWB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.506Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.506Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记中孙悟空最怕唐僧念什么？","answer":"紧箍咒","_id":"ldST3RIoVIReIqO6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.506Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.506Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记中孙悟空的武器原名是什么？","answer":"定海神针","_id":"fxMEX77sArJytH4q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.505Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.505Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记中孙悟空的金箍棒是从谁手中拿来的？","answer":"东海龙王","_id":"ho02mfzCVaXj8VMS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.505Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.505Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记中牛魔王的正室是谁？","answer":"铁扇公主","_id":"EnzfgIxQVe4EEfpB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.504Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.504Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记中孙悟空被如来佛祖压在什么山之下？","answer":"五指山","_id":"IikVeCw6RMS7hRb7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.504Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.504Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记中牛魔王的正室夫人叫什么？","answer":"铁扇公主","_id":"YVzKT6h57b8FdQfn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.504Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.504Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记属于古代小说中的什么主义流派？","answer":"浪漫主义","_id":"3kpIeiwWEBn6sO9b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.503Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.503Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记里琵琶洞内要与唐僧结亲的女妖怪原形是什么？","answer":"蝎子精","_id":"zCCm14Kx5loxMcCQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.503Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.503Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西游记的作者是谁？","answer":"吴承恩","_id":"CJRylnquKwO6CINo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.502Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.502Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西洋画的主要画种是什么？","answer":"油画","_id":"Owp04heHBBw1y4tx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.502Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.502Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西洋画重写实，中国画重写什么？","answer":"意境","_id":"Q8mzDYqQ24xMufzG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.502Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.502Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西南地区苗、瑶、侗等民族的最善长的笛管乐器是什么？","answer":"芦笙","_id":"BbkpQnCfhvx3WrN0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西牛贺州有国 名曰什么？","answer":"宝象","_id":"oaXi1qW6J20jFtU6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西西里岛属于哪个国家？","answer":"意大利","_id":"vynY8vCXu64WLLih","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西洋管弦乐队中唯一的拨弦乐器是？","answer":"竖琴","_id":"w1XfiqvA2T1dQuyy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西梁女国国王身后的大门的珠帘共有多少串珠子？","answer":"4","_id":"9oknVFL5tTBUZupr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西梁女国的庭院饰品商附近有多少只公鸡","answer":"1","_id":"K1BEHaZ15JPxRg2Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西凉女国的护城河叫什么名字？","answer":"子母河","_id":"pARwYCdExShWYIK7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西梁女国中央的花状石台共有多少瓣花瓣","answer":"10","_id":"t55GYJr4IDQlzaKr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西晋时期，皇族为了争夺政权发动的动乱被称作？","answer":"八王之乱","_id":"1eXXAduQKP5trDEt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖秋萸。打一中药名。","answer":"杭菊","_id":"SqPyQW4AiHrJyvmJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖位于我国哪个城市？","answer":"杭州","_id":"mc2WrOvi2nobtbNu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖的白堤的得名与白居易有关？","answer":"对","_id":"2QymgPJeYJlqk4CU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖古称什么？","answer":"钱塘湖","_id":"DavUeJhRU6QJwR6y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖的白堤的得名与李白有关？","answer":"错","_id":"Dvd2YOfwcPNPLhTu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖龙井是红茶还是绿茶？","answer":"绿茶","_id":"wDnkIFx7pSqXwmYW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖“白堤”是为纪念白居易而得名，“苏堤”是为了纪念谁？","answer":"苏轼","_id":"F68seURnTJ2ywnWW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖醋鱼是哪个省份的名菜？","answer":"浙江","_id":"Fyv5WHBmrSMrJHd9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西湖“苏堤”是为纪念苏轼而得名，“白堤”是为了纪念谁？","answer":"白居易","_id":"xIVy1OgkT0FxAdwy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西红柿的繁殖方法是播种还是嫁接？","answer":"播种","_id":"xkt4jgR92seOpQJR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西汉大词赋家司马相如字什么？","answer":"长卿","_id":"JmMshIM3v8e4zEFW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西瓜的原产地是","answer":"非洲","_id":"bsz3AdoLRzernsL5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西汉建都哪里？","answer":"长安","_id":"c2IOTxJQ1ZTPR1oi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西汉初年，汉文帝、汉景帝以道家思想治国，使人民从秦朝苛政中得以休养生息。历史称之为什么？","answer":"文景之治","_id":"sa5woJuBW8zT14aK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西藏布达拉宫反映了中国建筑工艺的高超，这座宫殿在取材上属于：","answer":"石木结构","_id":"803tpG7sHvnL7pX1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西方现代哲学的开创者是德国的哪位哲学家？","answer":"尼采","_id":"e4cP2jCPdLs6idaJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西楚霸王项羽被刘邦军追至哪里横剑自刎？","answer":"乌江","_id":"lfLe5M2heHyXy42t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夕阳无限好，只是（）黄昏。","answer":"近","_id":"MGHlHzMwqGR7DSjV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西餐礼仪中，得体的入座方式应从哪侧入座？","answer":"左","_id":"Pa38rDDwIGaudft7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夕阳无限好，后半句是什么？","answer":"只是近黄昏。","_id":"ZhGR1ofJY7LuyM4F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雾月政变是谁发动的？","answer":"拿破仑","_id":"35LGWQIFuowyjQRZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雾月政变发生在哪一年？","answer":"1799","_id":"HAgmp0Z0KU8cjpcZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雾中仙头上的发簪挽成多少个包包？","answer":"4","_id":"ikP0VQ16X09ybHnU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雾是小水滴还是水蒸汽？","answer":"小水滴","_id":"w8fMV23touLqmO88","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"误打中灯油的话，会扣多少分的灯油值？","answer":"15分","_id":"JqaK63XPTYdD5Wao","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"悟空使用的兵器是","answer":"金箍棒","_id":"dWKDqDPQpPLdC0np","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"物质依赖意识而存在，物质是意识的产物的哲学派别称为什么？","answer":"唯心主义","_id":"14uzftOoGB2CJflA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.491Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.491Z","game_type":"xy3d"},{"question":"物体在力的作用下发生的形状或体积改变，在外力停止作用后，能够恢复原状的形变叫做什么？","answer":"弹性形变","_id":"wkcayyD0n7Ss4WkE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.491Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.491Z","game_type":"xy3d"},{"question":"物体在力的作用下发生的形状或体积的改变叫什么？","answer":"形变","_id":"kXM3PjUrK4ci773W","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.489Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.489Z","game_type":"xy3d"},{"question":"物体的单位面积上受到的压力的大小叫什么？","answer":"压强","_id":"QVySVndL4QZnEdVl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.488Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.488Z","game_type":"xy3d"},{"question":"物理学上垂直压在物体表面上的力叫做什么？","answer":"压力","_id":"taQdWpzhwbzmKyI4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.487Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.487Z","game_type":"xy3d"},{"question":"物品被盗后怎么找回？","answer":"登录客服专区“物品快速找回通道”提交申请","_id":"ywyyCjLkLbtOPIE1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.487Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.487Z","game_type":"xy3d"},{"question":"戊戌变法又名？","answer":"维新变法","_id":"WXPjCfOBQsMqD5Xh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.486Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.486Z","game_type":"xy3d"},{"question":"物理输出型队伍，面对什么造型的怪物较为无力？","answer":"百足将军","_id":"Z0rLfrhIfD377Pak","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.486Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.486Z","game_type":"xy3d"},{"question":"戊戌变法运动期间，维新派创办的第一份报纸是？","answer":"中外纪闻","_id":"p6mx8l34cKKX1B2a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.486Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.486Z","game_type":"xy3d"},{"question":"舞摇最后嫁给了谁？","answer":"罗百万","_id":"41iNkKQmjZIJnbw9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"舞天姬能使用哪种武器","answer":"飘带","_id":"lNUHyCD8xlMbCKcz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武则天在位期间创立了殿试和什么制度？","answer":"武举","_id":"p7kmx0CMWcARkCb9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"戊戌变法是从多少年开始的？","answer":"1898","_id":"wjiNdnfZodlgtDh4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武则天一生一共谋杀多少人？","answer":"93","_id":"6pMkxNGHNhbFrJMu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武则天的尊号是什么？","answer":"则天大圣皇帝","_id":"LcNPRrv09pZoURzh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武则天改国号“唐”为“周”，迁都洛阳，史称什么？","answer":"武周","_id":"bTqVmYbHKEJoa5iU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武则天在庭州设置什么来巩固西北边防，打通了一度中断的通向中亚地区的“丝绸之路”？","answer":"北庭都护府","_id":"xnOAOPQ9aoo2bTMu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武当山位于我国哪个省？","answer":"湖北","_id":"8uYXwNNcDmMeXBFm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武当山是中国四大佛教名山之一？","answer":"错","_id":"IPWbMQKpaSaimEQB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武大郎设宴，猜一成语","answer":"高朋满座","_id":"MbsMClCXHngbZdhf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"伍子胥是战国时期哪国人？","answer":"楚国","_id":"ddxoLsfgp1DEmVvE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武则天称帝之时定都哪里？","answer":"洛阳","_id":"hUQTanSUyfHIugSM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武当山位于","answer":"湖北武汉","_id":"q6Z7z6LyAGAa8koq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"武当山乃道教名山，她位于","answer":"湖北","_id":"v7RTlESSe21mk7ro","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之中，南岳衡山是在？","answer":"湖南省","_id":"FWOK8o7GRfw3XGO0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之中，东岳泰山是在？","answer":"山东省","_id":"GaDo1ISN7myYySBW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之中，中岳嵩山是在？","answer":"河南省","_id":"GmxzIaI4gzvsQqOw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之中，西岳华山是在？","answer":"陕西省","_id":"kIWIHiCqcO8eW0Ij","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五铢钱始于哪个朝代？","answer":"汉朝","_id":"vs00gSHRujuvqmBm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之说自古就有，其中南岳是指","answer":"衡山","_id":"GQg2vmCfLNUkLGNj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之说自古就有，其中衡山被称为：","answer":"南岳","_id":"WcFrDFJ5QXIqYgTw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之说自古就有，其中“西岳”是指？","answer":"华山","_id":"cBwWaP9mMpH9AlR1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之说自古就有，其中“东岳”是指？","answer":"泰山","_id":"i8ZgiODAagIb52jt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之说自古就有，其中“中岳”是指？","answer":"嵩山","_id":"pbpIRoAW23ybF3pR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之中，北岳恒山是在？","answer":"山西省","_id":"rE07ZSJko3o85X6w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳之说自古就有，其中“北岳”是指？","answer":"恒山","_id":"xAnWGYnsuIcbaVLm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳寻仙不辞远，一生好（）名山游。","answer":"入","_id":"7xpvabG2TjVZ6OeE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳寻仙不辞远，后半句是什么？","answer":"一生好入名山游。","_id":"CW19sPDnoyy3MUZs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳寻仙不辞远，一生好入名山游。下一句是什么？","answer":"庐山秀出南斗傍，屏风九叠云锦张。","_id":"aLvv3VwokMMawoSO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五音是：","answer":"宫商角徵羽","_id":"bRWEp8VX86AW9dcS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五岳祭秩皆三公，四方环镇嵩当中。这句诗的作者是谁？","answer":"韩愈","_id":"tymhjEgLOApI5dSw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五台山位于","answer":"山西","_id":"3T6rNWrC2Y6gpMao","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五星难度下，进行第一场和吕小娘的战斗，最好佩戴什么特技？","answer":"诅咒之伤","_id":"fGiAAS0EJ8fCFEvO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五台山位于我国哪个省？","answer":"山西","_id":"oeQHpFlIiZhmcZVy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五四运动前后产生的、有别于古典诗歌的、以白话作为基本语言手段的诗歌体裁叫什么？","answer":"新诗","_id":"P15JszcGrk24uUJ7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五四新文学史上，第一部个人新诗集叫什么名字？","answer":"尝试集","_id":"jcRfQhNvTsMLRanc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五粮液酒原产于哪个省","answer":"四川","_id":"nu5iDam1OI027voB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五胡指匈奴、羯、氐、羌和什么？","answer":"鲜卑","_id":"LS6ZLBE0R5wShbSI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五经是指《诗经》、《尚书》、《礼记》、《周易》和什么？","answer":"春秋","_id":"lE5cGfKy6DP1OnIp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷中的菽是指稻谷、大豆还是玉米？","answer":"大豆","_id":"ozpQLmXI7ae55Anh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷中的“菽”是指大豆吗？","answer":"是","_id":"8A0FWlEd9EN1voak","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷丰登中的五谷在现代分别指粟、麻、稻、麦和什么？","answer":"豆","_id":"CiZXGZTbM98wOndA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷中的“菽”是指","answer":"大豆","_id":"keROGUqjMcuJD3kk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷丰登最晚什么时候报名？","answer":"11:30","_id":"p6vrhlOjzaSXkFZf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷丰登中的五谷在现代分别指粟、豆、麻、麦和什么？","answer":"稻","_id":"LzGudi2PAz2yfchz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷丰登中的五谷在现代分别指粟、豆、麻、稻和什么？","answer":"麦","_id":"eaENki77HmbanDXu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷丰登中的五谷在现代分别指粟、豆、稻、麦和什么？","answer":"麻","_id":"xtDj6WDFNRdWid43","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷丰登中的五谷在现代分别指麻、豆、稻、麦和什么？","answer":"粟","_id":"AqYBZiYE9GrWktU8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.474Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.474Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五谷丰登中，每个卷心菜重多少两？","answer":"5两","_id":"CqYCad2pj3MHh7C2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.474Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.474Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴王为了纪念介子推，设立了什么规矩","answer":"清明寒食","_id":"Z4tYyHvg6CfpqYnQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.473Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.473Z","game_type":"xy3d"},{"question":"五代后周赵匡胤在陈桥兵变，诸将给他披上黄袍，拥立为帝。历史上称为？","answer":"黄袍加身","_id":"rGXzGdAOIDIxWlBC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.473Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.473Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴三桂镇守的是哪个关口？","answer":"山海关","_id":"CvCVjabv0bYGc4DO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.472Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.472Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴三桂最宠爱的妾叫什么名字？","answer":"陈圆圆","_id":"U5P5UEZwsviZ9Wd2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.472Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.472Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴三桂杀了明朝哪个皇帝？","answer":"朱由榔","_id":"v8QnROu4d2A0pHAm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.471Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.471Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴三桂被清朝封为什么王？","answer":"平西王","_id":"fI437lMVWtwTiWwP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.470Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.470Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴哥窑在哪个国家？","answer":"柬埔寨","_id":"lQWCzP9s5la66N17","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.470Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.470Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无言独上西楼，月如钩，寂寞梧桐、深院锁清秋。这句诗的作者是谁？","answer":"李煜","_id":"07jCeFLuM88tqHOz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴哥窟在哪个国家？","answer":"柬埔寨","_id":"ERVGiP3A4nvqDboE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吴承恩的《射阳先生存稿》一共有多少卷？","answer":"4","_id":"N9WTO0QiMq8ijHJx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无意苦争春，一任群芳（）。","answer":"妒","_id":"fB0ph1CznsZXiMZs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无可奈何花落去，似曾相识燕归来。这句词的作者是谁？","answer":"晏殊","_id":"65WjMADmYi4IVece","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无性生殖细胞称为什么？","answer":"孢子","_id":"QnwojBkcvIckV0Kb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无名荒山的雾瘴有几个源头","answer":"5个","_id":"TLh4eBEhwbQ4FGDR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无情不似多情苦，一（）还成千万缕。","answer":"寸","_id":"hN9y9XyQZ7GMJZ6s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无脚也无手，身穿鸡皮皱。（打一动物名）","answer":"海毛虫","_id":"lwvMSsbM1nDLeZ56","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乌鱼蛋是墨鱼的蛋吗？","answer":"不是","_id":"Oh2tB4ZXRkk3vKpa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乌贼又名什么？","answer":"墨鱼","_id":"XMPDNsSqRtlHfr6l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"无脊椎动物占动物总类数的百分之多少？","answer":"95","_id":"xTTAwV70F8nTq6QK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我醉君（）乐，陶然共忘机。","answer":"复","_id":"GAOhlHfqYS1n21TF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卧薪尝胆说的是越王谁的故事？","answer":"勾践","_id":"QgGkbM5mHetEIjkD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乌龙茶又称什么？","answer":"青茶","_id":"dpcSmcrZNR7kjprG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乌拉尔山是两个大洲的分界线吗？","answer":"是","_id":"kjIJgo6vLWgIWzIA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乌台诗案发生于公元多少年？","answer":"1079","_id":"owWTbwF8rnVlko9w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我们玩的级别是？","answer":"69","_id":"Iw2Wc4YlEdhNcEBq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我们许愿的神庙在哪里？","answer":"长寿村","_id":"KciVHJrQx3iNEVwU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我们在何处买到了醉生梦死？","answer":"云来酒店","_id":"mqfJglOduvNSKLEt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我闻琵琶已叹息，又闻此语重唧唧。下一句是什么？","answer":"同是天涯沦落人，相逢何必曾相识。","_id":"oIqA2XScASFfmoBz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我欲乘风归去下一句？","answer":"又恐琼楼玉宇","_id":"wy3h1wvIi8BtpDyl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早制造飞机的人是？","answer":"冯如","_id":"6fR6JOA9RZYacvUN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我就站在布拉格黄昏的广场/在许愿池投下了希望/那群白鸽背对着夕阳/那画面太美我不敢看","answer":"布拉格广场","_id":"dfVoijzFgzyShruR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我们熟悉的《百家姓》是按照人口数量排列的？","answer":"错","_id":"kOtfIjE9f1WiLnj3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我们熟悉的《百家姓》是按照政治地位排列的？","answer":"对","_id":"m9Yhn1r2HTMugx7t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我们熟悉的《百家姓》是按照什么方式排列的？","answer":"政治地位","_id":"zkrH9QQQ6RJSSqXT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早提出创建监狱的人是谁？","answer":"皋陶","_id":"02LF8FtHZBejXMWl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早提出创建监狱的人是李斯吗？","answer":"不是","_id":"7e3ZGBfn95expy8R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早流行而至今仍常使用的诗歌的传统表现手法有赋、兴和什么？","answer":"比","_id":"GrLAO7bNOllzY19p","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早流行而至今仍常使用的诗歌的传统表现手法有赋、比和什么？","answer":"兴","_id":"gvdkysDRgXFbHrs9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早建立的南极科学考察站是什么站？","answer":"长城站","_id":"2Wbx8uuMQPzEjeyK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的字典是？","answer":"说文解字","_id":"c9TXDcI7DdjbqbNa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早发现的编钟是什么时期的？","answer":"西周","_id":"fOOerUxzBfY6pVhy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的一步医学理论著作是？","answer":"黄帝内经","_id":"BNZDMIdv6Zudv9lf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的一部药物学著作是：","answer":"《神农本草经》","_id":"MqUIQKHARkDwTmkR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的体育保健体操是？","answer":"五禽戏","_id":"Tq6pfxZkxGiN6fPM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的佛经译品是？","answer":"金刚经","_id":"X9QvavFVnnagPn3g","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的佛寺是","answer":"白马寺","_id":"fMxL53spdNlrlR7Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最大的佛像是下列哪一座？","answer":"乐山大佛","_id":"4OrD3bprN7zaU51I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最早的表演艺术是","answer":"杂技","_id":"iMHdJrEoEPuxSevL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最大的港口是哪个港？","answer":"上海港","_id":"tL7Zx3C65UW4FLZM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国最大的火山口湖是长白山的什么湖？","answer":"天池","_id":"tOm2rC4lgZuylKSP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现在存最早的兵书是《孙膑兵法》？","answer":"错","_id":"GMwKuqwzlEhW64Zi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现代著名的作家，无产阶级文学家，诗人，剧作家，考古学家，思想家，古文学学家，历史学家和著名的革命，社会活动家郭开贞的笔名是什么？","answer":"郭沫若","_id":"X5FynCwO97cYorbQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现在存最早的兵书是《孙子兵法》？","answer":"对","_id":"ZAiEwqtbgshu1lEH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国著名的赵州桥建于哪个朝代？","answer":"隋","_id":"tYNKo6NnnIH6lTMK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国五大名面分别是炸酱面、刀削面、伊府面、热干面和什么？","answer":"担担面","_id":"0iQDVoI20JGqV640","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国五大名面分别是炸酱面、刀削面、热干面、担担面和什么？","answer":"伊府面","_id":"2jurXM6ibcbKELOm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国五大戏曲中，哪一种起源于北京农村流行的“对口莲花落”？","answer":"评剧","_id":"91mcrtYEENL96vOG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国现存最早最大的一座藏式佛塔是哪座塔？","answer":"妙应寺白塔","_id":"U4JM5A5ZcdaHb5BC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国五大名面分别是炸酱面，刀削面，伊府面，担担面和什么？","answer":"热干面","_id":"To4UT3zXXK1OYJG2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国文学史上第一部长篇叙事诗叫什么？","answer":"孔雀东南飞","_id":"eIyeUyrtaMSV8uqg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国唯物主义者范缜最著名的著作叫什么？","answer":"神灭论","_id":"v4UMf4PB08SDUUch","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国围棋段位中，最高是专业几段？","answer":"九段","_id":"yGCS64wdkg4lr4oI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国特有的一种鳄鱼----扬子鳄鱼主要分部在哪里？","answer":"长江中下游","_id":"R7uBWZaoXuzLYy3X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.455Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.455Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国宋金时期流行什么小说？","answer":"话本","_id":"JucBHuqoEz8lrHC1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国四大名砚中的“端砚”产自哪个省？","answer":"广东","_id":"VltSA9vKq0UpSCzr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国宋朝时期是从公元960年到公元多少年？","answer":"1278","_id":"YStWih8Zw4DHivAv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国书法艺术中所说的“欧体”是指谁的字体？","answer":"欧阳询","_id":"9RpwjKaSHwtTmKrt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国书法艺术博大精深，请问“欧体”是指欧阳洵的字体？","answer":"对","_id":"JtsrHINXQeKVoFDl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国四大家鱼是青鱼、鲢鱼、鳙鱼和","answer":"草鱼","_id":"Va6eVX0K1yBwmrf0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国书法艺术博大精深，请问“欧体”是指欧阳修的字体？","answer":"错","_id":"h2EYZxuA1fzpbWX6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.453Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国首位升空的女航天员刘洋所在的机组是","answer":"神舟九号","_id":"A19URzjkXgvURco9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国首位获得奥运金牌的人是谁？","answer":"许海峰","_id":"PF2RDOw2IXpFDEJo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国书法史上，以行书刻碑的首创人物是谁？","answer":"李世民","_id":"kCeCcdMjaiPMnSEr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国三大名酒茅台，泸州老窖和什么？","answer":"汾酒","_id":"HM1djk6llKktOdLg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国什么时候开始用砖瓦","answer":"西周","_id":"gF5kQYKzKJBVBQAe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国诗歌创作最多的朝代是？","answer":"明代","_id":"jV1xlM15qpjQ4RGd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国清代的四大藏书阁分别是杭州的文澜阁、北京的文渊阁、沈阳的文溯阁和哪里的文津阁？","answer":"承德","_id":"AvpTtQApGFWsAgH5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国清代的四大藏书阁分别是杭州的文澜阁、北京的文渊阁、承德的文津阁和哪里的文溯阁？","answer":"沈阳","_id":"MWvDlatw7tz7hLm6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国三大名酒汾酒泸州老窖和什么？","answer":"茅台","_id":"SY9QG0QzjCvIYu92","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国三大名酒汾酒茅台和什么？","answer":"泸州老窖","_id":"jRZMhhIM5cxi4Je6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国清代的四大藏书阁分别是北京的文渊阁、沈阳的文溯阁、承德的文津阁和哪里的文澜阁？","answer":"杭州","_id":"pQ9RPFtyTUm6Fk5q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国七大江河分别是长江，黄河，淮河，海河，松花江，珠江和什么？","answer":"辽河","_id":"Ew9QdLA6RtrlcKQi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国七大江河分别是长江，黄河，淮河，海河，辽河，珠江和什么？","answer":"松花江","_id":"ZsjRQuWSWxBOFjPh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国农历把每月初一称为：","answer":"晦日","_id":"7mKcXNGOBawbK1O1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国南北朝时期南朝共有宋国、齐国、梁国和什么国？","answer":"陈国","_id":"DBuM3BQPXyRrhpYQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国奴隶社会在什么时期瓦解？","answer":"春秋","_id":"Q06oUkLuOIEXsHgs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国农历有多少个节气","answer":"24","_id":"meSGaMDU8ZiBu1Np","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国南北朝时期南朝共有梁国，齐国，陈国和什么国？","answer":"宋国","_id":"0DMHjFVBUm80peVc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国南北朝时期南朝共有梁国，齐国，宋国和什么国？","answer":"陈国","_id":"G84JoDYl8OEqBwUK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国南北朝时期南朝共有宋国、齐国、陈国和什么国？","answer":"梁国","_id":"akihxpVedRVJUWM4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国南北朝时期南朝共有宋国，齐国，陈国和什么国？","answer":"梁国","_id":"wtmxrEPXsXDi2nqm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国哪个省份的汾酒最著名？","answer":"山西","_id":"9GVyemJMB0mkLcsl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国南北朝时期南朝共有梁国，陈国，宋国和什么国？","answer":"齐国","_id":"BfgXwmttsVHVoyCK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国哪一个民族有纪念“盘古皇”的习俗？","answer":"瑶族","_id":"UD7m1uiq17nWdcr0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国民族节日“火把节”会持续庆祝多少天？","answer":"3","_id":"5nZkTz6XX02sYxst","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国民族节日“火把节”还有一个充满诗意的名字，叫什么？","answer":"星回节","_id":"7sp05gFoJ1JvUfQw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国面积最大的平原是哪个平原？","answer":"东北平原","_id":"gUxWiVwMesmMMDeR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国目前最先进的深潜器（深海载人潜水器）叫什么名字？","answer":"蛟龙号","_id":"lBNmVjL8xFinm30r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国境内已知的最早人类是什么人？","answer":"元谋人","_id":"M2uvxJZRWGPh6mI2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国梁式桥型的精品杰作洛阳桥位于何地？","answer":"福建泉州","_id":"Xr1Bnr2iNyZ7sygI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国陆地面积最大的省是哪个省？","answer":"新疆","_id":"uTTnXn6BrfZbjR4G","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国家庭用电的电压是多少伏特？","answer":"220","_id":"1g34OmW21oBgRamb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国很早就有了穿木屐的相关史书记载，下面的鞋就是东晋时谢灵运发生的“谢公屐”，它当时的用途是：","answer":"登山鞋","_id":"AB2sLvjgFQgqNjBF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国海域面积最大、陆地面积最小的省是哪个省？","answer":"海南","_id":"Zg8g2w6G46ebwqNY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国国徽的通用尺度有几种？","answer":"3","_id":"8KgZcQwBLQ0rW1NJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国国父是谁？","answer":"孙中山","_id":"YASQ9He8dnVBrW0a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代最早的书籍形式，用于书写文字的木片称为什么？","answer":"木牍","_id":"aQOXhGcTQWMJtLPL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国国土共跨越了多少个时区？","answer":"5","_id":"ioziVa2AkjtAJ3nk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代以瓷器著称的是哪个省","answer":"江西","_id":"4p8U4ZYD5i9LJbF7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代最早出现的乐器是哪一类：","answer":"吹奏乐器","_id":"T88gmV8NfhOPtYn0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代以产醋闻名的是哪个省？","answer":"山西","_id":"UGgqE8BTiW7Gsg8y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代诸侯死曰薨，大夫死曰卒，天子死应用哪个字称呼？","answer":"崩","_id":"b0Q6iFMIVfPH2CW0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代为何称妇女为“巾帼”？","answer":"妇女戴的头巾叫做“巾帼”","_id":"ETA3sbIj6yQHn7rX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.440Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.440Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代天子死曰崩，诸侯死曰薨，大夫死曰卒，士死应如何称呼？","answer":"不禄","_id":"RoD1gRRabv5txjAe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.440Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.440Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代天子死曰崩，诸侯死曰薨，大夫死应如何称呼？","answer":"卒","_id":"UTjO0w6uA8FMCgBc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.440Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.440Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代所说的“醍醐”是一种","answer":"美酒","_id":"0IEOWK9WA53s8Gpr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.439Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.439Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代四大艺术是指：","answer":"棋琴画书","_id":"5lImVa1B5zqvEE2s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.438Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.438Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代素来以什么墨为墨中之魁？","answer":"徽墨","_id":"tCIfozMgdz1LUKSa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.438Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.438Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代人物形象最多的小说是？","answer":"红楼梦","_id":"2zj7ChpbMEwukKQ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.437Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.437Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代能工巧匠的杰出代表鲁班姓“鲁”？","answer":"错","_id":"9l7SN9MK4spL6JCa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.437Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.437Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代酿酒的主要原料是：","answer":"粮食","_id":"hE3vpNJ8QDC76iVu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.437Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.437Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代能工巧匠的杰出代表鲁班不姓“鲁”？","answer":"对","_id":"QOMLQR8cLJBFQ6Dj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.436Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.436Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代军事家孙膑是在“膑刑”后成为孙膑的，“膑”是指膝盖骨？","answer":"对","_id":"DmFKzL2eiJQV23vv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.435Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.435Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代利用日影测得时刻的一种计时仪器叫做什么？","answer":"日晷","_id":"WWzCsRorTDQpnnDK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.435Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.435Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代对于年龄有很多独特的称呼，其中满一百岁被称为“期颐”？","answer":"对","_id":"PIaIwRKvG2ljvvV2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代军事家孙膑是在“膑刑”后成为孙膑的，“膑”是指胫骨？","answer":"错","_id":"TRdsdCOxoIqww0nX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代分天下九州，其中不包括？","answer":"苏州","_id":"Tfq474tP6nKSj38w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代对于年龄有很多独特的称呼，其中满一百岁被称为“耄耋”？","answer":"错","_id":"GGPRBYnbfV47KS2w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代的小说萌芽于什么时期？","answer":"先秦","_id":"KG7pJA7FAJlCOmrm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代的很多事物都有自己的雅称，请问我们常说的“润笔”指的是为人作序？","answer":"错","_id":"LAh0IHryy6GQfIYG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代的很多事物都有自己的雅称，请问我们常说的“润笔”指的是文章书画稿费？","answer":"对","_id":"v35uNaoQmmJy90H5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代称为“吉金”的是？","answer":"青铜","_id":"MhVW5E2K4bXtFGoL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代的“芙蓉城”是指哪个城市？","answer":"成都","_id":"YVoU5OTGZQSM5OXw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代称为“千年冰”的是？","answer":"水晶","_id":"giD3DTS8NZyGm7g4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代的“芙蓉城”是指","answer":"成都","_id":"xGEwE6aVI2rtUEyx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代称生什么为“弄瓦”？","answer":"女孩","_id":"83wjN32ntur59WyS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表泽的叫什么？","answer":"兑","_id":"B0QxNwjPcGdfEmpX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表天的叫什么？","answer":"乾","_id":"NmpWjAsThpJhb84i","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中的符号用两条并列的短横线“----”代表什么？","answer":"阴","_id":"PthwHzfmPjXVUqlc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中的符号用一条长横线“--”代表什么？","answer":"阳","_id":"UYkVu2nDBVx2uino","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表山的叫什么？","answer":"艮","_id":"1WTUvI4Vli38ADA0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表地的叫什么？","answer":"坤","_id":"CYkApqNsmD1S5Mqq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表风的叫什么？","answer":"巽","_id":"QCJ2pc5EyBv019kk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表火的叫什么？","answer":"离","_id":"SgtgZZx4rFtbGT88","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表水的叫什么？","answer":"坎","_id":"XdtehO2fkzVyCm7D","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代“三十六计”中的第36计是什么？","answer":"走为上计","_id":"ucv7yItjZO1fr2AE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国古代八卦中，代表雷的叫什么？","answer":"震","_id":"vPQFkas4RXzyRNoV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国高速公路限定的最高时速为多少公里每小时？","answer":"120","_id":"MAslSZ5TKXWDb6Tu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国发现的最早的青花瓷标本是什么朝代的？","answer":"唐朝","_id":"Pak9xNoucqIyIFHV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一座地热发电站是羊八井吗？","answer":"是","_id":"k76A5RMF2dsyyyYS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一位伟大的浪漫主义爱国诗人","answer":"屈原","_id":"y6rfzE6vJxRls4Ak","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一个诺贝尔文学奖获得者是？","answer":"莫言","_id":"DDZVsVj1O6zaQEuh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一位田园诗人是谁？","answer":"陶渊明","_id":"Ez5nK7t1OdZwbcTM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一部系统分析字形和考求字的本义的字典是","answer":"说文解字","_id":"KfpZiwLUkaJsfW6E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一大油田是什么？","answer":"大庆油田","_id":"U78vb9MUC7McM7QM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一部详细记述茶艺的著作是：","answer":"唐代陆羽的《茶经》","_id":"f6Fyd2ioT0NzWaTQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一艘航空母舰——辽宁舰的前身名叫什么？","answer":"瓦良格号","_id":"wdZnVR0Ea8N92Ot9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一部童话集《稻草人》的作者是？","answer":"叶圣陶","_id":"zgQG9OrvC7SmIUmr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的陶器出现在旧石器时代还是新石器时代？","answer":"新石器时代","_id":"7LXhpMAT0iH9bqQT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国地理上最重要的南北分界线是秦岭和什么一线？","answer":"淮河","_id":"DMrsU6GLIhCvWRJx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第二大油田是什么？","answer":"胜利油田","_id":"oUnxtJgUuDPRxrsF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国第一部素菜谱出自哪部著作？","answer":"齐民要术","_id":"ootX6RqcuHKkmlZo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的四大盆地指准噶尔盆地、四川盆地、柴达木盆地和什么？","answer":"塔里木盆地","_id":"1J1OGdtuHb8AI3YQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的四大盆地指塔里木盆地、准噶尔盆地、柴达木盆地和什么？","answer":"四川盆地","_id":"EEVhSLOsjVXcW5EH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的四大盆地指四川盆地、准噶尔盆地、塔里木盆地和什么","answer":"柴达木盆地","_id":"lseLz7tqbpx82nmS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的第一部药学专著是什么？","answer":"神农本草经","_id":"2p6kPZGGESFf8P3Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的科举制始于哪个朝代？","answer":"隋朝","_id":"6lYhCnFRRBEzLF9f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的“杂交水稻之父”是哪位科学家？","answer":"袁隆平","_id":"GmBLqOmnpWxNR4oT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的封建制在什么时期建立？","answer":"战国","_id":"kQQVZ8UWLpkdOhJZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国到了明朝已形成完备的科举考试制度，共分四级，其中最后进行也是最高级的考试是？","answer":"殿试","_id":"3hcuSbCg9NcyiWaw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.424Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.424Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国到了明朝已形成完备的科举考试制度，共分几级？","answer":"4","_id":"CVuqPmCLydq1iNeM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.424Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.424Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的“诗圣”指的是","answer":"杜甫","_id":"HJMYRxt66xXdpad7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.424Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.424Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国代表着最高荣誉的文学奖项之一----茅盾文学奖，目前每隔多少年颁发一次？","answer":"4","_id":"onAl8sFf8Lhil7fD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.423Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.423Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国传统文化中的“四时八节”包括除夕吗？","answer":"不包括","_id":"tgBJ0XWQ1xwwxviI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.423Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.423Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国传统弹拨乐器三弦又称什么","answer":"弦子","_id":"J4xhLzffedbObSst","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.422Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.422Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国传统表示次序的“天干”共有十个字？","answer":"对","_id":"fEECaiWZv6kB016Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.422Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.422Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国传统表示次序的“天干”共有十二个字？","answer":"错","_id":"qoGoidrJpW1O7Hdh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.422Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.422Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国初夏江淮流域一带经常出现一段持续较长的阴沉多雨天气叫什么？","answer":"梅雨","_id":"ME6XI6nsmfsB9XBe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.421Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.421Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国被称为“六朝古都”的是那座城市？","answer":"南京","_id":"t88RtsxnbeN3JEWp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.421Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.421Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国被称为“建筑业鼻祖”的是？","answer":"鲁班","_id":"34zku7UbE5IuO8nD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.420Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.420Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国被称为“国乐之父”的弹弦乐器叫什么？","answer":"七弦琴","_id":"iBXGEn918KodKx6s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.420Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.420Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国保存下来的第一部完整历法名叫什么？","answer":"太阳历","_id":"XC03ebS7TCr9JiFD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国北方的长城，开始于战国时期秦国、赵国和什么国？","answer":"燕国","_id":"Z22DyLEXwF5matxF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国八大菜系分别是鲁菜、川菜、粤菜、闽菜、苏菜、浙菜、湘菜和什么？","answer":"徽菜","_id":"zDFP5z7Sdnp7yFM8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国八大菜系分别是鲁菜，川菜，粤菜，苏菜，湘菜，闽菜，徽菜和什么？","answer":"浙菜","_id":"zXnz6J5TbRWBziar","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我本楚狂人，凤歌笑孔丘。下一句是什么？","answer":"手持绿玉杖，朝别黄鹤楼。","_id":"AQUzbWdyN5B4vcRq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我本楚狂人，后半句是什么？","answer":"凤歌笑孔丘。","_id":"bShkWpQQ62EOLaPG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国八大菜系分别是，浙菜、鲁菜、粤菜、苏菜、湘菜、闽菜、徽菜和什么？","answer":"川菜","_id":"eRfZuqAkcclGCIoY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我本楚狂人，（）歌笑孔丘。","answer":"凤","_id":"fHMNCXNtdvVwExeV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我歌月徘徊，我舞影（）乱。","answer":"零","_id":"gTeIP24aK4p9BXsr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜗牛是软体动物还是甲壳动物？","answer":"软体动物","_id":"8WZYp3zfqDNPKfW4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蚊子是谁变的？","answer":"孙悟空","_id":"i02iNuH73gbYLVvz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"问君能有几多愁，后半句是什么？","answer":"恰似一江春水向东流。","_id":"mVRObkOrsIkwWtF0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜗牛是贝类动物吗？","answer":"不是","_id":"uQcuA9ehkSj4yXLY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"问世间，情是何物，直教生死相许。语出","answer":"元好问","_id":"w24m4Oqk7IHLhBfR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汶川地震属浅源地震还是深源地震？","answer":"浅源地震","_id":"zap6l5g24Kf2OFtx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蚊子发出“嗡嗡”的声音是因为翅膀振动吗？","answer":"是","_id":"4mjGvzlyAaRu2Nan","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文艺复兴中的美术三杰分别是米开朗琪罗?拉斐尔和谁？","answer":"达芬奇","_id":"FhpkzBf8FEbEa0Fy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蚊子的幼虫学名叫什么？","answer":"孑孓","_id":"KaIb1AgUa3APpr0I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文竹的繁殖方法是分株繁殖还是压条繁殖？","answer":"分株繁殖","_id":"NtvB3zKMFiuKVoE6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蚊子发出的“嗡嗡”声是它在鸣叫吗？","answer":"不是","_id":"QV6MqEl8DPxXfh2t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"闻道欲来相问（），西楼望月几回圆。","answer":"讯","_id":"R3zYa8zytZ5ZSzFb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"闻道欲来相问讯，西楼望月几回圆。这句诗的作者是谁？","answer":"韦应物","_id":"So2mtAtBAOimVYVl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文艺复兴前期出现的文学三杰分别是皮特拉克、薄伽丘和谁？","answer":"但丁","_id":"9zBCZ6Su9GPWoqac","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文艺复兴时期思想家布鲁诺是哪国人？","answer":"意大利","_id":"AIXSbMNmAqN8onyA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文艺复兴的性质是一场什么阶级的文化运动？","answer":"资产阶级","_id":"JQkh3fdBqBZfO1di","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文艺复兴时期伟大的天文学家哥白尼是哪国人？","answer":"波兰","_id":"twoMdOFSFw3KfuIq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文艺复兴时期雕塑艺术最高峰的代表是谁？","answer":"米开朗琪罗","_id":"w0Nsm9QXsk7MqcSd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文学作品的四大体裁分别是散文，戏剧，小说和什么？","answer":"诗歌","_id":"8Gm7AYua7T8FtP1H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文学史上被称作“小李杜”的是杜牧和李商隐？","answer":"对","_id":"FvQeS80nLvE2mcky","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文学史上被称作“小李杜”的是杜牧和李贺？","answer":"错","_id":"JcbgVs9SSF82WcN8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文艺复兴的核心是什么精神？","answer":"人文主义","_id":"WKeCZS8uVG2QpC2a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文学上并称“风骚”的是《离骚》和哪部作品？","answer":"国风","_id":"ryEtFpgjhUPQOWB8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文秀的爹爹为她许了一门亲事，是哪边的大户人家？","answer":"建邺城","_id":"4bPdjsFZ6sq7EAtv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文学成就以短篇小说最为突出，被誉为 “短篇小说之王”的作家是谁？","answer":"莫泊桑","_id":"4bj5tm1b6L4yn4gO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文王八卦又称什么？","answer":"后天八卦","_id":"CIMbu38lXQxJwuYO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文学课上老师讲的是什么内容？","answer":"回乡偶书","_id":"CZAZWLZQ192g1WrJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文人对各种植物有自己的偏爱，陶渊明喜爱菊花，北宋文豪苏东坡则说过：宁可食无肉，不可：","answer":"居无竹","_id":"qy3TzfoBh46GTo9Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文学成就以短篇小说最为突出，被誉为“短篇小说之王”的作者是谁？","answer":"莫泊桑","_id":"wqnE3X936iwgvsnj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文房四宝分别是笔、砚、纸和什么？","answer":"墨","_id":"04GuPTXvwQjWABqV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文房四宝分别是笔、墨、纸和什么？","answer":"砚","_id":"KFNB8TuTcBEnwAYp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文房四宝分别是笔、墨、砚和什么？","answer":"纸","_id":"LETo1srAvAhSIT6F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文房四宝分别是砚、墨、纸和什么？","answer":"笔","_id":"jJLkS7S4luRMYFQX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"温庭筠字什么？","answer":"飞卿","_id":"I3hKWTYoPWuM3NPd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"文昌鱼是脊椎动物吗？","answer":"不是","_id":"jsDWerey58Tlhcy0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏武青虹的魏武是指？","answer":"曹操","_id":"sxytDujPzD6hVxJU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"瘟神又称什么？","answer":"五瘟使者","_id":"t4lGrmHKQ91FkxdG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏晋南北朝由公元220年，曹丕强逼谁禅位开始？","answer":"汉献帝","_id":"0yYd5KeSHVo6Ebpq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏晋最为特殊的“援道入儒，儒道合流”的意识形态是什么？","answer":"玄学","_id":"2T15xFVa6s7um0B4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏晋南北朝指汉代以后至隋前的分裂时期，其中南朝为四朝合称。以下不是南朝的是？","answer":"金","_id":"xPMVenHlNvIAyKi7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏晋南北朝时期的玄学思想家将《老子》，《庄子》和什么书奉为玄学经典，称为三玄？","answer":"周易","_id":"NaLHg0rrSjNAtqyF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.409Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.409Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏晋南北朝从公元220开始，到公元多少年结束？","answer":"589","_id":"hgCL7ujr1IXQ24zz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.409Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.409Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏晋到唐五代其间，中国最重要的宗教是佛教和什么","answer":"道教","_id":"iAf5PEtDhDoWY9MR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.408Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.408Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魏晋风流又称为什么？","answer":"魏晋风度","_id":"oxLDpsT0KpM6hLo5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.408Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.408Z","game_type":"xy3d"},{"question":"味精的主要成分是谷氨酸钠吗？","answer":"是","_id":"PaiW2wVNrZxgYbjz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","game_type":"xy3d"},{"question":"渭城朝雨?轻尘，客舍青青柳色新。下一句是什么？","answer":"劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。","_id":"T2MZtihBKeAN5tX8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","game_type":"xy3d"},{"question":"位于英格兰维尔特群索尔兹泊里平原的索尔兹伯里石环、环状列石、太阳神庙、史前石桌、斯通亨治石栏、斯托肯立石圈又称什么？","answer":"巨石阵","_id":"eVFHUIsuZQ5oXTfr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胃酸的主要化学成分是什么？","answer":"盐酸","_id":"iEqatZEnWKJJHoPb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.407Z","game_type":"xy3d"},{"question":"位于俄罗斯东部与美国西部之间的海峡名叫什么海峡？","answer":"白令海峡","_id":"3KTw8Tyj4oNZa9Mr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.406Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.406Z","game_type":"xy3d"},{"question":"位于头顶正中最高点的穴位叫什么穴？","answer":"百会","_id":"F7iR8myzosYkonzB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.406Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.406Z","game_type":"xy3d"},{"question":"位于四川省乐山市的凌云大佛又名什么？","answer":"乐山大佛","_id":"qAnM0fgzyZdSXcbg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.406Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.406Z","game_type":"xy3d"},{"question":"位于大陆和大洋的边缘，其一侧以大陆为界，另一侧以半岛、岛屿或岛弧与大洋分隔，但水流交换通畅的海洋称为什么？","answer":"边缘海","_id":"BIhNgWUKT7x70DQk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.405Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.405Z","game_type":"xy3d"},{"question":"位于地球的回归线和极圈之间，不能收到太阳直射，也不会出现极昼极现象，阳光终年斜射的地带叫什么？","answer":"温带","_id":"aEN7QYYwJ38rnum6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.405Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.405Z","game_type":"xy3d"},{"question":"未领取的回梦丹可以找下列哪个NPC领取","answer":"宝石商人","_id":"cCulhYWQfmTY5sUi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.404Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.404Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卫青和霍去病是汉武帝时期的人吗？","answer":"是","_id":"rAy3tQXDY5pZMCCD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.404Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.404Z","game_type":"xy3d"},{"question":"未歌先敛，欲笑还（），最断人肠。","answer":"颦","_id":"yhpIVSVqSeFjlmFj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.404Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.404Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尾生在桥下等了文秀几天","answer":"三天","_id":"FP1ri3a8POqaMMRF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.403Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.403Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卫青的谥号是哪个字？","answer":"烈","_id":"GgKktiQQ51jgNlfY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.403Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.403Z","game_type":"xy3d"},{"question":"伟大的音乐家贝多芬患了什么疾病之后依然坚持创作？","answer":"耳聋","_id":"0oudZ4zCpfVnWUKB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.402Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.402Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尾生死后化成了什么？","answer":"幽冥鬼","_id":"76ouiBk8H0AWo1sq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.402Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.402Z","game_type":"xy3d"},{"question":"伟大的剧作家莎士比亚是哪国人？","answer":"英国","_id":"k2qfCIMnRr9Aa069","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.402Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.402Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唯一能够前后左右飞行的是什么鸟？","answer":"蜂鸟","_id":"80ldXp6nBGeLBCvq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","game_type":"xy3d"},{"question":"维多利亚瀑布在哪个洲？","answer":"非洲","_id":"T9vaakvRTxFGbmBY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","game_type":"xy3d"},{"question":"维也纳是哪个国家的首都？","answer":"奥地利","_id":"s1zFChyeV78kVBDm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唯一一条发源于我国、注入北冰洋的河流是？","answer":"额尔齐斯河","_id":"zlnLEeMCoFUbz6BP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.401Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围着灵符绕圈圈的有几张符？","answer":"6","_id":"1enmshveWr9f3tik","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围绕太阳运行的第八颗行星是什么？","answer":"海王星","_id":"WhQWxdI39a6QQa60","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋中，棋子紧邻的直线交叉点称为棋子的","answer":"气","_id":"gKXmBusJWiXgKcUx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围绕行星轨道上运行的天然体或人造天体叫什么？","answer":"卫星","_id":"wZB4g9QVpk36Nlqo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋之中，实利是指","answer":"占有的地域","_id":"GcRZY0HGFp82wYh9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋之中，天王山是指","answer":"大势上最显要的一招","_id":"iYMHtuENgzIlnENk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋之中“长考”是指","answer":"长时间思考","_id":"iaVsjhClLthAxDjL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋之中，先手是指","answer":"下棋时主动的形势","_id":"x4a4Lc6Kut7kErYc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋术语中紧靠着自己在棋盘上已有棋子继续向前延伸行棋成为什么？","answer":"长","_id":"XGm8VcN6rCcvK3EZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.398Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.398Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋之中，鬼手是指","answer":"冷僻而不易为人注意的凶狠、巧妙之着","_id":"bZfuevkvqMLA6c8j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.398Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.398Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋术语中在己方原有棋子的斜上或斜下一路处行棋称为什么？","answer":"尖","_id":"wqMUsFeW3usWnUL7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.398Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.398Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋起源于哪国？","answer":"中国","_id":"D4lrfhmoPl2HT4pe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.397Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.397Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋是执黑先走，还是执白先走？","answer":"黑","_id":"r3As7r2BwQ0OZQ6y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.397Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.397Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋术语中，“提子”指的是","answer":"把无气之子取出盘外","_id":"wbenv5Oy8fFgrYfk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.397Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.397Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋起源于哪个国家","answer":"中国","_id":"3lpJMIOhPZHMHi0A","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋棋盘纵横的线共构成多少个交叉点？","answer":"361","_id":"IV3EbtsidSMJunkR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋棋盘上一共有多少个交叉点","answer":"361","_id":"QBBj01CY5izMcBAz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋开局的落子规则是：","answer":"执黑先行","_id":"ZHzyu0grTRaA3OXK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋棋盘的图案是：","answer":"横竖各十九条线","_id":"gyM5WJqlofH09UjA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.396Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋对弈时用落子进行交流成为什么？","answer":"手谈","_id":"4N4gC8h2xdsbdxQr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋的职业段位共有多少个段位？","answer":"9","_id":"90oRMMZUEfHUfYgv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为徐敬业讨伐武则天的义兵起草了《讨武氏檄》的诗人是","answer":"骆宾王","_id":"JQ1ZHNwtXBQbwHoc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","game_type":"xy3d"},{"question":"围棋的职业段位最高是几段？","answer":"9","_id":"VsxWjwXOXG49P2DV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.395Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为山水诗奠定基础的南朝诗人是谁？","answer":"谢灵运","_id":"M0JbPMdBCEcFXEeM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.394Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.394Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为什么说失恋后的报复像高级反震？","answer":"伤人伤己","_id":"SaXs2mQRBdxdDDpg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.394Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.394Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为了追上他的脚步主人公升到了多少级？","answer":"69","_id":"VIndEx1pXxqYv5Q4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.394Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.394Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为了防止意外事故，有些日常用品需要禁止儿童接触。下列物品可以交给儿童玩耍的是","answer":"纸飞机，千纸鹤","_id":"40v8cQt71USgkAwJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为了提高封印的命中率，玩家可以进行下列哪项修炼？","answer":"法术修炼","_id":"Rm8oPtuEXG6tlHcM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为了确定物体的位置和描述物体的运动而被选作参考的物体或物体系称为什么？","answer":"参照物","_id":"rCFgP6jQ4U6kkqUs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为了安全起见，游戏中贵重的物品应该通过什么平台向玩家购买？","answer":"藏宝阁。","_id":"xL8NsILQPix9fZAa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.393Z","game_type":"xy3d"},{"question":"危楼高百尺，手可摘星辰。下一句是什么？","answer":"不敢高声语，恐惊天上人。","_id":"cO78Ayz1mUVeEcsy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.392Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.392Z","game_type":"xy3d"},{"question":"为荆轲作歌曰“风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还”的是哪名历史人物？","answer":"高渐离","_id":"mULgS2wymukMxyV5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.392Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.392Z","game_type":"xy3d"},{"question":"危楼高百尺，后半句是什么？","answer":"手可摘星辰。","_id":"Y3BXAkpgVzXHBBkC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.391Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.391Z","game_type":"xy3d"},{"question":"危楼高百（），手可摘星辰。","answer":"尺","_id":"MD0fEYBJcnBszpyC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.390Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.390Z","game_type":"xy3d"},{"question":"望远镜是伽利略发明的吗？","answer":"不是","_id":"mpf1okf7WDrGOJEM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.390Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.390Z","game_type":"xy3d"},{"question":"望闻问切，四诊法是哪位神医发明得？","answer":"扁鹊","_id":"eyfBxVCrk5SjoPx0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.389Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.389Z","game_type":"xy3d"},{"question":"望厦条约又叫什么？","answer":"中美五口贸易章程","_id":"tejoXQow9UY3Cq68","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.389Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.389Z","game_type":"xy3d"},{"question":"望、闻、问、切4种中医诊察疾病基本方法的合称是什么？","answer":"四诊","_id":"2fdOTQSXswtObRRE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.388Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.388Z","game_type":"xy3d"},{"question":"忘了你存在/有什么期待/欢乐你邀请它一定来/与其渴望关怀/不如一起精彩/快乐会传染/请你慷慨","answer":"快乐崇拜","_id":"9g6yV5nwcCf9nVhm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.388Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.388Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王羲之对鱼十分偏爱，并从它的体态姿势上领悟到书法执笔运笔的道理？","answer":"错","_id":"8QtqbPJhlpxiJgFX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.387Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.387Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王羲之对鹅十分偏爱，并从它的体态姿势上领悟到书法执笔运笔的道理？","answer":"对","_id":"bQgJRmGzRb8s6xHl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.385Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.385Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王母娘娘最好的蟠桃是几千年一熟？","answer":"九千年","_id":"6h9kXFajRnZAE32F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王维的“太乙近天都，连山到海隅”一句中，“太乙”指的是哪座山？","answer":"终南山","_id":"8g4fHjkEuaQcBTQk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王维是“初唐四杰”之一？","answer":"错","_id":"FKfTT1BzC50PGxl6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王羲之的什么字帖被称为天下第一行书？","answer":"兰亭序","_id":"df6iucaIMSPxExxN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王维“白首相知犹按剑”一句，所说的是人情翻覆、世态炎凉之意吗？","answer":"是","_id":"jOPLpveN64JrKf5n","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王羲之的《兰亭序》是用什么字体书写的？","answer":"行书","_id":"pngT3boBVUB594uY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王浚楼船下益州，金陵王气黯然收。下一句是什么？","answer":"千寻铁锁沈江底，一片降幡出石头。","_id":"tMATpvoOcC7LNyhU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万兽之王是谁？","answer":"动物园园长","_id":"0LcUCAU4uc0NA3Rq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王昌龄字什么？","answer":"少伯","_id":"VRHH8GiK8x4vhU0u","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万有引力常称什么？","answer":"重力","_id":"oZM0wMNaONCjbgXO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王勃是“初唐四杰”之一？","answer":"对","_id":"u9jJ3bIDOqvQI4dL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王昌龄《闺怨》中“忽见陌头杨柳色”的下一句是？","answer":"悔教夫婿觅封侯","_id":"x2vZCMSaK8lAfgLN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"王大嫂最终的目的是？","answer":"给小二讨媳妇","_id":"ysET99WtyYYysX3Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万里长城起于山海关，终于什么关？","answer":"嘉峪关","_id":"3AOCqcBiHb6kdXVv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万国尽征戎，烽火被冈峦出自那首诗？","answer":"垂老别","_id":"OXK7eoUfMPeX21YE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"皖南事变发生在多少年？","answer":"1941","_id":"So4l2iEbe9fwO9h3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晚清在哪个区遇到了小洛？","answer":"胶东半岛","_id":"TmmADDcLMG4hokFW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万里长城终于嘉峪关，起于什么关？","answer":"山海关","_id":"j8kxpkM4h1wnk7Tf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万壑树参天，千山响杜鹃。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"lQ11RnIR5Y3dU77v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"弯弯的河水从天上来/流向那万紫千红一片海/火辣辣的歌谣是我们的期待/一路边走边唱才是最自在","answer":"最炫民族风","_id":"5XevZWxKK5370jMT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"瓦窖堡会议在多少年召开？","answer":"1935","_id":"646CTGhmRyLENrsT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"拓印是100%必出果子？","answer":"不是","_id":"85dnjbZI3wTAVuQG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晚来日沉星点稀。（字谜）","answer":"兔","_id":"ZBr2KgIiAzOMQqw6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"完备的宗法制度确立在什么朝代？","answer":"西周","_id":"fyToO9S34dMFT72V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸵鸟生活在哪个洲？","answer":"非洲","_id":"prF3iLOo2ssehfJ9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"推荐天暗星最好队中有多少个输出？","answer":"3个","_id":"bmMGllm2Ku71oDuh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"推动建立一个以全体社会成员共同占有生产资料为基础的无产阶级和国家的社会经济体系的学说叫什么？","answer":"共产主义","_id":"bpydDr2u0m2RsTal","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"托尔斯泰的自传体小说三部曲分别是《幼年》《少年》和什么？","answer":"青年","_id":"mTarpJKwkPI4w27e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"推荐天机星一开始杀什么？","answer":"狂攻","_id":"u5j2zFOR3ATlrdla","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"驼背公公，力大无穷；爱驮什么？车水马龙。（打一物）","answer":"桥","_id":"yFmy9rnoEBYp3uJ6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中左面是迦业、右面是胁侍菩萨。菩萨像以一曲三折的姿态出现，比例和肌肤的处理极佳，予人优雅的美感。这两座塑像出自莫高窟第45窟，塑造时期为","answer":"盛唐","_id":"79Ht3sFzqFoHs48L","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"土木堡之变发生在哪个朝代？","answer":"明朝","_id":"AXU92T5Wscw5NHWF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中所有编钟按大小和音高为序编成8级悬挂在3层钟架上，是我国迄今发现在数量最多、保存最好、音律最全、气势最宏伟的一套编钟。这套编钟出自","answer":"曾侯乙墓","_id":"LTs62Xnr6oN0QySy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"团圆饼又称什么","answer":"月饼","_id":"lZ1XUvKQ0un4YIy9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中左面是迦叶，右面是写胁侍菩萨。菩萨像以一曲三折的姿态出现，比例和肌肤处理极佳，予人优雅的美感。这两座塑像出自莫高窟第45窟，塑造时期为","answer":"盛唐","_id":"lvGmTLqSkS7dkzzV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中为中国汉代青铜器，出土于中山靖王刘胜之妻窦绾墓。宫灯灯体为一通体鎏金、双手执灯跽坐的宫女，神态恬静优雅。此宫灯设计十分巧妙，宫女一手执灯，另一手似在挡风，实为虹管以吸收油烟，既防止了空气污染，又有审美价值。此宫灯名为","answer":"长信宫灯","_id":"qEzZBHrYo0FwfxgC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中的大型面具造型极度夸张，方形的脸看起来似人非人，似兽非兽，角尺形的大耳高耸，长长的眼球向外凸出，其面容十分狰狞、怪诞，可谓青铜艺术中的极品。它出土于","answer":"三星堆","_id":"81icVsYx6MdW7qyt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"突然打乱气氛的不速之客是谁？","answer":"苏瑾晨","_id":"CTnshZStRN8EDIIi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中的经卷出自敦煌莫高窟，卷后题有“咸通九年四月十五日”字样。此经卷名为","answer":"金刚经","_id":"FErRdubgRNy3dXlu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中的经卷出自敦煌莫高窟，卷后题有“咸通九年四月十五”字样。此经卷名为","answer":"金刚经","_id":"cixIkRakUGGz9vii","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中的文物名为“鸭形玻璃注”，淡绿色玻璃所制，光亮透明。它口如鸭嘴，长颈鼓腹，拖一细长尾，重心在前，只有腹部充水到一半时，后身加重才能放稳。它是研究草原丝绸之路的重要物证，应是由西域经柔然传进","answer":"北燕","_id":"hWdPKfW8Zofr66Q6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"图中的贵族女子衣着华丽，发髻高梳，眉毛晕染，露胸披纱，丰颐厚体，突出反映了中唐时代的女性特征。这幅图名为","answer":"簪花仕女图","_id":"lHbnuXgCsdVWPn5v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"头骨又名什么？","answer":"颅骨","_id":"3O0IX4kag1T93QqT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","game_type":"xy3d"},{"question":"头戴珊瑚帽，身穿梅花袄，腿儿细又长，翻山快如飞。（打一动物）","answer":"鹿","_id":"C0kGEHFzaC0oUQ2X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","game_type":"xy3d"},{"question":"投稿需要注明什么信息？","answer":"服务器、ID","_id":"HwBm8VKD6Gv5XdR4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","game_type":"xy3d"},{"question":"投我以木瓜，报之以（）。","answer":"琼琚","_id":"YTYlMTQToEhH7EUc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.377Z","game_type":"xy3d"},{"question":"铜在化学元素周期表上的原子序数是多少？","answer":"29","_id":"KsaTEcyorWwBMTaK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"同一个帐号可以同时绑定实体将军令和手机将军令吗？","answer":"可以","_id":"NwsyTTvKwgBsFJu2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"头戴红顶帽，身穿白布袄，走路像摇船，说话像驴叫。（猜动物）","answer":"鹅","_id":"cewTjp4NiNUZKc83","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"头插雉尾毛，身穿黄甲袍，手拿金瓜锤，煮了换红袍。（打一动物）","answer":"虾兵","_id":"fKeBynDLES3lPGB4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"童话故事《灰姑娘》出自哪里？","answer":"格林童话","_id":"ryWymhvdoBAE25ct","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"同一件商品，为什么只差了几秒钟，价格就突然涨了，或者跌了？","answer":"遇上二刷","_id":"wo0fKL4lRLn8c1K2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"同时规定黄金和白银为货币单位基础的货币制度称为什么？","answer":"复本位","_id":"7TLTSrEWJ9dl9Dah","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","game_type":"xy3d"},{"question":"同是天涯沦落人，后半句是什么？","answer":"相逢何必曾相识。","_id":"P1mgbpMNJuvM6nHd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","game_type":"xy3d"},{"question":"同是天涯沦落人，相逢何必曾相识。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"QVq0O6FATba2xFRd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","game_type":"xy3d"},{"question":"同居长干里，后半句是什么？","answer":"两小无嫌猜。","_id":"gF9aguLJdDsHU5Wc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.375Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通往帝王陵区的神道上，石头动物后面的石人又叫做","answer":"石翁仲","_id":"4JWKmKaoorIv9t3i","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通过丝绸之路可以通往以下哪个地方","answer":"比丘国","_id":"V2bjmJvvLtJHW2EK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通过自助方式取回密码有哪几种方式？","answer":"密码提示、保密邮箱、关联手机、安全码","_id":"omSoVifMNI8MsCeM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常体检时说身体不好有“三高”，这“三高”是指血压高、血脂高和？","answer":"血糖高","_id":"Pxe3p61GsGt4xxEh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.373Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.373Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常体检时说身体不好有“三高”，这“三高”是指血脂高、血糖高和？","answer":"血压高","_id":"k1vLJs04cVyvDPfh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.373Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.373Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通电导线在磁场中所受到的力称为什么？","answer":"安培力","_id":"tt6rvRJAVv0XFwCu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.373Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.373Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常体检时说身体不好有“三高”，这“三高”是指血压高、血糖高和？","answer":"血脂高","_id":"IvcHDSE8nYurgOwv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.372Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.372Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常所说的“三礼”是指《礼记》、《仪礼》和什么？","answer":"周礼","_id":"IQtrDcWYkOwZNTUN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.371Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.371Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常所说的“三礼”是指《周礼》、《礼记》和什么？","answer":"仪礼","_id":"Qo7O5uZJ5xYpfr0w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.371Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.371Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常人们所说的“启明星”指的是哪颗行星？","answer":"金星","_id":"ycpnz9B2tBbYGf0Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.369Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.369Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常来说，高级龙井茶的采制时间在什么节气之前？","answer":"谷雨","_id":"FaHSARYqAUnu0lPX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.368Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.368Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常情况下，天富星会召唤几波怪物？","answer":"5波","_id":"iDCUwM1xJCjNMTqN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.368Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.368Z","game_type":"xy3d"},{"question":"庭院中每颗植物每天可照顾（浇水、施肥）次数上限为","answer":"100","_id":"FbxynJkX7f18eDSv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"停车坐爱枫林晚，霜叶红于二月花。","answer":"秋","_id":"RjaDzlxwvtduBxHg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"停杯投箸不能食的下一句是什么？","answer":"拔剑四顾心茫然","_id":"Ys587yrQeNkawT6H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"停留大气层上的水滴或者冰晶胶体的集合体是什么？","answer":"云","_id":"qszWd3a2W31HdjKo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"听说有一对林氏兄弟，制香之术颇为厉害。这出自《如梦奇谈》的哪一出戏文？","answer":"七星冢","_id":"GIwRSusJFKHrAy9z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"庭院深深深几许？杨柳堆烟，帘幕无重数。这句词的作者是谁？","answer":"欧阳修","_id":"TwkEdTOAHDIg3FuZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"铁观音茶的原发源地在中国哪个省份","answer":"福建","_id":"VoIfb7HF2rzNKNFm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"铁木真在公元多少年为大汗，尊称成吉思汗，建立蒙古政权？","answer":"1206","_id":"YSfpjQgch55zynKB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"铁元素的原子序数是多少？","answer":"26","_id":"xtRI4bhehiVg646r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甜蜜蜜/你笑得甜蜜蜜/好像花儿开在春风里/在哪里/在哪里见过你/你的笑容这样熟悉/我一时想不起","answer":"甜蜜蜜","_id":"NNkfNjuDpvsPqFQf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甜菜的哪个部分是制糖原料？","answer":"根","_id":"Ro5Hch5xt7x4DbIc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"田园诗歌的创始人是谁？","answer":"东晋诗人陶渊明","_id":"YjnM9RqSfr8zc27G","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"挑战女娲神迹的地煞星至少需要多少级？","answer":"100","_id":"YrCyIAIX6A0kPll9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"田，猜一成语","answer":"挖空心思","_id":"d2aLm0VI6dZ8cF0k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天长地久有时尽，后半句是什么？","answer":"此恨绵绵无绝期。","_id":"3XP6eZ9qcWYIZxT7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天文学按研究方法分类已形成三大分支学科，分别是：天体测量学、天体力学和什么什么？","answer":"天体物理学","_id":"NRkfLshF5GGJbSSf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天长地久有（），此恨绵绵无绝期。","answer":"时尽","_id":"WVDdb6UlrH8z9fNP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天文学按研究方法分类已形成三大分支学科，分别是：天体测量学，天体物理学和什么？","answer":"天体力学","_id":"mFBPF6XJeSuJEca1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天文学按观测手段分类已形成三大分支学科，分别是光学天文学、射电天文学和什么？","answer":"空间天文学","_id":"qph9v3qKgLnMQWG4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天下美食活动在每周一、周三的什么时间开放","answer":"19:00","_id":"t4WJLCa3SWV2OQm2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天文学中认为地球是宇宙的中心的地心说是古希腊哪位天文学家提出来的？","answer":"托勒密","_id":"zPps5BTrfCa6RRfw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天生丽质难自弃，一朝选在君王侧。下一句是什么？","answer":"回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。","_id":"135hksYoR9XQiqA1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天生丽质难自弃，一朝选在君王（）。","answer":"侧","_id":"KRYImMqMGp1LjqRu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天文望远镜是意大利哪位科学家发明的？","answer":"伽利略","_id":"LjtFdXj3TB3Sv3AW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天文台的建筑顶端一般是被设计成圆顶还是方顶？","answer":"圆顶","_id":"bcjYjzyTOMu84stP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天使手里的剑是哪里来的","answer":"女孩送的","_id":"gxNYe868IYRM7rdH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天退星属于多少星天罡？","answer":"5星","_id":"q2CiQ886JDlbbijw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天山山脉把新疆分成两部分，南边是塔里木盆地，北边是什么？","answer":"准噶尔盆地","_id":"0T0o97uY740tw1VR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天然气是一种多组分的混合气体，主要成分是什么？","answer":"烷烃","_id":"Ko8pFQfGPkopqbw5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天生丽质难自弃，后半句是什么？","answer":"一朝选在君王侧。","_id":"RVG9VXeTOtFOe4aa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天山山脉把新疆分成两部分，北边是准噶尔盆地，南边是什么？","answer":"塔里木盆地","_id":"wTNKnojdVDRddBB8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天然存在的最硬的物质是？","answer":"金刚石","_id":"2BBDrygLnDfQyQ7e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天哭星是几星难度的天罡星？","answer":"3星","_id":"3n6NtJ2JNSu7LAFP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天空依然阴霾依然有鸽子在飞翔/谁来证明那些没有墓碑的爱情和生命/雪依然在下那村庄依然安详/年轻的人们消失在白桦林","answer":"白桦林","_id":"OVx9wAQfBJscH7f5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天气预报中，小雨的降雨量以多少毫米为界？","answer":"15","_id":"m4vDPWxtyKxMtpNc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天立星是哪个部的星宿？","answer":"辰部","_id":"tzmwLyGcYcBJuZtG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天阶夜色凉如水，后半句是什么？","answer":"坐看牵牛织女星。","_id":"D8fuuRmuipHrXpyL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天津风味小吃“三绝”之首是什么？","answer":"狗不理","_id":"RxYcSzd7W6ypGSLQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天街小雨润如酥，草色遥看近却无。","answer":"春","_id":"ZdgN0hQBBLxEj2gw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天黑的时候/我又想起那首歌/突然期待/下起安静的雨/原来外婆的道理早就唱给我听/下起雨也要勇敢前进","answer":"天黑黑","_id":"KKXxpZHXOXp23QyI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.359Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.359Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天宫凌霄宝殿内一共有多少盏石灯塔？","answer":"8","_id":"oMVzCKVZJuLoMUKm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.359Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.359Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天干地支纪年始于汉代，请问这种纪年是以“正月初一”为起点的？","answer":"错","_id":"22pwnIT0kPJL6WbH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.358Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.358Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天鹅的婚姻制度是一夫一妻制吗？","answer":"是","_id":"616K2CLYg0aSZl83","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.358Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.358Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天干地支纪年始于汉代，请问这种纪年是以“立春”为起点的？","answer":"对","_id":"RWvesK6ahyGWTjWY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.358Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.358Z","game_type":"xy3d"},{"question":"体力值可以用来做什么","answer":"打工","_id":"0f507yZjiS7xe6rZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.357Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.357Z","game_type":"xy3d"},{"question":"天（）夜色凉如水，坐看牵牛织女星。","answer":"阶","_id":"B0mA804TeIlnCliV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.357Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.357Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提出相对论的人是爱迪生还是爱因斯坦？","answer":"爱因斯坦","_id":"3Ld15VWe2UzvXm33","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.356Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.356Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提出“心外无物、心外无理”之说的明朝思想家是：","answer":"王守仁","_id":"36ZBlTeNBqkDGdcq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.355Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.355Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提出日心学说的人是？","answer":"哥白尼","_id":"kSG4jbnkKBVhbouE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.355Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.355Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提出“望闻问切”等医疗手段的是？","answer":"扁鹊","_id":"zfMZli0B2cbjpFox","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.355Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.355Z","game_type":"xy3d"},{"question":"藤蔓妖花的出没场景是？","answer":"柳林坡","_id":"0awjXlGbGnqEsVeE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.354Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.354Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提倡“兼爱，非攻”的是：","answer":"墨家","_id":"T4Ynzbn7r96Oc0BL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.354Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.354Z","game_type":"xy3d"},{"question":"提出“望闻问切”等医疗手段的是","answer":"扁鹊","_id":"g1EwYIt5k4qFxdwe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.354Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.354Z","game_type":"xy3d"},{"question":"腾云驾雾资料片中的新地图场景为","answer":"丝绸之路","_id":"F6OEqGVhXRQoMX8E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","game_type":"xy3d"},{"question":"特技破碎无双需要消耗多少愤怒？","answer":"80。","_id":"L2xaqElkej7ZbAtl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","game_type":"xy3d"},{"question":"腾____乘雾，终为土灰","answer":"蛇","_id":"QMLyoP2DHtEuUiyO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陶渊明的号是什么？","answer":"五柳先生","_id":"pK34lePvm11UMwCD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.353Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陶缸绘有鹳鸟衔鱼，旁边竖立一柄石斧。作者用白色在夹砂红陶的缸外壁绘出鹳、鱼、石斧，以粗重结实的黑线勾出鹳的眼睛、鱼身和石斧的结构，画面效果粗犷有力，绘画具有中华民族远古时代的造型特征，是一件罕见的绘画珍品。它属于新石器时代的","answer":"仰韶文化","_id":"9uIT5HXWdfGLaWae","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐张彦远《历代名画记》曰：“运墨而五色具”，墨之五色中，最浓的墨色被称为什么？","answer":"焦","_id":"FzcfWviRfBWxq05B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","game_type":"xy3d"},{"question":"桃花潭水深千尺，后半句是什么？","answer":"不及汪伦送我情。","_id":"KSWcRlUCwYqPXLg5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","game_type":"xy3d"},{"question":"桃花丛中千年屹立的红叶神树叫什么名字？","answer":"姻缘树","_id":"iKQQHV5eCgYKT3gV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","game_type":"xy3d"},{"question":"躺在床榻上的病危之人，是谁？","answer":"翠袖","_id":"sHZb13LZzepCGrDd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.352Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐武宗崇信道教，深恶佛教，在位期间发动了打击佛教的运动被佛教徒称为什么？","answer":"会昌法难","_id":"U1yz8hyuK0SBhwa9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐文宗曾下诏，将李白诗歌、张旭草书和什么并称为“三绝”？","answer":"裴?剑舞","_id":"YsG2QspFAG5sxWqV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐玄奘历经4年到达古印度哪座寺庙取得真经？","answer":"那烂陀寺","_id":"Zdu28WGZxBgRCceh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐文宗曾下诏，将裴？剑舞、张旭草书和什么并称为“三绝”？","answer":"李白诗歌","_id":"iG3XxULIP2FFvgTX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐玄宗李隆基去世时的年号叫什么","answer":"天宝","_id":"trCCJ46aOtJBLOda","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐玄宗设立的音乐学校叫什么？","answer":"梨园","_id":"vlpd71molxuBOOtG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗时候没有名列云烟阁的大将是","answer":"郭子仪","_id":"Rebx1h4oz36Pwe8B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗时候与房玄龄齐名的名相是","answer":"杜如晦","_id":"VCte6AQzwWkzU3uJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗时期以直言敢谏著称，去世后被唐太宗感叹“失去一面镜子”的一代贤臣是","answer":"魏征","_id":"yc2GvALRINW1mEfE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗李世民在位时年号叫什么","answer":"贞观","_id":"yu9F2Ky7lKLZf3w1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗的年号是什么？","answer":"贞观","_id":"EeJd2CYjXKysmavW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗的“太宗”指的是他的：","answer":"庙号","_id":"KaP5u6ky05gj8uY2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗精擅书法，经常以什么字体写碑","answer":"行书","_id":"Yuj32RRs802tqCvB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐诗人卢照邻“接汉疑星落，依楼似月悬”描写了元宵节的盛况，它所描写的是燃灯习俗？","answer":"对","_id":"kV5DK9PMBTh9LCII","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗的名讳是？","answer":"李世民","_id":"v8GwSlKQuE1AsmBY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐太宗接见吐蕃使臣禄东赞，他替松赞干布前来求娶文成公主。这幅画生动的表现了当时的情景，作者是","answer":"阎立本","_id":"yH8nMkxoAi23mgcp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐诗人卢照邻“接汉疑星落，依楼似月悬”描写了元宵节的盛况，它所描写的是放烟花习俗？","answer":"错","_id":"C7Nl1SAs2kIxClIc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐诗“东边日出西边雨”的下一句是“天若有情天亦老”？","answer":"错","_id":"Db35VXBAKltoCMe4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐诗《在狱咏蝉》的作者是谁？","answer":"骆宾王","_id":"Gj1ND4dSrq5zKuNe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐诗“日暮乡关何处是？烟波江上使人愁”中的“江”是指？","answer":"长江","_id":"Sbe6rrvjtl5HX3s1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐诗“东边日出西边雨”的下一句是“道是无晴却有晴”？","answer":"对","_id":"kDxCYboNsKVwmbRa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.348Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧又称什么法师？","answer":"三藏","_id":"6HGcBvoCMvO62Pgq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧师徒取回真经后，猪八戒由于“又有顽心，色性未泯”被封为什么？","answer":"净坛使者","_id":"WpQfUAUaUqkQyYgM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧师徒取回真经后，孙悟空被封为什么佛？","answer":"斗战胜佛","_id":"lT17vhL10aPGqUdR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧师徒西天取经，西天指的是现在哪个国家","answer":"印度","_id":"vvawQOeQni2J0EG7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧取的经现在在什么楼？","answer":"大雁塔","_id":"833npC8BHeEC6OKK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧法号什么？","answer":"三藏","_id":"S5vPSkOd9IZlBlA8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧的原名叫什么？","answer":"陈?","_id":"ZhtOKKRlYuVdtytg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧取经取的是什么经","answer":"佛经","_id":"qGuqOGHP2JP7DI1T","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐三藏西天取的什么经？","answer":"大乘佛法","_id":"O6UCWZLqhofEx7GV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.345Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.345Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧，也即玄奘，创立了中国佛教十三宗之一的哪个宗？","answer":"法相宗","_id":"R53QcwTla1xYDT9x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.345Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.345Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧的号是什么？","answer":"玄奘","_id":"eDVT1FKeYdHJilqJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.345Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.345Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐三藏的真名是？","answer":"陈玄奘","_id":"KpERD7rmSpNKkvj0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.344Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.344Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐人有诗云：“城头击鼓传花枝，席上搏拳握松子”中“搏拳”的含义是","answer":"划拳","_id":"nTyp89BLZu7j5zDK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.344Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.344Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐明皇是谁？","answer":"李隆基","_id":"7dGrd4C2PMMJL2TQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐人饮茶，所用的是","answer":"茶饼","_id":"Nj6vJZo9YWonbOck","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐末农民战争从公元多少年开始？","answer":"859","_id":"sncV3bTchLLXWndM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐果儿住在哪里？","answer":"女儿村","_id":"za7yXpSqI59qXSBj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.343Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代总揽数州军政事务的总管是叫：","answer":"节度使","_id":"F6Z4xYE9b6KetnVe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐高祖是哪个皇帝的庙号？","answer":"李渊","_id":"PNxgvFCSguKPsNxV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐高宗李治和武则天的合葬陵是什么陵？？","answer":"乾陵","_id":"cXDGMIj4LUWh6rLB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐高宗时期的左右丞相被称“左相宣威沙漠，右相驰誉丹青”，其中右相是指谁","answer":"阎立本","_id":"q9o8TgbVy9eEdaqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.342Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代有位世界上最早测量“子午线”长度的天文学家是：","answer":"僧一行","_id":"XXVK215l2syZEgge","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.341Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.341Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代有“七绝圣手”之称的诗人是？","answer":"王昌龄","_id":"810xPBmuycIITwIU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.340Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.340Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代药王孙思邈所著之书叫：","answer":"千金方","_id":"A71iLu6y3g2upXy0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.340Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.340Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代阎立本的名画《步辇图》所画内容与哪位帝王有关？","answer":"唐太宗","_id":"3xSUsGGnAC1LHjoo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.339Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.339Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代文学家韩愈诗中的“祝融万丈拔地起，欲见不见轻烟里。”是指：","answer":"衡山","_id":"MKPmDgu0PGZJmjLv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.338Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.338Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代王之涣诗曰“欲穷千里目，更上一层楼”他这里说的楼是","answer":"鹳雀楼","_id":"yoFPdIdqMhjQPV8E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.338Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.338Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代所称呼的“新罗人”是指当今的朝鲜人吗？","answer":"是","_id":"eCq9cuRN4zxzyVoa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.336Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.336Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代诗人朱庆馀的“妆罢低声问夫婿”，问的是：","answer":"张籍","_id":"7LbH6MowDsNi9z5F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.335Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.335Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代诗人贾岛“二句三年得，一吟双泪流”的诗句是“鸟宿池边树，僧敲月下门”？","answer":"错","_id":"hXYftm2h37yRqF0M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.335Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.335Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代诗人贾岛“二句三年得，一吟双泪流”的诗句是“独行潭底影，数息树边身”？","answer":"对","_id":"4UAOTvKCTqc2Bjb1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.334Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.334Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代历书《大衍历》的编纂者是？","answer":"僧一行","_id":"ISiGivGzeG9L6cJw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.334Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.334Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代传述奇闻异事的短篇小说称为“唐传奇”？","answer":"对","_id":"RQ4nzePaOyNne8JH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代古琴有几根弦？","answer":"7","_id":"dglv9nRBqbA3URnm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代官职“右拾遗”的职责是什么？","answer":"咨询建议","_id":"j89ZyipYA3vvleHu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代杜甫的诗《江南逢李龟年》中李龟年的职业是？","answer":"乐师","_id":"jHwcZYSLUl1Kjz2y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代边塞诗人王昌龄的“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山”中的“飞将”指的是李广？","answer":"对","_id":"5pffi69BXf5uOibS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代传述奇闻异事的短篇小说称为“拍案惊奇”？","answer":"错","_id":"6qjXZHZTyXFjn1tc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐传奇中，讲述一名书生与洞庭龙女之间故事的是","answer":"《柳毅传》","_id":"SM3ASk8EqjwM8MDW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐初大将秦琼字什么？","answer":"叔宝","_id":"YO9HMAgxoEKt5vZL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝作为重要对外贸易港口的城市是：","answer":"广州","_id":"fBje5Kcw1aXF16h8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐代边塞诗人王昌龄的“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山”中的“飞将”指的是张飞？","answer":"错","_id":"mEOHhjnF9tq2hYnf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝著名诗人层出不穷，被誉为“初唐四杰”的有王勃，杨炯，卢照邻和：","answer":"骆宾王","_id":"C83ECAyILHHi5Imk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝中央官制中的“三省”分别是中书省、尚书省和什么？","answer":"门下省","_id":"NDrI8Bjv9g6to0KW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝著名医生孙思邈曾为四大发明之一（）做出过卓越贡献。","answer":"火药","_id":"SuNQjM6silFNrfSd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝中央实行三省六部制，下面哪个省不在三省之列？","answer":"政事省","_id":"cIjs5f4EmaHSptos","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.331Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝由元稹与白居易共同提倡的文学改革运动叫什么？","answer":"新乐府运动","_id":"01E2L3C7Yht3Oj8M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝实行什么货币制度？","answer":"钱帛兼行","_id":"OoeOthridfrfnYrs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝文宗御封的“三绝”指的是李白的诗歌、张旭的草书和裴?的剑舞？","answer":"对","_id":"bT8JGyYSKDUaTNmV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝文宗御封的“三绝”指的是李白的诗歌、张旭的草书和吴道子的画？","answer":"错","_id":"cTDOuKkgEv3D36E5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝诗人温庭筠字什么？","answer":"飞卿","_id":"5sloQsJZXDN92hz8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝时六渡日本宣扬佛教为当时两国邦交做出重大贡献的是","answer":"鉴真","_id":"CXypy0ELyA5Z76HG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝时期名为折罗漫山的山脉其实是什么山脉？","answer":"天山","_id":"QAwVyHaMUDLwwmsU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝时，人们将协议离婚称为什么？","answer":"和离","_id":"iR8VAekaQpu6EHeU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝三公分别为司徒，司空和？","answer":"太尉","_id":"1DRWJGUwLIQq78CP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝人赞誉“天衣飞扬，满壁风动”，成为敦煌壁画象征的图案是。","answer":"飞天","_id":"CPbTYX8dZ1Xo9klP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝诗人白居易的别号为：","answer":"香山居士","_id":"To2SKWcPA7gqaq0y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝前是：","answer":"隋朝","_id":"r8VtYrO16DlFITPM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝末年朱温发动的一次诛杀朝官的事件被称为什么？","answer":"白马之祸","_id":"0eSPn7ASto85iWXl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝灭亡后，中原一带先后出现了五个朝代，史称“五代”，除后梁、后唐、后晋外还有：","answer":"后汉和后周","_id":"STogN7ji59gKaqIh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝哪位天文学家在世界上首先测量了子午线的长度？","answer":"僧一行","_id":"da5quodjG82BHLJS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝哪位皇帝在位时铸造“开元通宝”做为通用货币？","answer":"唐高祖李渊","_id":"i1u8QDtZrqYnFXIb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝开元盛世的公孙大娘最擅长什么舞蹈？","answer":"剑舞","_id":"2aKr6zj2AVyZGk58","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝凌烟阁内二十四位功臣的画像是哪位画家所绘？","answer":"阎立本","_id":"9VjorM3K44ZE4b3d","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝建立于公元多少年？","answer":"618","_id":"Ct4w5mYW4IONdm7c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝历史上诛杀宦官的事件被称作什么？","answer":"甘露之变","_id":"Th2Ez9najybmdeC6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝古琴有几根弦","answer":"7根","_id":"1quRl4uTJgtyS021","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝共多少位皇帝？","answer":"21","_id":"YnZudqd6bB4rgSF3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝管理对外贸易的机构是：","answer":"市舶使","_id":"Zj6kbqEKp1XopDyT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝官制中的三公是指：","answer":"太尉，司徒，司空","_id":"r7TtpsNEr39shEkO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝藩镇的首领一般被拜为","answer":"节度使","_id":"O5mHDj0lwZioLh6j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.324Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.324Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝工匠用各种矿物烧制出青、绿、黄三种艳丽的彩色陶器称为？","answer":"唐三彩","_id":"vT6ryMuxvv0bLp8E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.324Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.324Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝第一个皇帝名叫什么？","answer":"李渊","_id":"wFWK1Ubk2AXJmHvF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.324Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.324Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝的由盛而衰的转折点是","answer":"安史之乱","_id":"92TbhLQWvKaPehzS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.323Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.323Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝的哪位大诗人不畏权贵，让高力士为其脱靴","answer":"李白","_id":"lh8MMgvJUUISrc7q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.323Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.323Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝的开国皇帝是：","answer":"唐高祖","_id":"tI6ftcN61qnXmlTI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.322Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.322Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝的“朝”字由多少笔画组成？","answer":"十二画","_id":"9kdK3NvEE52UZ7b3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.321Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.321Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝的“唐”字由多少笔画组成？","answer":"十画","_id":"A5IDeYh6bjAq8H6v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.321Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.321Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐朝初年，玄奘一共取回了多少经书？","answer":"657","_id":"CnBfLTrIPFDNYeXO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.320Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.320Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐伯虎是哪个朝代的画家？","answer":"明朝","_id":"dELK70rc0re6CT9B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.320Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.320Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汤圆最早叫什么？","answer":"浮元子","_id":"kwjI8CTxDPoHTLTE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.320Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.320Z","game_type":"xy3d"},{"question":"坦克是哪个国家发明的？","answer":"英国","_id":"5X8QD7Xd2Pr7QD3x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谭家菜是什么菜系？","answer":"官府菜","_id":"O5InZmwoe6oket6f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"探测和量度电流的电流计是哪位科学家发明的？","answer":"安培","_id":"alS8SfWVMnAjeH9V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汤圆起源于什么朝代？","answer":"宋朝","_id":"mAPAVcJNekVd2uej","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳以平行光线直接投射到地面的光叫什么？","answer":"直射光","_id":"OGGG6bpmXtgEd8pp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泰山位于我国哪个省？","answer":"山东","_id":"QBFnhJsikJjfV9gh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳最外围的大气叫做什么？","answer":"日冕","_id":"kFD7gd72gPXjy9ML","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泰戈尔是哪个国家的伟大文学家？","answer":"印度","_id":"oAV7fJAm0Nc5NBgx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泰戈尔是哪个国家的？","answer":"印度","_id":"pINi7ClgdErrEco7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳向宇宙空间发射的电磁波和粒子流叫什么？","answer":"太阳辐射","_id":"EiqJGLSaGPI4Ojfd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳向地球放射的辐射称为什么？","answer":"短波辐射","_id":"xkl6RJBELQrUglFc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中第十大的围绕太阳旋转的天体是那颗行星？","answer":"冥王星","_id":"p9Enkp0hFZvAYLOZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中的第五大行星是？","answer":"地球","_id":"pMHRfstI8Sota4ud","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系有多少行星？","answer":"8","_id":"9jV4AYR5cUgA1j3A","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系九大行星中，最冷的一颗行星是水星吗？","answer":"不是","_id":"AdMl2bYxgiQzfNoW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中，离地球最近的行星是？","answer":"金星","_id":"PIfMZVwln6I39LB9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中，离太阳最近的行星是？","answer":"水星","_id":"UnrnS0iPyfHva2Vo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系第7大行星是？","answer":"火星","_id":"347Kpz24q4DMlomu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系第二大行星是什么？","answer":"土星","_id":"9VjQLwACippOAIih","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳里是发生核聚变反应还是核裂变反应？","answer":"核聚变反应","_id":"MJctfU4T2IICJtPR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳位于银河系的哪一条旋臂上？","answer":"猎户","_id":"pfPrSnlTLLyXUyZ0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳里发生的是核聚变反应还是核裂变反应？","answer":"核聚变","_id":"sj0lk2JJmTI2HjI1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳会死亡吗？","answer":"会","_id":"5hygyOeH6qJ9MJC1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳将来会变成黑洞吗？","answer":"不会","_id":"G6r5eFYcsqaskwy0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳辐射在地表的分布，主要决定于什么？","answer":"太阳高度角","_id":"H0foV008Tw95qW9S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳活动主要有两种，分别是太阳黑子和什么？","answer":"耀斑","_id":"j0dPS8Er9OByFod3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太上老君是天界名士，他的府邸兜率宫是有名的炼丹之地，宫中地面、墙壁、桌椅等地方都以道教的八卦图所为装饰，你知道这样的八卦装饰有几处吗？","answer":"4","_id":"7UNCvcztSNGnxy9f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳的主要气体成分？","answer":"氢","_id":"HyF78LPIxBNzKCnP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太学和国子监共同特点","answer":"都是教育机构","_id":"QPJqO0Xg3dmLOa4l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太学是中国古代的大学，太学之名始于什么朝代？","answer":"西周","_id":"aofI9HFQ7KrwXZZH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太师椅最早使用于","answer":"宋","_id":"v1nBqwWrRTT0Ffyf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平洋赤道带大范围内海洋和大气相互作用后失去平衡而产生的一种气候现象叫什么？","answer":"厄尔尼诺","_id":"4UFZvGnfj2WDylrf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太清符每天几点？","answer":"25","_id":"b8yT95E9fBF4mJFI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平天国时期，洪秀全颁发了什么制度？","answer":"天朝田亩","_id":"cD58Z0sHo67ZIZcR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平天国起义的领导人中，石达开被封为","answer":"翼王","_id":"2aW3Zy1PmMfprHLb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平天国起义的核心领导人中，冯云山被封为：","answer":"南王","_id":"USFJPIJVmTRBOo5O","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平天国起义的核心领导人中，封为“西王”的是：","answer":"萧朝贵","_id":"X35SGAh5JKOyMAYs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平天国起义核心人物之一，被称为“北王”的是","answer":"韦昌辉","_id":"ux4ghphTorjjsY7x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平天国建都的天京是现在的哪个城市？","answer":"南京","_id":"bZg32efcDiQXEKHG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太平天国创建者及思想指导者是谁？","answer":"洪秀全","_id":"fByUouGtTgGRBT1h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太牢之礼中的，太牢是指","answer":"牛，羊，豕","_id":"o6Zkt2zPR747DTWJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"台湾自古以来就是我国的神圣领土，台湾在三国时期称为？","answer":"夷洲","_id":"gNO6xXPE8KsS8Yll","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.308Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.308Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太极图传说是什么朝代的道士传出的？","answer":"宋","_id":"slGaB95Rl03FcxbP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.308Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.308Z","game_type":"xy3d"},{"question":"台风中心的气压是偏低还是偏高？","answer":"偏低","_id":"xW4t1Fa88N458OJq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.308Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.308Z","game_type":"xy3d"},{"question":"台风预警信号分四级，以蓝色、黄色、橙色和红色表示，其中危险性最高的是","answer":"红色","_id":"MSAQwqZA27VIdv3t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.307Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.307Z","game_type":"xy3d"},{"question":"台风风力最大的地方是台风眼吗？","answer":"不是","_id":"be5Yf4GP7g96zSOZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.307Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.307Z","game_type":"xy3d"},{"question":"它是世界上现存规模最大、内容最丰富的佛教艺术圣地，由此衍生专门研究藏经洞典籍和敦煌艺术的学科“敦煌学”。它的名字是","answer":"莫高窟","_id":"Jza1eI35aexAggQ5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.305Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.305Z","game_type":"xy3d"},{"question":"塔里木盆地中部是著名的什么沙漠？","answer":"塔克拉玛干沙漠","_id":"YPWjVqvr2FZUJ3xM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.305Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.305Z","game_type":"xy3d"},{"question":"他虽然是亡国之君，却是名垂画史的艺术家，山水人物画皆有造诣，尤其擅长花鸟画，左图是他为数不多的传世亲笔画，他是","answer":"宋徽宗赵佶","_id":"GGcEZo3YxH0bo4RZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.304Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.304Z","game_type":"xy3d"},{"question":"他送了主人公什么礼物？","answer":"30个彩果","_id":"DdzoQUm9tRXPeIRH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.303Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.303Z","game_type":"xy3d"},{"question":"他们一行人进入的酒肆名字叫？","answer":"云来酒店","_id":"meWukf5V7MOcl0wN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.302Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.302Z","game_type":"xy3d"},{"question":"他对她的昵称是什么？","answer":"猫","_id":"SKYsTg369LBGJ4et","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.301Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.301Z","game_type":"xy3d"},{"question":"他多久送一次玫瑰给她？","answer":"每天","_id":"bzPa7wIlxMrt2Rk2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.301Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.301Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唢呐又名什么？","answer":"喇叭","_id":"DMK1C1FT8b9hkQZM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.300Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.300Z","game_type":"xy3d"},{"question":"所有人都体力消耗到极点之时，谁出现了？","answer":"蒙面黑衣人","_id":"HOjsFjgF1miHIq0f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.300Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.300Z","game_type":"xy3d"},{"question":"他的名字叫什么","answer":"长空","_id":"ngy5JfusZ00edQXo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.300Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.300Z","game_type":"xy3d"},{"question":"所谓伊人，在水一方。出自《诗经》哪一篇？","answer":"《蒹葭》","_id":"Du2hNzC5l2n22M5e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙中山先生原名是什么？","answer":"孙文","_id":"MSHRRngxR3TCaKzT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙中山先生所倡导的民主革命纲领，由民族主义，民生主义和什么主义构成？","answer":"民权","_id":"PxqudNorzMFedhys","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙中山先生最终号什么？","answer":"逸仙","_id":"XjggZkl5h9Phnktv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","game_type":"xy3d"},{"question":"所有的兔子，眼睛都是红色吗？","answer":"不是","_id":"s0Tc25rUk3FCW2ZX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.299Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的原形是？","answer":"通灵石猴","_id":"1Cx1Mbyriw9fL4jh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.298Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.298Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙中山先生所倡导的民主革命纲领，由民生主义、民权主义和什么主义构成？","answer":"民族","_id":"MWQWeH2L030uW0vA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.298Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.298Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空一个跟斗能翻多远？","answer":"十万八千里","_id":"QbndM9MBJNyfaKBA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.298Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.298Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的靴子叫什么？","answer":"藕丝步云履","_id":"2ATqm2lwOEe5atUj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的法号是什么？","answer":"悟空","_id":"H32ohxF5xvwYx0CX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的授业恩师是？","answer":"菩提祖师","_id":"T9w6fTRTpXlWS7wT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的铠甲叫什么？","answer":"锁子黄金甲","_id":"TFCldVJamlRL0XG8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的头盔叫什么？","answer":"凤翅紫金冠","_id":"faHCOKftVDAotjTl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙权字什么？","answer":"仲谋","_id":"5YRJSA7pzhY88kHo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空出生的洲是？","answer":"东胜神洲","_id":"BPcFI9NTPp1RKIvo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙膑的老师是孙武？","answer":"错","_id":"BbzZKH8U5eCmCxGm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空打了多少次白骨精？","answer":"3","_id":"SIMwttKxErgSng4l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙膑的老师是鬼谷子？","answer":"对","_id":"dupmDPVeIem5aM1V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙柔冰的心最终被谁打动？","answer":"睡神","_id":"kLnXjMnb6r3QK3mc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"随荆轲一同前去刺秦的另一名历史人物是？","answer":"秦舞阳","_id":"2QcCpKPehS6fjpNK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙膑兵法又名什么？","answer":"齐孙子","_id":"H3v1pNuSwyfzJOyP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"随意春芳歇的下句？","answer":"王孙自可留","_id":"QeBCJCT3syDVxKKC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"随风潜入夜，润物细无声。","answer":"春","_id":"RwJqAXkGQPORobxk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋炀帝杨广即位后下令建造了什么大运河？","answer":"隋唐大运河","_id":"VTcOAqJg17S3f6Sy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋炀帝叫什么名字？","answer":"杨广","_id":"dAjPJJ6bASZFWoLJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋文帝叫什么名字？","answer":"杨坚","_id":"0xcoKWTIZFgi6iNM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋朝大运河的中心是哪里？","answer":"洛阳","_id":"2GLFMSzMU1PZlTLR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋唐时期最盛行的体育活动是：","answer":"马球和足球","_id":"5ZEYbZBYZrMdiSRs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋朝末年唐国公李渊是在何地起兵","answer":"太原","_id":"B9QMrkRsEDFGqa1A","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋朝时开凿了古代世界最长的大运河，这条运河的名字是？","answer":"隋朝大运河","_id":"ClSeMnP8XlU3on6E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋朝的“隋”字由多少笔画组成？","answer":"十一画","_id":"DfJc7dNOnzGyRKNu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋代有一个时期经济繁荣发展，史称“开皇之治”，此时在位的皇帝是？","answer":"隋文帝","_id":"W0Nc9r7tuuU1taVC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"算盘发明后，人们用珠算口诀帮助记忆，以下口诀“正确”的是：","answer":"五去五进一","_id":"Br284ugbkx0yhg3c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酸甜苦辣咸五味中，舌根对什么味道最敏感？","answer":"苦","_id":"K9dqnNObN48a5Pjo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隋朝从公元581年开始到公元多少年结束？","answer":"618","_id":"S27petwNkm5zobYb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"算盘发明后，人们用珠算口诀帮助记忆，以下口诀“错误”的是：","answer":"四上二去五","_id":"egaYZ0BNcywtWaZx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"算盘是中国传统计算工具，利用算盘能进行开平方的运算吗？","answer":"能","_id":"yH8nyMsqdyVslmNb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俗语说“化干戈为玉帛”，干戈都是兵器，其中“戈”指的是防御武器？","answer":"错","_id":"Rcmh34Jvi1noHZAS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"速度变化量与发生这一变化所用时间的比值是什么？","answer":"加速度","_id":"lvNB5MiorX4Wg0m6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酸奶的原料是什么？","answer":"牛奶","_id":"w34nKKwCcek9zlXR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酸菜鱼是哪个菜系的名菜？","answer":"川菜","_id":"zdJee9wR2LbaVSYT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俗话说“没有规矩，不成方圆”，这句话符合古代哪个思想流派的观点","answer":"法家","_id":"IevJ6InBFHrzEjLb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俗语说“化干戈为玉帛”，干戈都是兵器，其中“干”指的是防御武器？","answer":"对","_id":"JvviRPJGBhiQAg8E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俗话所说的“四两拨千斤”中，包含的物理原理是什么原理？","answer":"杠杆原理","_id":"YtNyR7UivqnAxHvr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俗话说得好“师傅领进门，修行在个人”，英语中也有这样的说法，你知道是下面哪一句吗？","answer":"No man is his craft's master the first day","_id":"lAolAwSD25ab2dHV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.291Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏子麟是杨婉父母什么人？","answer":"养子","_id":"EhJo9TrcwuEs2tCJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.290Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.290Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俗话说：“一寸光阴一寸金。”这里的“一寸”是用哪种古代计时器量出的时间单位？","answer":"日晷","_id":"a84MIJqCsX7L0a0y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.290Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.290Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俗称“四不象”的动物学名叫什么？","answer":"麋鹿","_id":"hM1frLGHDLR6sEES","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.290Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.290Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏子麟和杨婉最后在一起了吗？","answer":"没有","_id":"ZX5HCf3eFOcgYNPp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.289Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.289Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏州寒山寺每逢除夕之夜要鸣钟多少下？","answer":"108","_id":"I741azkC1E4IGrDe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.288Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.288Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏州评弹是哪两种表演形式的统称","answer":"评话和弹词","_id":"gbTa2QG8UyStS7k4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.288Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.288Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏辙在文学上最擅长写什么？","answer":"散文","_id":"LCA303ySn0a45hmB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.287Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.287Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏州地区刺绣产品的总称叫什么？","answer":"苏绣","_id":"lQp51nifEpKkWEx2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.287Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.287Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏绣的全盛时期是什么朝代？","answer":"清朝","_id":"rPMxhhTctJpXMWPk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.287Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.287Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼在《念奴娇?赤壁怀古》中提到了“羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭”，“羽扇纶巾”形容的是周瑜？","answer":"对","_id":"J6w2YqrR2gCeHXwT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.286Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.286Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼在《念奴娇?赤壁怀古》中提到了“羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭”，“羽扇纶巾”形容的是诸葛亮？","answer":"错","_id":"eGgSHjFYOoalYaWa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.286Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.286Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼是苏门四学士之一？","answer":"错","_id":"nqqgNqyy4uMnPje8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.286Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.286Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼的洞仙歌中冰肌玉骨的下一句是什么？","answer":"自清凉无汗","_id":"BtVBEi7IxvYRJ9cS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼曾经几次到杭州做官？","answer":"2","_id":"DdbXjYsFThP5T7o0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼的父亲叫什么？","answer":"苏洵","_id":"FeDnndlUnsHu4wa5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼的《题西林壁》如今刻在哪里？","answer":"西林寺","_id":"T1eyeuOIB33z3Kks","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼的弟弟是谁？","answer":"苏辙","_id":"uAzJkiRFgbFNyFMV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼曾称赞哪位诗人的作品是“诗中有画，画中有诗？","answer":"王维","_id":"uNTZ3GSIvqAooF39","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏黎为什么要走夜路？","answer":"等安尚尚回来","_id":"63sHGw1PJ7xl2wLH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼《赤壁怀古》中的“遥想公瑾当年”一句所指人物是","answer":"周瑜","_id":"DLR7mY5BGiBpWGCN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼《赤壁怀古》中“乱石穿空，惊涛拍岸”的下一句是：","answer":"卷起千堆雪","_id":"DiJlRnrbncuqNDob","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏门四学士分别指黄庭坚，晁补之，张耒和谁？","answer":"秦观","_id":"Jmkw0QKvBSACld30","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏黎总是喜欢干什么？","answer":"走夜路","_id":"cbnFwTTfB1EhW6ZF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏轼不是苏门四学士之一？","answer":"对","_id":"mzbkMv60LUw03Jxf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋元明清时代的哲学思潮理学又称什么？","answer":"道学","_id":"M66mMEuBS2KUcEuE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏瑾晨是如何“穿越”的？","answer":"买个新号","_id":"SHrVtTOT0sJlpV2c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苏黎等了安尚尚多少年？","answer":"一百年","_id":"ShcClQaKP4GKPEWA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"搜索引擎提供的信息一定是真的吗？","answer":"不一定","_id":"bxZum3dKKIECEBsa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"送子天王图是哪个画家的作品？","answer":"吴道子","_id":"z7q1q3e3hEBIMJHv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋神宗赵顼元丰年间对职官制度的一次重要改革称为什么？","answer":"元丰改制","_id":"1clOxCmjNt6FVoZn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋神宗时期，王安石推行的新法包括均输、免役、市易、保甲、保马、方田均税和什么？","answer":"青苗","_id":"JaSOmq31yjnNXZTW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋太祖赵匡胤通过哪个事件夺取政权建立宋朝？","answer":"陈桥兵变","_id":"Q1197n6zpfMLsmxd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋太祖使用和平手段，不伤君臣和气就解除了大臣的军权威胁，成功地防止了军队的政变这一事件称为什么？","answer":"杯酒释兵权","_id":"Q4EDeCVHz5ZZS2KQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋氏三姐妹中，哪位是孙中山先生的夫人？","answer":"宋庆龄","_id":"vRxF7vNuctAMHXwr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋太祖驾崩后，其弟宋太宗即位的事件被称为什么？","answer":"烛影斧声","_id":"zTrX6r0qBhcxMdDq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代制瓷业非常繁荣，著名的定窑位于哪个省","answer":"河北","_id":"4ZUCK6eXQBpxOyif","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代制瓷业非常繁荣，著名的汝窑位于哪个省","answer":"河南","_id":"X6F7ysnLM4Xqiu59","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋嫂鱼羹是哪个省会城市的名菜？","answer":"杭州","_id":"f0ZKyQBwkFTOiTAy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋明理学亦称什么？","answer":"道学","_id":"juoigi7L0x0SvHrU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代四大书法家并称“苏黄米蔡”，其中黄是指？","answer":"黄庭坚","_id":"FXHn3rv2vCAYyBSr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代大型酒店、食店在门前用木枋扎彩楼，加种种装饰，施朱绿彩画，称为","answer":"欢门","_id":"LabLNGGf4Wx80xmY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代四大书法家并称“苏黄米蔡”，其中米是指？","answer":"米芾","_id":"M48DISEBLYW8c2Ym","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代苏轼有“陇馔有熊腊，秦烹唯羊羹”的诗句，羊羹指什么？","answer":"牛羊肉泡馍","_id":"QimyyPLJ0oQnoTRz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代民谚“苏湖熟，天下足”中的“苏湖”指今天的","answer":"苏州和湖州","_id":"RbMB1t4tDpeMw7IG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代四大书法家并称“苏黄米蔡”，其中苏是指？","answer":"苏轼","_id":"ZsxDisEXJ2YCV0da","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋词名句“天不老，情难绝，心似双丝网，中有千千结”的作者是","answer":"张先《千秋岁》","_id":"5CfYw7LDHMiE6vJc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋词名句“无可奈何花落去”的下一句是：","answer":"似曾相识燕归来","_id":"GzGtKUztgmOTRIr7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代称饺子为什么","answer":"角儿","_id":"L5hg5FPx4lULuCUI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋词是一种","answer":"诗体","_id":"jH5mkYKjaC1bmWIq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋代《词话》记有花中十友，其中被称为是清友的是什么花？","answer":"梅花","_id":"ks24WMMqbc7skoZE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋词名句“天涯地角有穷时”的下一句是","answer":"只有相思无尽处","_id":"ktGaVMGoTV1ouTtm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋朝开国为了避免唐代末朝以来藩镇割据和宦官乱政的现象，采取什么的施政方针？","answer":"重文轻武","_id":"371wqnxP9tSZdX0C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋朝分为两个部分，分为南宋和什么？","answer":"北宋","_id":"PvwEV5QpLBFvLk7Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋朝开国皇帝赵匡胤的庙号是什么？","answer":"太祖","_id":"V3NxcaNFqKaulQQf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宋朝，徽，钦二帝同时被金国士兵掳去，被封为昏德公，昏德侯的事件历史上称为什么？","answer":"靖康之耻","_id":"fad5zSJijijvv3zs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嵩山少林寺位于“五岳”中的哪一岳？","answer":"中岳","_id":"pFhof8DovMM0cufP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嵩山位于我国哪个省？","answer":"河南","_id":"vsmusXHlxRDjCIbq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"松香形成的化石叫什么？","answer":"琥珀","_id":"M5ZHD81b3qH5ucJF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四诊分别指望、闻、问和什么？","answer":"切","_id":"QvHpJpQUej80PIV4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","game_type":"xy3d"},{"question":"松下问童子，言师采药去。下一句是什么？","answer":"只在此山中，云深不知处。","_id":"VOAROgk2ygL4s9Ld","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","game_type":"xy3d"},{"question":"松下问童子的下一句？","answer":"言师采药去","_id":"pEBPYBp0uqg0PkGD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.277Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四诊分别指望、闻、切和什么？","answer":"问","_id":"AjSTbkShrksV6YdH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四诊分别指望、切、问和什么？","answer":"闻","_id":"HlijGyvqHuXn3klX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四诊分别指切、闻、问和什么？","answer":"望","_id":"NVeOyFkEZZVfUkoD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四书五经中的“五经”是指","answer":"诗、书、礼、易、春秋","_id":"8ODAkdYlHI43z2vX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.275Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.275Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四书五经中的“四书”是指","answer":"大学、中庸、论语、孟子","_id":"f7Gp4gGX7KCIXt9e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.275Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.275Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四书五经属于哪家的经典学说？","answer":"儒家","_id":"QBoogToKuwN7Ebqx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.274Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.274Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四书是指论语、孟子、大学和什么？","answer":"中庸","_id":"UHvDacje07JA8z8v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.274Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.274Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四季青，巴长大，用手摸，毛虫扎。（猜植物）","answer":"仙人掌","_id":"0sLZKrjqt28DD6N6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.273Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.273Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四库全书中的四库是指经，史，子和什么四部？","answer":"集","_id":"7L3cZjcAdP9fRzZj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.273Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.273Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四海（）闲田，农夫犹饿死。","answer":"无","_id":"SsQ1xOIRyvuBdRHH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.272Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.272Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四海无闲田，后半句是什么？","answer":"农夫犹饿死。","_id":"vmxMVt3kusZvsdiE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.272Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.272Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大洋包括太平洋，大西洋，印度洋和什么？","answer":"北冰洋","_id":"rNHWcH3C61wvK8ES","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.271Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.271Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大文明古国分别是中国、古埃及、古印度和什么？","answer":"古巴比伦","_id":"uTl7xBvcuw6Girlq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.271Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.271Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大家鱼指人工饲养的鳙鱼、草鱼、鲢鱼和什么鱼？","answer":"青鱼","_id":"2dupUpaO1KkWg80h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大名亭中，“陶然亭”是因为谁的诗句而得名的？","answer":"白居易","_id":"KapGBRP9GqBNZ8Ox","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大名著中，唯一一部成书于清代的书是？","answer":"红楼梦","_id":"YcXKUQZgIjVB82Tg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大文明古国的说法由谁最先提出？","answer":"梁启超","_id":"zn6Urh4sXAl6WX2W","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.270Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大家鱼指人工饲养的青鱼、鳙鱼、鲢鱼和什么鱼？","answer":"草鱼","_id":"WDZcBbwlKI75SkKP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.269Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.269Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大家鱼指人工饲养的青鱼、草鱼、鲢鱼和什么鱼？","answer":"鳙鱼","_id":"dM6R93Bc3rRiM1Ns","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.269Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.269Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大佛教名山中，山西五台山供奉的是哪位菩萨？","answer":"文殊菩萨","_id":"Dgt3rCPaOkbJ63JN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大道教名山是指武当山、青城山、齐云山和？","answer":"龙虎山","_id":"DzfcaNelmbMEqjBe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大佛教名山中，安徽九华山供奉的是哪位菩萨？","answer":"地藏菩萨","_id":"NR513Ju76GcLbrbQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大道教名山是指武当山、龙虎山、青城山和？","answer":"齐云山","_id":"c88mCILLWxwFkiRY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四川卧龙自然保护区是以保护什么动物为主的？","answer":"熊猫","_id":"1b7Zbff9XiZwIZUQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.267Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.267Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四川省简称什么？","answer":"蜀","_id":"6DSUdhTOubZGqJk5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.267Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.267Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四大道教名山是指武当山、龙虎山、齐云山和？","answer":"青城山","_id":"wWKZkgXiV7B4UZYB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.267Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.267Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四川省的省会是什么？","answer":"成都","_id":"H6lDIcWtx3b8tXlo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.266Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.266Z","game_type":"xy3d"},{"question":"斯里兰卡属于哪个洲？","answer":"亚洲","_id":"iQLiMcefnR83OXp5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.266Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.266Z","game_type":"xy3d"},{"question":"四川把混沌叫什么？","answer":"抄手","_id":"zaWJBIbhm7LJoE8h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.266Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.266Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丝竹是指？","answer":"琴和萧","_id":"JB27hTKjdMzGzoqH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丝绸之路上运送的商品最著名的是什么？","answer":"丝绸","_id":"JFa15LU2BiMlcpb9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丝绸中被称为三大名锦的分别有古代四川蜀锦、苏州宋锦和南京什么？","answer":"云锦","_id":"O5dwop1p5RXq2hft","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丝绸中被称为三大名锦的分别有古代四川蜀锦、南京云锦和苏州什么？","answer":"宋锦","_id":"TofxAFATvJryx24H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"斯大林格勒现在名叫什么？","answer":"伏尔加格勒","_id":"YV5jXrajdvFwepL0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丝绸的生产原料是：","answer":"蚕丝","_id":"V05fs9xYahrayjmn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.264Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.264Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丝绸之路开辟可以追溯到哪个朝代？","answer":"西汉","_id":"laitOKJOstjwdmh6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.264Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.264Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司南（指南针）由青铜盘和天然磁体制成的磁勺组成，青铜盘上刻有二十四向，置磁勺于盘中心圆面上，静止时，哪里指向为南？","answer":"勺尾","_id":"caAF4XxJ0Je7qJWZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.263Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.263Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司母戊鼎是为了什么而建造的","answer":"儿子祭祀母亲","_id":"wxeuCOBfq6MGeqGe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.263Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.263Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司马懿被其孙司马炎追尊为什么？","answer":"晋宣帝","_id":"dBMYsYbQzbwvli3b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.262Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.262Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司马迁最早提到《国语》的作者是谁？","answer":"左丘明","_id":"gqnUnskEEdKH9V60","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.262Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.262Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司母戊鼎是迄今为止出土的最大最重的青铜器。鼎身四面纹饰着饕餮，四面交接处则饰以扉棱，扉棱之上为牛首，下为饕餮。鼎耳外廓有两只猛虎，虎口相对，中间的人头好像被虎吞噬，俗称虎咬人头纹。耳侧以鱼纹为饰。四只鼎足的纹饰也匠心独具，在三道弦纹之上各施以兽面。它制作的时期是","answer":"商朝","_id":"pAs9NRHxrn7t8q5C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.262Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.262Z","game_type":"xy3d"},{"question":"硕鼠硕鼠，无食我黍？出自《诗经》哪一首？","answer":"《国风?魏风?硕鼠》","_id":"44JZIj3GfZEu9lR4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司马迁是什么朝代的史学家，文学家，思想家？","answer":"西汉","_id":"6nDSMFuLEUIFwuLo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司机（打一中药）","answer":"车前子","_id":"79fyBcINZMAR0Kf2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","game_type":"xy3d"},{"question":"司马迁的《史记》和汉代刘向的哪部著作是记载战国历史的重要文献？","answer":"战国策","_id":"PPoDPPhHQfM0SMCO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.261Z","game_type":"xy3d"},{"question":"说唱艺术是什么小说的前身？","answer":"白话","_id":"3w6JjO4aH9lgYIXU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","game_type":"xy3d"},{"question":"舜帝陵在我国的哪个省？","answer":"湖南","_id":"TZRtXnvi7BeJavsI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朔气传金柝，下一句是什么？","answer":"寒光照铁衣。","_id":"soOVDEW1w10mv1Nk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水族姑娘出嫁后要完成的第一件事是劈柴还是挑水？","answer":"挑水","_id":"zPxdune0naFXj18j","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.260Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水中的漩涡在北半球是逆时针旋转还是顺时针旋转的？","answer":"逆时针","_id":"NuFz1xO24pgw3f1V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水由几种元素组成？","answer":"2","_id":"QL2DXTmKs6ZEfzbx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水星和火星相比，谁的天然卫星多？","answer":"火星","_id":"T81C7F6y1fhUGylx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水蒸汽冷凝成水时，会放出热量还是要吸收热量？","answer":"放出热量","_id":"dVH5k8bYcggSy3Zo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.259Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水平面上存在着气压梯度，就产生了促使大气由高气压区流向低气压区的力，这个力称为什么？","answer":"水平气压梯度力","_id":"oqiiI1uDzoJX9luo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.258Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.258Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水平方向上的气压梯度力在水平面上垂直于什么？","answer":"等压线","_id":"xY6CdqIHcZMfF4ns","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.258Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.258Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水或冰在空气中凝结再落下的自然现象是什么？","answer":"雪","_id":"5kqeVRocr7r9e4to","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.257Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.257Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水晶的主要化学成分是什么？","answer":"二氧化硅","_id":"SnvjLZO3UgjoRC4w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.257Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.257Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水浒一百单八将中有四位女性？","answer":"错","_id":"z0d8fPqeW0V1kINP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.257Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.257Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水浒一百单八将中有三位女性？","answer":"对","_id":"anf4MFoZvb8YMjSa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.256Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.256Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水浒传中一百零八将中的“没羽箭”是谁？","answer":"张清","_id":"s69d6au4B4xHKCaJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.254Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.254Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水浒传中从一个安分守己的八十万禁军教头变成了“强盗”的人物叫什么？","answer":"林冲","_id":"KS8zQYo2I40TLnuV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.253Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.253Z","game_type":"xy3d"},{"question":"水浒传是何人所著？","answer":"施耐庵","_id":"YDoidSpQpcpxngOH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.253Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.253Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁言寸草心下一句？","answer":"报得三春晖","_id":"X1atT22BU3rGxE8D","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.252Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.252Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁是孙悟空的师父","answer":"菩提祖师","_id":"eThJr3ToI4ausFnF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.252Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.252Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁言寸草心，报得三春晖。这句诗的作者是谁？","answer":"孟郊","_id":"yWGHVniTIQnu4Nlz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.252Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.252Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁能书阁下，白首太玄经。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"7UYWzwQVtym82DyX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁是“中山装”的创始人？","answer":"孙中山","_id":"9f6cb8y3VeFUM0n6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁身着白衣？","answer":"云张","_id":"AYNhynv5fxSJv7Ww","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁能书阁下，后半句是什么？","answer":"白首太玄经。","_id":"p9yiyLxTmEV9lSRz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.251Z","game_type":"xy3d"},{"question":"双短剑是谁用的","answer":"英女侠，飞燕女","_id":"0HcvyKCSvqWuYooa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁能书阁下，白首太（）经。","answer":"玄","_id":"7g31C4D4wAipOgyf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"衰兰送客咸阳道，后半句是什么？","answer":"天若有情天亦老。","_id":"cVIJVQOtCHEIElIi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"衰兰送客咸阳道下句？","answer":"天若有情天亦老","_id":"fkqX4iSBhok3iaTc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"数学证明难题“每个不小于6的偶数都是两个奇素数之和以及每个不小于9的奇数都是三个奇素数之和”被称为什么？","answer":"哥德巴赫猜想","_id":"ItdUV3eNPQXYDQ4s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.249Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.249Z","game_type":"xy3d"},{"question":"数码相机镜头中，F4比F8的光圈大还是小？","answer":"大","_id":"KpXtaUfhatqnzxv1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.249Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.249Z","game_type":"xy3d"},{"question":"竖琴是民族乐器还是西洋乐器？","answer":"西洋乐器","_id":"re4ZpixeUEnPVBz7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.249Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.249Z","game_type":"xy3d"},{"question":"树袋熊（即考拉）生活在哪个国家？","answer":"澳大利亚","_id":"6eN5ObymozFXzdnt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.248Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.248Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鼠标右键点击当前屏幕内的空白区域，会发生：","answer":"任务调整转向","_id":"7fmpgRxwlzzqlQEp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.248Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.248Z","game_type":"xy3d"},{"question":"树袋熊是熊科动物吗？","answer":"不是","_id":"PbDEgqCsaleXHrOF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.248Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.248Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜀汉的最后一位皇帝是谁？","answer":"刘禅","_id":"Qy2WyXkduCXUvW1X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.247Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.247Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜀汉的五虎上将分别是关羽、张飞、赵云、马超和谁？","answer":"黄忠","_id":"pHlk29s0MhGIKzVl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.246Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.246Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜀汉的先主是谁？","answer":"刘备","_id":"xKKKLXbav8IedLG7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.246Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.246Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜀汉的五虎上将分别是关羽，黄忠，赵云，马超和谁？","answer":"张飞","_id":"xeykwz5ca03HTG8U","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.246Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.246Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜀国名将张飞字什么？","answer":"翼德","_id":"0c4Dz9Rsbn0rAEp2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","game_type":"xy3d"},{"question":"叔本华是哪个国家的哲学家？","answer":"德国","_id":"qDKfkKEYRWSEJQrw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","game_type":"xy3d"},{"question":"属于儒家思想的是","answer":"仁者爱人","_id":"vOBcMFrjvlltUF9F","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜀国名将赵云字什么？","answer":"子龙","_id":"w6gbSt9Gzl3JQ35k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.245Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书画作品中的“四君子”中包括松吗？","answer":"不","_id":"1OPbgWwwhJeeQN3t","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书画作品中的“四君子”中包括荷吗？","answer":"不包括","_id":"4FKyDy8U0yLyWblK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书写材料竹简也称为什么？","answer":"华简","_id":"OeTi6IMLZ8l9zLw1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书画作品中的“四君子”是指哪四种植物？","answer":"梅、兰、竹、菊","_id":"5rAinQBFwoohSZBe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书画工艺中所称的“裱画”是指","answer":"为书画配上衬纸卷轴以便张贴和收藏","_id":"78vUAAQZ5uYhRoYw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书画作品中的“四君子”指的是梅、菊、竹和什么？","answer":"兰","_id":"iBy2M9aD4ZWHqKrR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书画作品中的“四君子”指的是梅、兰、菊和什么？","answer":"竹","_id":"oVts5ng9koeG33g4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.243Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书法家王羲之字什么？","answer":"逸少","_id":"ErvmfcwnisjKPRvg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.242Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.242Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书法家颜真卿字什么？","answer":"清臣","_id":"RUk92q6yHKiwfb1R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.242Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.242Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书法界有“汉隶唐楷”之称，其中“汉隶”是指隶书起源于汉代吗？","answer":"不是","_id":"jDVATZlHNsCkuWqZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.242Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.242Z","game_type":"xy3d"},{"question":"受伤的东凝被他的父亲接回了哪里？","answer":"陌府","_id":"9Jqjq8QoN0k48FFZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.241Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.241Z","game_type":"xy3d"},{"question":"受镇塔之神的委托狐狸精去化解了谁和谁之间的恩怨？","answer":"龙孙和袁守诚","_id":"JTtcbas7VUbURj5f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.241Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.241Z","game_type":"xy3d"},{"question":"书店和铁匠铺，裁缝店打工赚钱的区别是","answer":"书店不消耗气血","_id":"vmG9JCPyLj7Umcme","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.241Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.241Z","game_type":"xy3d"},{"question":"首位获得诺贝尔文学奖的亚洲人是谁？","answer":"泰戈尔","_id":"ENDcwMVCh7o9gdgy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.240Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.240Z","game_type":"xy3d"},{"question":"守株待兔的故事出自哪本先秦著作？","answer":"韩非子","_id":"JXqlFmOFbQpu7fkY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.239Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.239Z","game_type":"xy3d"},{"question":"手无寸铁，猜一字","answer":"控","_id":"0E3eqd319t9QzUmw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.238Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.238Z","game_type":"xy3d"},{"question":"手三阳经、手三阴经、足三阳经、足三阴经的合称是什么？","answer":"十二经脉","_id":"GE2m1kJRvRJ1b7y7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.237Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.237Z","game_type":"xy3d"},{"question":"手绢是由古代的什么演变而来？","answer":"头巾","_id":"RU20nn6WD5W1JzpH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.237Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.237Z","game_type":"xy3d"},{"question":"手机将军令支持哪些手机？","answer":"Java，Android，iPhone","_id":"2IHRRWnhY2Z3qZwg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.235Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.235Z","game_type":"xy3d"},{"question":"手机将军令收费吗？","answer":"完全免费","_id":"FvAo707Ik2pUV3d4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.234Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.234Z","game_type":"xy3d"},{"question":"收录4级以上包括4级的珍本，会获得多少钱的黄金屋呢？","answer":"1000W","_id":"2nZZgxaEL2hj2RzI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","game_type":"xy3d"},{"question":"手机将军令会产生流量吗？","answer":"激活时极少流量，平时使用无流量","_id":"7RlFdqmJuwnBbJeU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","game_type":"xy3d"},{"question":"收遇见眼睛做徒弟的时候问作者要了什么？","answer":"狼","_id":"LIus2nGeBMz5MG0i","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","game_type":"xy3d"},{"question":"誓不相隔卿，前一句是什么？","answer":"低头共耳语。","_id":"Sle4rrIhXahqLcFH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","game_type":"xy3d"},{"question":"噬天虎右边的前爪有多少个脚趾？","answer":"4","_id":"uJxrsaB5SZqOr3BU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.233Z","game_type":"xy3d"},{"question":"释迦牟尼的父亲净饭王有三个兄弟分别叫斛饭，甘露饭和什么？","answer":"白饭","_id":"0Uej5Fou1qWSnb5s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是用来保护建筑物等避免雷击的装置叫什么？","answer":"避雷针","_id":"Cpj7DGYAjmEyIbQz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"适量合理地饮用葡萄酒，对人体有什么好处","answer":"防治心血管病","_id":"KvnN4ak91jWfVbLY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"释迦牟尼的父亲叫什么？","answer":"净饭天","_id":"bCJZfee8cJBXRwsF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"释迦牟尼佛的名字叫什么？","answer":"悉达多","_id":"pY8zCWRMST0Bj8NL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是我国现存最大、保存最完整的一套大型编钟叫什么？","answer":"曾侯乙","_id":"BYsWflkjsh2CjOoI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是谁以打书为名，和淡妆打赌？","answer":"苏瑾晨","_id":"oCGT8hXDpj6TwObD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是谁最先提出的下凡？","answer":"奎木狼","_id":"oetCQMqXMXD6df8b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是谁提出了“以适用为本”的文学主张？","answer":"王安石","_id":"wanke21bmePceluQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.231Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是谁求情从长空手上救下了花千寻？","answer":"玉儿","_id":"3w1sM7X8MwfynDg4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"是哪位君主采纳“废黜百家，独尊儒术”的建议","answer":"汉武帝","_id":"XfZd51GWJ66ixdCI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"似鸟又非鸟，有翅身无毛，一脸丑模样，专爱夜遨游。（猜动物）","answer":"蝙蝠","_id":"hhIn9zgK3QzySyKv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世有伯乐，然后有千里马，千里马常有，而伯乐不常有。这句出自？","answer":"《马说》","_id":"pA3lpfmHHVGbvqtv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界最长的战争是什么战争？","answer":"英法百年战争","_id":"lN3PJ8u7I7T1XLrb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.229Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.229Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界最早使用的纸币是我国宋朝的什么？","answer":"交子","_id":"uaFzqAy4JyFQ3dms","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.229Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.229Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界最早的纸币叫什么？","answer":"交子","_id":"5l9OXsXvw0ZXEnRt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界足球史上最伟大的球王是谁？","answer":"贝利","_id":"ASSsxO4j2bT4wu5d","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界最大的沙漠是什么沙漠？","answer":"撒哈拉沙漠","_id":"Kyx25GitmlZGYzNA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界最大的黄土沉淀区是什么？","answer":"黄土高原","_id":"UWfuW6HcJU1wNxos","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界野生动物保护协会的会徽是哪种动物？","answer":"大熊猫","_id":"4LAcseOYnFqIeOMa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.227Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.227Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界野生生物基金会的会徽是哪种动物？","answer":"大熊猫","_id":"OtU9M9mRQPNNKsBR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.227Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.227Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最长的运河是？","answer":"京杭大运河","_id":"tBxalxxHE3CvcOPj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.226Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.226Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最长的山脉是什么山脉？","answer":"安第斯山脉","_id":"6AhbnHoV8DUdzsGs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.225Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.225Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最长的河流是什么？","answer":"尼罗河","_id":"ofpLSgXusrBc5979","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.225Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.225Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早种植棉花的国家是中国吗？","answer":"不是","_id":"sxDP8dYOXoY1bV43","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.225Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.225Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早记载“哈雷彗星”的书是","answer":"《春秋》","_id":"i6QoCwHiDDDQID3J","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.224Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.224Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早由国家颁布的药典是","answer":"《唐本草》","_id":"xY3UjB3Kmb0h9AMw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.224Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.224Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早记录太阳黑子现象的是哪个国家？","answer":"中国","_id":"4eQVvWRRjeU9Pqy3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.223Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.223Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早发现氧气的是我国唐朝的炼丹家谁？","answer":"马和","_id":"1qDhdgxPvr5LTls3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.222Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.222Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早的纸币出现在我国哪个朝代？","answer":"宋朝","_id":"UyCntYKDeEnevizq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.221Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.221Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早发明纸的是哪个国家？","answer":"中国","_id":"iqHiaSKNwNWNimxI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.221Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.221Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早的一部成文法典叫什么？","answer":"乌尔纳木法典","_id":"sRVAlS7oT43RwaxJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.220Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.220Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早的日晷诞生于哪个古国？","answer":"古巴比伦","_id":"WDMWA8J4xHjPT43f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.219Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.219Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早采用全身麻醉方法的医生是谁？","answer":"华佗","_id":"HlCNhH8eiO7qqmat","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最完善的奴隶制是哪个帝国？","answer":"罗马","_id":"VubpL92H4MfzIzsr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最早的测定地震方位的仪器叫什么？","answer":"地动仪","_id":"lj2KnDjXg5k4Pfqb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最咸的海叫什么？","answer":"红海","_id":"ov4Z3lBBdjiMXT7x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.218Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最深的咸水湖叫什么？","answer":"死海","_id":"7OwVFzotpuBHzbOY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最深的海沟是位于太平洋的什么海沟？","answer":"马里亚纳海沟","_id":"AuRzHcXVUPGbX5zW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最深的海沟是什么？","answer":"马里亚纳海沟","_id":"afbXNZkevGokCG2X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最深的海洋是什么？","answer":"太平洋","_id":"cVCGYTXRNo4HvIJE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最高高原？","answer":"青藏高原","_id":"5ynIHfMWhr30P0FD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.216Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.216Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最高的山是？","answer":"喜马拉雅山","_id":"IWsBKItoULWbXIE8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.216Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.216Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最古老的运河是","answer":"灵渠","_id":"gVGsF2wVQqhsx2IQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.216Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.216Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的峡谷是雅鲁藏布大峡谷吗？","answer":"不是","_id":"C7g5JK6qQaq3WbsK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.215Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.215Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的影子是什么？","answer":"黑夜","_id":"XkMUJro9Ydni4UJm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.215Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.215Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最高的陆上动物是什么？","answer":"长颈鹿","_id":"btdRrPYw3a0EtQrV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.215Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.215Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的热带雨林叫什么？","answer":"亚马逊热带雨林","_id":"0Dix0YhYujQJOFuw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.214Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.214Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的珊瑚礁群叫什么？","answer":"大堡礁","_id":"TzDj0DgyyC5TWbM0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.214Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.214Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的群岛是什么？","answer":"马来群岛","_id":"EaHNqPN0pfZ7EsXo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.213Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.213Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的平原叫什么？","answer":"亚马逊平原","_id":"t380l1sYjntGhcks","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.213Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.213Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的流动沙漠位于哪个国家？","answer":"中国","_id":"DJ3K0nfRQ7nB3AIM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.212Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.212Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的陆地动物是什么？","answer":"非洲象","_id":"d68cozSPRr1nxaMi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.212Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.212Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的湖泊及咸水湖叫什么？","answer":"里海","_id":"eSuc81YDHhscLjqV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.212Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.212Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的宫殿是：","answer":"故宫","_id":"Ic1DumWXiCVVJvnO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.211Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.211Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的动物是什么？","answer":"蓝鲸","_id":"XttDhQcTjaBGcoHJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.211Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.211Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的半岛是什么？","answer":"阿拉伯半岛","_id":"Ev5UZeyTBxuvPbp1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.210Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.210Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上嘴巴最大的鸟是什么？","answer":"巨嘴鸟","_id":"oLaJ5tk8QaGIAlQj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.210Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.210Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上最大的岛屿是什么？","answer":"格陵兰岛","_id":"x0xvtCMIHGPyHTOM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.210Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.210Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上有三大陆缘海，分别是珊瑚海、阿拉伯海和我国的哪个海？","answer":"南海","_id":"SVmS85lGLWJLHNVw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.209Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.209Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上蕴藏石油最丰富的半岛是哪个半岛？","answer":"阿拉伯半岛","_id":"qLZMbNR9Qve9k7rF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.209Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.209Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上唯一一种高原鹤类是哪一种？","answer":"黑颈鹤","_id":"7uCbNzcLMnhCBs0K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上现存最大的佛教艺术宝库","answer":"敦煌石窟","_id":"BUalgZS9U79PCzQc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上现存最大的佛教文化遗址是哪里","answer":"郭煌石窟","_id":"DZHBsfdUixYH312k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上已知体积最大的独立岩石艾尔斯巨石位于哪个国家？","answer":"澳大利亚","_id":"KDDPuehxiT8h55Mq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上使用人数最多的语言是什么？","answer":"汉语","_id":"ZXnfgyEzhJWBjWDC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.207Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.207Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上隧道和桥梁最多的铁路是？","answer":"成昆铁路","_id":"hzvi16zO80nGQHVK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.207Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.207Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上生存生物最少的海叫什么？","answer":"黑海","_id":"mlaFDZ2kpz68I3Y0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.207Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.207Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上人口最多的岛屿是什么？","answer":"爪哇岛","_id":"6QL6g7eTg4WvRuW9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.206Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.206Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上人口最多的国家","answer":"中国","_id":"7mljntFDth2iP7kN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.206Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.206Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上什么鸟飞的最高？","answer":"天鹅","_id":"UR9QHQgUYnUhAbpG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.206Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.206Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上人工林面积最大的国家是哪个？","answer":"中国","_id":"UNljh0EUvy5JDmvO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.205Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.205Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上面积最大的高原是什么？","answer":"巴西高原","_id":"Qr4ULbekStpDarNW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.204Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.204Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上开挖最早、最长的人工运河是我国的哪条运河？","answer":"京杭大运河","_id":"veqjMrHDpsu5rbd9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.204Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.204Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上流经国家最多的河流是什么？","answer":"多瑙河","_id":"zpZyYOjZuG5zSqXJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.204Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.204Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上海拔最高的河流是哪条河？","answer":"雅鲁藏布江","_id":"b2rGcN52JkC74k1k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.203Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.203Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上海拔最高的长河叫什么？","answer":"雅鲁藏布江","_id":"kcSIYEhJHgsVDhmh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.203Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.203Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上发现的最大的青铜器是","answer":"司母戊鼎","_id":"vG1Jlh0UOaYG13Bl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.203Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.203Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第一台计算机的名字是ENIAC吗？","answer":"是","_id":"Hs3gaPYWeTIfxHRr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.202Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.202Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第一枚邮票是于哪年发行的？","answer":"1840","_id":"kaecwwO6dBo2E2H2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.202Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.202Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第一位总统是谁？","answer":"华盛顿","_id":"oz8qk5Gikm8pg0VG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.202Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.202Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第一部由国家颁布的药典是《千金方》吗？","answer":"不是","_id":"BP6DaXVB9PxXyi1J","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第一次发生鸟撞飞机是在哪一年?","answer":"1903","_id":"EXo6VV9z5FXQGWFj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第二长的河流是什么河？","answer":"亚马逊河","_id":"aX4xjRvLI7YzQeFq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上第一部较为完整成文法典是什么","answer":"汉谟拉比法典","_id":"ubcM4XE8FtNQM2W7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.201Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上岛屿最多的海是什么海？","answer":"波罗的海","_id":"DEfIjluUoZiIZdGH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上出现了第一台电子数字计算机是由哪个国家制造的？","answer":"美国","_id":"SDYd4ZhQlvZEk1YL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上除了火车，什么车最长？","answer":"塞车","_id":"ZNGGNXERpkbXhIBS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上岛屿最多的国家是哪个？","answer":"印度尼西亚","_id":"fZ2whGamSQH6neWr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上产茶、饮茶最早的国家是：","answer":"中国","_id":"oi70rxT4CwT39UWI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界三大宗教分别是基督教、伊斯兰教和什么教？","answer":"佛教","_id":"HLRNvb468Xv14iCp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界三大古酒分别是啤酒，葡萄酒和什么？","answer":"中国黄酒","_id":"NW7EsT7BmTo6dCXb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界三大短篇小说大师分别是莫泊桑、契诃夫和谁？","answer":"欧亨利","_id":"VfmSctIwel1iTVOy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界三大古酒分别是葡萄酒、中国黄酒和什么？","answer":"啤酒","_id":"iWWLbt77QO6GnjRZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界三大宗教分别是佛教，伊斯兰教和什么教？","answer":"基督教","_id":"s97cWV26OlgxSlPG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界七大奇迹有属于巴比伦的什么？","answer":"空中花园","_id":"D0IOVMOtpw09mkWQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界三大短篇小说大师分别是法国的莫泊桑、俄国的契诃夫和哪个国家的欧亨利？","answer":"美国","_id":"PyjNOrSuTFt4aVYp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界频道多少级才能发言","answer":"20级","_id":"ktRLIqTUUuD49ZBe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界名曲《月光曲》的作曲者是谁？","answer":"贝多芬","_id":"tsS323IUMnVB3XjO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界海洋中第二大暖流叫什么？","answer":"黑潮","_id":"MU45sWjYM1vPCjLk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界海洋中第一大暖流是什么？","answer":"墨西哥暖流","_id":"MzVlfaHDm7EiymcF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界名画《蒙娜丽莎的微笑》由哪位画家所画？","answer":"达芬奇","_id":"cpllUCueJAdNLVwD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界名画《和平鸽》的创作者是谁？","answer":"毕加索","_id":"dgGMSWNdthyq6RBz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界教师节是每年10月几号？","answer":"5","_id":"iTC9L8Wr3cMvA3VP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界第一大咸水湖是？","answer":"里海","_id":"52OQEJTsbOM0q25K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界第一枚邮票出现在哪个国家？","answer":"英国","_id":"C9ZIEJ99CtU01dGS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界第一大淡水湖是？","answer":"苏必利尔湖","_id":"SyZSf7lDaajsofwN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界第一部茶叶专著《茶经》是谁所写？","answer":"陆羽","_id":"qU7NocjOMGdLj7m4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界第三大平原是什么？","answer":"西西伯利亚平原","_id":"tkOJ6SYlIymgZc1E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界杯足球赛每几年举办一次？","answer":"4","_id":"BqUfm10ycIL14FKR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界第二高的山峰是什么？","answer":"乔戈里峰","_id":"Id4VecviTaQp8f1e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世称“颜筋柳骨”的书法大家柳公权，他是哪个朝代人士","answer":"唐朝","_id":"SKeDlLQhPlMOw0px","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界第二大沙漠是？","answer":"阿拉伯沙漠","_id":"V8v05eJLYPF3vNLA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界的最深处位于哪个洋？","answer":"太平洋","_id":"uSuzX6FLJWf2YxAj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世称“唐明皇”的是唐朝的哪位皇帝？","answer":"唐玄宗","_id":"DKHDNeR7Z9UhoJJJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.194Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.194Z","game_type":"xy3d"},{"question":"史记是属于野史、正史、杂史、稗史中的哪一类？","answer":"正史","_id":"fPvd9crf064MOJJ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.194Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.194Z","game_type":"xy3d"},{"question":"史书中常常可见“饮药死”、“毒杀”等字眼。以下不是毒药的是？","answer":"当归","_id":"kMJv09Hqvjgw3kHp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.194Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.194Z","game_type":"xy3d"},{"question":"食盐的化学名称是？","answer":"氯化钠","_id":"BrQrPpjHaa3mLK7T","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"石鼓之歌止于此，呜呼吾意其蹉跎。这句诗的作者是谁？","answer":"韩愈","_id":"MD346S4tagXN6sAo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"时事通处可以购买《西游时讯》，请问这份报纸不包括哪条内容","answer":"玩家守则","_id":"dX3aTplKeZ07lKDu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"石达开被洪秀全封为什么王？","answer":"翼王","_id":"prkDHvvoNATGDIO9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"时隔多久，作者又重新登录自己的游戏账号？","answer":"3个月","_id":"seroj2eSNBK1EqYf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"时时为安慰，下一句是什么？","answer":"久久莫相忘。","_id":"vq6MgTfJBQv6tSdq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十三经是指在什么时候形成的十三部儒家经典？","answer":"南宋","_id":"ISNFPmiAqbAAxVGp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十年一觉扬州梦，赢得青楼簿幸名中哪个字是错别字？","answer":"簿","_id":"ItogVOokY74Fg3QQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十月十日，猜一字","answer":"朝","_id":"JIQobPKGxAGctPw3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十年生死两茫茫，不思量。后半句是什么？","answer":"自难忘。","_id":"xDdZO3Uj41abT5vf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十二生肖中，排在首位的生肖是？","answer":"鼠","_id":"BxDWyCILsmCtn2X1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十二生肖中不存在的是？","answer":"龙","_id":"TTmTknsP5xP8nqXN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十二生肖中，唯一一种不存在于现实中的生肖是？","answer":"龙","_id":"fQTXlNDE6p4YZPSO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十二生肖中排第五的是什么动物？","answer":"龙","_id":"kl5Plpt8BQ3lMvV1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十二地支中，第一个字是什么？","answer":"子","_id":"mAk2mJsE5eYaR1rD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.190Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.190Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十二经脉又名什么？","answer":"十二正经","_id":"s3bUuqm4LkHm4ME4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.190Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.190Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十步杀一人，千里不留行。下一句是什么？","answer":"事了拂衣去，深藏身与名。","_id":"znVlb2Cr4VMHLthh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.190Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.190Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十步杀一人，后半句是什么？","answer":"千里不留行。","_id":"1eVbkrQXwpWAWZ8H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.189Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.189Z","game_type":"xy3d"},{"question":"十步杀一人，千里不留（）。","answer":"行","_id":"AZk1fdvptscK25kN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.189Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.189Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗人闻一多先生的高徒，被誉为“农民诗人”的中国诗人是谁？","answer":"臧克家","_id":"8f3cYgre3LDti7Zh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.188Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.188Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗人杨炯是初唐四杰之一？","answer":"对","_id":"tq4fSMgwp1VfxCAh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.188Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.188Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗人泰戈尔的代表作是《吉檀迦利》和什么？","answer":"飞鸟集","_id":"3d6gJAmK0UXtW2PY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗人泰戈尔是哪国人？","answer":"印度","_id":"lo8Fp2l3Lqfr3wWf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗人泰戈尔的代表作是《飞鸟集》和什么？","answer":"吉檀迦利","_id":"rtnpxk5U5WHUPHsb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗人李白是初唐四杰之一？","answer":"错","_id":"TeKWMgptAHCOsHwn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗句“问世间，情是何物，直教生死相许”的原作者是金庸？","answer":"错","_id":"jzfM8CUuoB8wOlNa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗句“落花时节又逢君”中的“君”指的是","answer":"李龟年","_id":"miwKlLkBNqPXX0TQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗句“问世间，情是何物，直教生死相许”的原作者是元好问？","answer":"对","_id":"ykGjSf0fFFMH1GtL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗经似的诗歌以多少言为主？","answer":"4","_id":"5tLfZfyHw6hOtDxw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗歌在唐代发展到了一个高峰，唐朝诗人杜甫被尊为","answer":"诗圣","_id":"AdoWabSC9HrZBB8Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗经编成于什么时候？","answer":"春秋","_id":"IKRNa5Q96FYJPIkN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗歌在唐代发展到了一个高峰，唐朝诗人李白被尊为","answer":"诗仙","_id":"SdgpkujDQGdKpN42","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗家夫子王江宁指的是谁？","answer":"王昌龄","_id":"dqyps8OQIBPcVZdo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗经在表现形式上，以什么形式为主","answer":"四言为主","_id":"p7WDEH2uUiBHBdNw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"声源体发生振动会引起四周空气振荡，那种振荡方式是什么？","answer":"声波","_id":"3hPOeLY8d17ar4A6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"声音是在水中传播的速度快还是在空气中传播的速度快？","answer":"水","_id":"4TTY2PQY3nL1KWFB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胜利方需要等待多久，才会刷新宝箱？","answer":"3分钟","_id":"6t4CKNyUwAbRwF1o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"声音在空气中传播速度是每秒钟多少米？","answer":"340","_id":"FBxCKyuCSHANC86b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诗歌在唐代发展到了一个高峰，唐朝诗人白居易被尊为","answer":"诗史","_id":"Yo3QpmeO7HDldMU5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"失去街亭而被诸葛亮处斩的大将是？","answer":"马稷","_id":"e0luC5A57Y4EtMsW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盛唐时期著名诗人王维，擅画人物、山水。在画史上被推崇为山水画的","answer":"南宗之祖","_id":"sTc84HPlmfXSxByL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"生日宴上，谁为淡妆点了一首歌？","answer":"半世浮华","_id":"5MzG2lTOZ0ZotyLP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"生鱼片、生牡蛎等海鲜应少吃，这是因为","answer":"生海鲜含有寄生虫","_id":"DXwDWol6NUI0OPz3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"生铁之所以又硬又脆，是因为它含碳多还是含碳少？","answer":"多","_id":"YwRmSt3CLptk3iFp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"生在水中，却怕水冲，放在水中，无影无踪？","answer":"冰雪","_id":"nAK7xLnYyqGVpAnm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"生物体的基本单位是？","answer":"细胞","_id":"txQo1SKGNP0Bxa4y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"声音能在月球上传播吗？","answer":"不能","_id":"whS4zvUE5SmI4KFj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神医扁鹊是哪个朝代人：","answer":"春秋战国","_id":"GQ2SYe4Vl8s1MZKr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜃气妖的出没场景是？","answer":"柳林坡","_id":"LZQSCfCFBGD9OX5A","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"生民百遗一，念之断人____","answer":"肠","_id":"NaCqKlSW43jWFAkd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"生活中有金柳露么？","answer":"没有","_id":"sdtFbEwHUUrbL5W4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神医华佗曾把自己丰富的医疗经验整理成一部医学著作，可惜没有流传下来，此部著作叫什么？","answer":"青囊书","_id":"swWD3SQ0kAOavDo0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神农架位于我国的哪个省？","answer":"湖北省","_id":"40C3gjvo3pk1Fxi7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神兽谛听，民间传闻沾有“几气”？","answer":"九气","_id":"KhVXkBqvm0xdQbgp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神木族的秘宝是什么？","answer":"虎魄","_id":"brgBEDAmbq98Sqi1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神魔小说《绿野仙踪》是我国清朝的谁所写？","answer":"李百川","_id":"ouVHHrSlogljszd2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神兽是炼妖出来的么？","answer":"不是","_id":"qmlWQZ1aMrmNqPIk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神话故事“夸父逐日”出自《山海经》？","answer":"对","_id":"u9mvzMiNm8COsLb8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神话传说中被誉为托塔天王的是谁？","answer":"李靖","_id":"0CWStvP6YdSE3FT8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神话故事“夸父逐日”出自《拍案惊奇》","answer":"错","_id":"Q1QlCi3F3V3C0UbQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"什么字世界通用？","answer":"阿拉伯数字","_id":"XT6ucBYsZ3mcEVW4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"什么样的人见到阳光会躲得无影无踪？","answer":"雪人","_id":"dniizywYaFQHP4yK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神话《白蛇传》中“白娘娘盗仙草”盗的是哪种仙草？","answer":"灵芝","_id":"n28Xlw0W0CsqRlwX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"神龟虽____，犹有竟时","answer":"寿","_id":"pRDgP7D9eNRwXXSH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"身体虽不大，钢针满身插，遇敌蜷一团，老虎也无法","answer":"刺猬","_id":"9RrFUaAUMglZczBG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"什么是藏宝阁？","answer":"官方提供并认可的线下交易平台","_id":"9hrzHerjmr5rxJv5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"身子轻如燕，飞在天地间，不怕相隔远，也能把话传（打一动物名）","answer":"信鸽","_id":"GBQGKGLhgnXOYo21","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"什么时候适合用“七月流火”来形容？","answer":"夏去秋来","_id":"arYduBKjB1uGkK4L","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"身上滑腻腻，喜欢钻河底。张嘴吐泡泡，可以测天气（打一动物）","answer":"泥鳅","_id":"k4MCevlr1Giq7kpI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"深笼夜锁独栖鸟的下一句是？","answer":"利剑春断连理枝","_id":"uqVToFv98TFhDlaL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"身上穿红袍，肚里真心焦，惹起心头火，跳得八丈高。（猜一物）","answer":"爆竹","_id":"0SjC0tUF9LGCzrXh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"身背硬壳袍，摇头又晃脑，手持圣旨到，浪随口中来","answer":"龟丞相","_id":"5J8ITCyummSIlKby","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"身穿黄底黑慌，虽然没率兵和帅纹袍，呼啸一声百兽，威风凛凛山大王","answer":"老虎","_id":"SeJq0izSeupPM2Aa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"身既死兮神以灵，后半句是什么？","answer":"魂魄毅兮为鬼雄。","_id":"fwneXWkHu0GJrJs3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"社区积分每天可以抽几次奖？","answer":"1次","_id":"41x9e9UpYgat6f8N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"摄氏0度，华氏是多少度？","answer":"32度","_id":"EiPQgSfdLQXbjR5C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蛇蟠阵大克的阵法是？","answer":"天覆阵","_id":"Rui4dAlS0n4o2JiB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"社区房屋可以在土地门牌处花费多少个彩果进行房屋染色","answer":"2","_id":"Yw3IshY13v15Muco","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"社稷的原意是指？","answer":"土地神和谷神","_id":"ZnZyz4Wr2mZp8W4w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少壮不努力，老大徒伤悲出自什么诗？","answer":"长歌行","_id":"yLBzA58oUwZt1joW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少小离家老大回，乡音无改鬓毛衰。这句诗的作者是谁？","answer":"贺知章","_id":"6q7jTSLih9rQiWET","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少小离家老大回，乡音无改鬓毛（）。","answer":"衰","_id":"TZjbM7LW7y9Q1zgE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少小离家老大回，后半句是什么？","answer":"乡音无改鬓毛衰。","_id":"YKV1ZkDXRq9A7cUp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少小离家老大回，乡音无改鬓毛衰。下一句是什么？","answer":"儿童相见不相识，笑问客从何处来？","_id":"fS2iGZFsIpjZHvQN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少小虽非投笔吏，论功还（）请长缨。","answer":"欲","_id":"hCWJtY8FwggszwyT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少年的真实身份是什么？","answer":"书童","_id":"9bAqLQ4Nf2SwlIa9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"少年儿童每日的正常睡眠时间是6小时吗？","answer":"不是","_id":"Q0qH7f1lVIcv1WMF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"YWktaexYQR4JjfJb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上有青冥之长天，下有渌水之波澜。下一句是什么？","answer":"天长路远魂飞苦，梦魂不到关山难。","_id":"y02ptVtmJyZbSF4f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上联：一道残阳铺水中，下联：半江瑟瑟半江红作者：","answer":"白居易-暮江吟","_id":"2dhbxnuUtURLBnRD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上穷碧落下黄泉，后半句是什么？","answer":"两处茫茫皆不见。","_id":"IkUCuzudC4E7mmJX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不（）。","answer":"见","_id":"ju7TcickJuI3ey5k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上课的教室离宿舍有多远？","answer":"465米","_id":"oiTRCXsxz9I5ihXS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.172Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.172Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上海最出名的包子是什么包？","answer":"小笼包","_id":"q5Owt3JxvfDhfL4s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.172Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.172Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上海的市花是什么花？","answer":"白玉兰","_id":"IIUK7m2jJIKx43VP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.171Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.171Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上海市简称什么？","answer":"沪","_id":"jFpbggoGYwbB6QnZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.171Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.171Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上古时九黎族部落酋长是谁？","answer":"蚩尤","_id":"Dn7dpmaUaavwFbLY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上官婉儿被唐中宗封为什么？","answer":"昭容","_id":"Yn1vqBZ5pUsEMpZT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上官婉儿被后人成为什么宰相？","answer":"巾帼宰相","_id":"g8l6YNlSRnOKyZp4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上古历史文件汇编，主要内容为君王的文告和君臣谈话记录的儒家著作是什么？","answer":"尚书","_id":"70CueqEb8ZYPOEbn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.169Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.169Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上都是北京的别称？","answer":"错","_id":"zm9ntkHccFzWy8Z8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.169Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.169Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上次的两个摇钱树苗，是花千寻用千两黄金和什么换来的？","answer":"火凤之睛","_id":"HQaygBsE1KqtLEXW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商周时代的礼器以玉器和什么最重要？","answer":"青铜器","_id":"bh9Mligzq7ZL45xU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"上次比武时，长空使用的武器是什么？","answer":"倚天","_id":"dk2BkDFkRpPSl0UB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商鞅主张的是哪家学说？","answer":"法家","_id":"yCxYeV2z63AjP661","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。这里说的“亡国”是指哪个朝代的灭亡？","answer":"南朝","_id":"7DNOGuRzyE5W349Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商女不知亡国恨，后半句是什么？","answer":"隔江犹唱后庭花。","_id":"HMUxVjWwlZv40U9E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商鞅变法是公元前多少年？","answer":"356","_id":"YSVILkEO13XHhxaI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商朝使用的是什么文字？","answer":"甲骨文","_id":"RbtQAXKP6R3oD68a","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。这句诗的作者是谁？","answer":"杜牧","_id":"zevVyYjg3IIxLMjb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"商朝的都城是镐京？","answer":"错","_id":"E4i25OoJNvjmaQwb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"扇是谁用的","answer":"逍遥生、龙太子","_id":"NTSF3JAxVVA77OMX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鳝鱼生长中会有性逆转现象发生，幼体鳝鱼是什么性别？","answer":"雌性","_id":"Oa763xDECmXSqhic","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"擅长山水田园诗，与王维并称“王孟”的诗人是谁？","answer":"孟浩然","_id":"YhMQf95VZwJAbj0s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陕西省一块著名的“无字碑”，它与武则天有关？","answer":"对","_id":"6Fgx35Ef4sevNTIQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陕西省中部的渭河平原，又称又称什么？","answer":"关中盆地","_id":"FWpHL3Y75dGiAvGY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陕西省一块著名的“无字碑”，它与秦始皇有关？","answer":"错","_id":"Ospmwt1VjrNExEIU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陕西月饼也称为什么？","answer":"秦式月饼","_id":"WPmwoheKwjqY2hOV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陕西简称什么？","answer":"秦","_id":"Y17XJIw9lf7G8gCR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山西洪桐县的明代监狱，因为谁的故事而著名","answer":"苏三","_id":"AB0wxhXOzmcCJGpU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山外青山楼外楼，西湖歌舞几时休。下一句是什么？","answer":"暖风熏得游人醉，直把杭州作汴州。","_id":"Nv0wDWK6TU3g5C0A","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山映斜阳天接水，芳草无情，更在斜阳外。出自范仲淹笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"苏幕遮","_id":"ezf3OSsSTOFNIcy2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山外青山楼外楼，后半句是什么？","answer":"西湖歌舞几时休。","_id":"ib5PwBMZKwoCJXkl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山西省简称什么？","answer":"晋","_id":"ikw9qMrVWODPvFHE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"膻中穴位于身体的","answer":"胸口","_id":"otG1ba7ipV09kkiD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山气日夕佳，飞鸟相与还。下一句是什么？","answer":"此中有真意，欲辨已忘言","_id":"6uLTeH1Zyaq2EzAf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山回路转不见君，雪上空留马行处出自什么诗？","answer":"白雪歌送武判官归京","_id":"dUYcNfSbelKn1yTA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山回路转不见君，雪上空留马行处。这句诗的作者是谁？","answer":"岑参","_id":"dy6VirY4O1vxmF3v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山水画卷共分为几个残卷？","answer":"4个","_id":"jIHj1dnF7j2xWWLR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山石荦确行径微，黄昏到寺蝙蝠飞。这句诗的作者是谁？","answer":"韩愈","_id":"wY00ThpPSF6v2BJY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山回路转不见君，雪上空留马行（）。","answer":"处","_id":"3GtSbSFIy5crBes2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山东省简称什么？","answer":"鲁","_id":"4tVL4CyJtWWGs9MT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山回路转不见君，后半句是什么？","answer":"雪上空留马行处。","_id":"m8gALZ8nq53EMOAs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山海经中记载追逐太阳的人是谁？","answer":"夸父","_id":"w3VJTeAorzhzkMeK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山不在高，有仙则名。水不在深，有龙则灵。斯是陋室，惟吾德馨。这是谁人所做？","answer":"刘禹锡","_id":"OJUEWTFLjW7tBnwW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山不厌高，海不厌____","answer":"深","_id":"OLEnzlT2rJf31Tbn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"山东、山西的“山”是指太行山吗？","answer":"是","_id":"wWbjENresk02Qmkj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲨鱼有鱼鳔吗？","answer":"没有","_id":"JZfIHIDSQzguKZL2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.159Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.159Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲨鱼是卵生还是胎生？","answer":"胎生","_id":"YCEd3Amwo1kAD6Bu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.159Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.159Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莎士比亚四大悲剧中哪部又称“王子复仇记”？","answer":"哈姆雷特","_id":"l2zM51dFcP3T2AxU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.159Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.159Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莎士比亚是英国什么时期伟大的剧作家和诗人？","answer":"文艺复兴","_id":"HxTP9PAiXggD1dSg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莎士比亚的四大悲剧：《哈姆雷特》、《奥塞罗》、《李尔王》还有哪一个？","answer":"麦克白","_id":"lMwBvJhyqXMGN9jR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沙上并禽池上暝，云破月来花弄影。这句词的作者是谁？","answer":"张先","_id":"tfY4p3nX24eVUpVD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杀气三时作阵云，寒声一夜传刁斗。这句诗的作者是谁？","answer":"高适","_id":"EVhNFTVrpYuNmQXX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沙僧法号什么？","answer":"悟净","_id":"JNKngxZu6WUFWpB0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杀修罗傀儡鬼这场挑战时，最好配备什么特技？","answer":"身似菩提","_id":"UdV2Kb8gJ32Iy0Ws","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杀破狼能使用哪种武器","answer":"弓弩","_id":"kpS2OJzASD2pDktZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.156Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.156Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杀梦魇夜叉遇见变异携宝龙龟，出现5只龙龟可能获得什么物品奖励？","answer":"金刚石","_id":"Q2HV1WcTRt08bXfr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.155Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.155Z","game_type":"xy3d"},{"question":"色光三原色分别是红色、绿色和什么？","answer":"蓝色","_id":"dmN0KPuE72H6arno","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.154Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.154Z","game_type":"xy3d"},{"question":"散文主要分叙事性散文和什么？","answer":"抒情性散文","_id":"6mJspvqeSmHY8vIN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.153Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.153Z","game_type":"xy3d"},{"question":"桑之落矣，其黄而陨。下一句是什么？","answer":"自我徂尔，三岁食贫。","_id":"Ekx4r9P4SihDp2Kk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.153Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.153Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三字经里有一句“昔孟母，择邻处”，讲的是孟子的典故，其道理和下面哪句话是一致的","answer":"近朱者赤，近墨者黑（傅玄）","_id":"Ew1JeZNmPAQ7R72o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三原色是指绿色、蓝色和？","answer":"红色","_id":"KkMMpDfIesBu1Gv3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"散文集《背影》的作者是谁？","answer":"朱自清","_id":"Zhl2sf1OT38DcjGz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三字经里说“昔孟母，择邻处”说的是什么典故？","answer":"孟母三迁","_id":"nkSEsNqmWyNADybV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三氧化二砷即是什么？","answer":"砒霜","_id":"2u6iCPrSo6rXNl7v","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三十六计中的“混水摸鱼”应该如何用英语表示？","answer":"Fish in troubled waters","_id":"Fmv7FHEUBeduw0ew","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三十六计最后一计是？","answer":"走为上计","_id":"je44sxFB6emxc6mS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三鲜水饺属于哪个菜系？","answer":"浙江菜","_id":"tixDQRrCGas8WZVn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三十六计第一计是？","answer":"瞒天过海","_id":"jYQ5D89ylGykJzFk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三师指太师太傅跟什么？","answer":"太保","_id":"lCScZE3Jxt08TqPG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三十六计中的“浑水摸鱼”应该如何用英语表示？","answer":"Fish in troubled waters","_id":"soQrXfESLVFuxQCd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三十功名尘与土，八千里路云和月。这句诗的作者是谁？","answer":"岳飞","_id":"wt9FlMbrKQAgo5Ez","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三三发现了受伤呻吟的谁？","answer":"月夜蕊","_id":"4JqsfGuWqMur5eGy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三千年前，他是什么？","answer":"凤凰","_id":"HMH2JcgLiRNM2FEa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三权分立的核心是立法权，司法权和什么相互独立，相互制衡？","answer":"行政权","_id":"uTNn1wMZkWO1JGQl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三三取了瓶子，想要找什么？","answer":"丁香花","_id":"xM8Gyz4jdz4huc9r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三界之中共有几处兵器铺？","answer":"4","_id":"7vBWwOMjMBQ1IsPi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三昧真火，破碎无双，推血过宫，龙腾哪个会在乾坤盘中出现？","answer":"三昧真火","_id":"NTL8xDnwsGabOEof","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三界书院没答上来要关多久？","answer":"1年","_id":"w0CGtgECaw8iYrQC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三家分晋是指春秋末年，晋国被魏国、赵国和哪个国家瓜分的事件？","answer":"韩国","_id":"QP10nuI8ZwNgEWVE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三教九流中的“九流”，在《汉书?艺文志》分别指，儒家、道家、阴阳家、法家、名家、墨家、纵横家、杂家和什么？","answer":"农家","_id":"Se7MEYUY0cF0Xcc2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三界杀中武器共有多少种？","answer":"11种","_id":"SihpPVnfe1P58gWK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三家分晋是指春秋末年，晋国被韩、赵和哪个国家瓜分的事件？","answer":"魏国","_id":"f1u37ye2KYRaPqIZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三皇之后的首领，五帝分别是舜、颛顼、帝喾、尧和谁？","answer":"黄帝","_id":"DA0rMsMJYs3oIMCy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三皇之后的首领，五帝分别是黄帝、颛顼、帝喾、尧和谁？","answer":"舜","_id":"myKQbJeqvQ3ckUpx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三家分晋是指春秋末年，晋国被韩、魏和哪个国家瓜分的事件？","answer":"赵国","_id":"wSAvM6fyHaAfqLJm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国演义是何人所著？","answer":"罗贯中","_id":"MMd6T7QvaZwnXfBO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三过家门而不入的故事是关于历史人物大禹的？","answer":"对","_id":"ZNpSkbAstfcAcCIh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三过家门而不入的故事是关于历史人物尧的？","answer":"错","_id":"uHdn3oSCIjGXdhVf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国演义里“木牛流马”是司马懿发明的？","answer":"错","_id":"9JxwdduDsmBWR8Y9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国演义里“木牛流马”是谁制造的：","answer":"诸葛亮","_id":"RN7eDNgqodXHyzqU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时有个技师马钧，用纸包火药的方法作出了娱乐用的什么，开创了火药应用的先河？","answer":"爆仗","_id":"f6LLC3sarnLxaF1G","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国演义里“木牛流马”是诸葛亮发明的？","answer":"对","_id":"oMxRyv0Hsudzb0ci","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期著名的以少胜多的战役官渡之战，胜利者是","answer":"曹操","_id":"7eM0YziP5SJsS3DA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期修建“铜雀台”的人是：","answer":"曹操","_id":"86WsuaSeKUOXLHE2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期魏的都城是咸阳？","answer":"错","_id":"EYeLSW4HqOOIhMc2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期吴国的开国皇帝是谁？","answer":"孙权","_id":"ZcDTUMOOHquUDXXj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.143Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期魏的都城是洛阳？","answer":"对","_id":"KaBF9iIiZqVmQJJF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.142Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.142Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期马谡曾在街亭一战败给哪个魏国大将：","answer":"张颌","_id":"OpeFwgDLHLtBVMT7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期马谡曾在街亭一战败给哪位魏国大将","answer":"张?","_id":"STrb34USrKaJvKGJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期擅长造刀的是以下哪位","answer":"蒲元","_id":"oCB2cYnX4Eg675YM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期的三个政权分别是蜀汉、东吴和什么？","answer":"曹魏","_id":"ROjDrQwWi9fYqcVK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.140Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.140Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期的三个政权分别是曹魏，蜀汉和什么？","answer":"东吴","_id":"hCMHGf6NAsYpVHaM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.140Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.140Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期的三个政权分别是曹魏、东吴和什么？","answer":"蜀汉","_id":"mGpZx4wlFnSdcyD6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.140Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.140Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期的名将马超具有下列哪个民族的血统","answer":"羌族","_id":"36Js59vBfiVboGLa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.139Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.139Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期曾经“裸衣战马超”的名将是","answer":"魏将许褚","_id":"fijHYGgpXWdKNkn2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.139Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.139Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期“温酒斩华雄”的名将是谁？","answer":"关羽","_id":"49H3faxzP83RlO7C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.138Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.138Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期“火烧连营”一战的对阵双方是","answer":"陆逊VS刘备","_id":"6tu7QJDI0JTXfVU8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.138Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.138Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期“千里走单骑”的名将是谁","answer":"关羽","_id":"c8uc9sJ8OLPqGqRw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.138Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.138Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国时期“割须弃袍”的是","answer":"曹操","_id":"BGnPNc19mNRDF0ZD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.137Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.137Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三国典故里“走马荐诸葛”的人是：","answer":"徐庶","_id":"nYW77W1oPWbaclE7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.136Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.136Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三皈五戒是佛陀所制的戒律，为了教导弟子如律受持，约束心身。以下不在三皈之列的是？","answer":"皈依道","_id":"E0UL8EkaOfmpQZwW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.135Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.135Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三顾频烦天下计，两朝开济老臣心。下一句是什么？","answer":"出师未捷身先死，长使英雄泪满襟。","_id":"Lq3QPfWAMHonihy3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.135Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.135Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三纲五常中的五常是指智、礼、信、义和什么？","answer":"仁","_id":"TGBvqiwf9bqz4sa9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.134Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.134Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三藏是佛教典籍的三种形态，分别是经藏，律藏和什么？","answer":"论藏","_id":"z9VxxD3wAUNj5jOb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.134Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.134Z","game_type":"xy3d"},{"question":"撒盐空中差可拟，未若柳絮因风起。","answer":"冬","_id":"5hy3BXkxCnX4ys9o","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"若溪与夜影相约七日后在哪里相见？","answer":"建邺城","_id":"6RndnLZs9FR60Ko9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"撒哈拉以南的非洲分布最广的气候是热带草原气候吗？","answer":"是","_id":"hzgluWYzqwmH0l6H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"儒家经典《周礼》是何人所著？","answer":"周公旦","_id":"EQFdo6twUonE92sU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"若是在水里加点盐，水结冰的速度会更快吗？","answer":"不会","_id":"hLkTQOPS6KARelYZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"儒家经典《尚书》又称为什么？","answer":"书","_id":"uuQyNVjtJT9IAZ33","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"儒家经典主要指儒学多少经？","answer":"十三经","_id":"x42RbCgvaN6JMZ8M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果你想解除“摄妖香”的效果，需要使用：","answer":"洞冥草","_id":"L0ojZkq5OSwvVhAs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果你的公司要招一名能言善辩的公关，下列孔子的弟子来求职，最合适的是：","answer":"子贡","_id":"VlgIrQn8uYejFr3f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果发现使用中的电器着火了，首先应该采取的措施是","answer":"切断该电器的电源","_id":"yrsfuVEBtZ4UShFQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果好朋友请你帮忙，怎么办？","answer":"既然是朋友，就给予力所能及的帮助。","_id":"zvoSmXmnbwJBpA2E","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果发生地震时身处电梯内，应该如何采取逃生措施？","answer":"按下控制板上每层按钮，待电梯停下后迅速离开","_id":"M6R5JmDidDYq4lTx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果按流传至今的作品计算，我国历史上写诗最多的诗人是李白？","answer":"错","_id":"SwzVijypVM9QeUjD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果按流传至今的作品计算，我国历史上写诗最多的诗人是陆游？","answer":"对","_id":"sTDlTVPDgOtpCAvH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"如果被困沙漠，短时间难于走出困境，应该掌握“夜行晓宿”的原则，白天休息，夜晚行走，这是因为：","answer":"白天行走，人体水分消耗大","_id":"vDssK0L9kBk1spHK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"日照香炉生紫烟，遥看瀑布挂前川。下一句是什么？","answer":"飞流直下三千尺，疑是银河落九天。","_id":"6piKAps6ZwUkJKj2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"日食会发生在农历的朔日还是望日？","answer":"朔","_id":"KZw9w2MI9D8Yv7Hk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"日日思君不见君，共饮长江水。这句词的作者是谁？","answer":"李之仪","_id":"NkObV9paXTxkhhM0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"日照香炉生紫烟，后半句是什么？","answer":"遥看瀑布挂前川。","_id":"WP1YwfhUicNTUiBT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"溶岩地貌在地理学上又叫什么地貌？","answer":"喀斯特地貌","_id":"rA5ke43ziexjucsU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"日日思君不见君，共饮（）水。","answer":"长江","_id":"w5r4YrrOr9CvAAuz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人造卫星是围绕恒星、行星、卫星中的哪种天体运行的？","answer":"行星","_id":"YjdZxNLAPiIFWn9h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"日暮乡关何处是，烟波江上使人愁。这句诗的作者是谁？","answer":"崔颢","_id":"cv4TJ9poxR33KPn7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人造金刚石以什么为原料制造的？","answer":"石墨","_id":"ga1giX7HXTNmyUTL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人在大量出汗之后，是喝白开水好还是喝盐开水好？","answer":"盐开水","_id":"hFzr7IRcCNDr4E69","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"日啖荔枝三百颗下句是什么？","answer":"不辞长作岭南人","_id":"k6oNxuSAgM6Uqp9D","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人在死海中会漂浮还是会沉下去？","answer":"漂浮","_id":"ywHeVc02W5VqUkdL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人物多少级才能在世界上喊话","answer":"20级","_id":"5VqEY0rFJFHz61lY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。这句词的作者是谁？","answer":"苏轼","_id":"cPKzXug2rAocoSKi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人物修炼在哪里点？","answer":"药房","_id":"jf0E3DrkjyirUq4B","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人一生说的最多的三个字是什么？","answer":"不知道","_id":"rZ0PrMY51p0P21Wi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人与黑猩猩的基因差异为百分之几？","answer":"1","_id":"vBCIc7cNzu0GqTWX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体中，含水量百分比最高的器官是眼球吗？","answer":"是","_id":"4xnSHNxAPfYCQjhr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体最大的淋巴器官是什么？","answer":"脾脏","_id":"8AeVPNEynNK5XGlZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体最大的解毒器官是肝脏吗？","answer":"是","_id":"U6aECuOfWgH03uKp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体中含量最多的元素是氧吗？","answer":"是","_id":"Ufa0PipFHkeXULrb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体缺少哪种元素会造成甲状腺肿大？","answer":"碘","_id":"cJrGhiNRLbmI6kHL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体内脏里最大的器官是什么？","answer":"肝脏","_id":"q4eARjkgB4jxm7kG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体消化道中最长的器官是？","answer":"小肠","_id":"zPGNn7aojqIWoPOf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体内的血管可分为三种，分别是动脉、毛细血管和？","answer":"静脉","_id":"A0DjLIJCcL7OQo6x","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人生在世不称意下句？","answer":"明朝散发弄扁舟","_id":"C5xL0q6WTRDchR3r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人生得意须尽欢的下一句是什么？","answer":"莫使金樽空对月","_id":"HQrksbFPLWgkItoQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体分解和代谢酒精的器官是肝还是肾？","answer":"肝","_id":"M5YV5t7KCGEC79t8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人体内进行气体交换的器官是什么？","answer":"肺","_id":"krS41cBa4czpiRkT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人散后，一钩淡月天如水。这句词的作者是谁？","answer":"谢逸","_id":"1ubzbjkE3Fqkb2wV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人身体一共有多少块骨头？","answer":"206","_id":"QzjF7dzbgHS2I5I8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人身上有多少对肋骨？","answer":"12","_id":"TtbFkL7KWVC1zgKf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人群议论的对象是谁？","answer":"花千寻","_id":"10yOquABKE3Wub8b","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人脑两半球中，在语言功能上占优势的是哪个半球？","answer":"左","_id":"1L9vpiM1lJcNb9dK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人气低於多少的玩家会受到官府的通缉捉拿？","answer":"500","_id":"Pg7ekdBifnm8nYlu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人气低于多少会成为通缉犯？","answer":"500","_id":"dgesJjqjgJr6WQE1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人脑中，控制平衡的是大脑还是小脑？","answer":"小脑","_id":"eg2YlijmGAuFINYq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人们外出野营时，常常会就地取材品尝一些野味野果，以下做法有危险、不可取的是哪一项？","answer":"采摘不知名的蘑菇做菜","_id":"37jIqTzqGxM3OgoJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人们日常吃的紫菜属于什么藻类？","answer":"红藻","_id":"9BTJCMBf84ECP3Tv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人们所称的“三伏”出现在农历的：","answer":"六月","_id":"smRtWGBXVseXavQu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人民英雄纪念碑上的雕塑作品叫什么？","answer":"五四运动","_id":"vOs54a7yFAJGJedp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人们常说“无事不登三宝殿”，此处的“三宝殿”原意与哪个宗教有关？","answer":"佛教","_id":"DhqLG0CvYo3Mmwi7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类最先使用的制造器具的金属丝铜还是铁？","answer":"铜","_id":"HuxelMOnkq57EuK5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人们平时吃的土豆是它的根还是茎？","answer":"茎","_id":"PFupVf9PgGK0Uuin","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人们常用“有情人成眷属”来祝福相爱的恋人，下面的哪一句英语可以表述这句话的含义？","answer":"\"Jack shall have Jill","_id":"oqoC4CSTJThpo03V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类最古老的绘画形式是？","answer":"壁画","_id":"1cz4ZfOdCbt09JRQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.120Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.120Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类最古老的绘画形式是壁画还是油画？","answer":"壁画","_id":"ax3yqFjj1JFQ4ptd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.120Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.120Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类主要的造血器官是心脏吗？","answer":"不是","_id":"sopFlde8nF0wKqcc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.120Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.120Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类留在月球上的第一个脚印是左脚还是右脚？","answer":"左","_id":"3uWIEyPAnpF63lcN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类第一颗人造卫星是哪国发射的？","answer":"苏联","_id":"5vImbQ0b7I7tQTYg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类出现的标志是什么？","answer":"直立行走","_id":"7eKcdaFh10ikD92P","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类的脊柱有多少块椎骨？","answer":"24","_id":"8hUg0mwWjuHkSMFE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人间自是有情痴，后半句是什么？","answer":"此恨不关风与月。","_id":"HYXmwOOZa1nokvxI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人老了之后头发变白，是因为头发中缺乏什么？","answer":"黑色素","_id":"IhiHdZWMP8s2KuFs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人间类似超级青鸾的鸟类叫什么名字？","answer":"金青鸟","_id":"TekZeTRsVRgjyg33","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人工降雨时，需要使用的化学物质是碘化钾还是碘化银？","answer":"碘化银","_id":"gzR0vWHUvVBaXQi0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人耳的听觉范围高到20000赫兹，低到多少赫兹？","answer":"20","_id":"kp8JayLYRQFnJXpZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人的中枢神经系统的最高级部分的是什么？","answer":"端脑","_id":"5PJkYBehNkLtftSs","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人的唾液是舌头分泌的吗？","answer":"不是","_id":"F49nu9OfHwUbcI7y","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人的大脑包括脑干、小脑、端脑和什么？","answer":"间脑","_id":"vHbtHqP94Au58Ylk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人的心脏中心房和心室共有几个？","answer":"4个","_id":"wqW8qhwsm4DWO1HO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人的大脑包括脑干、间脑、端脑和什么？","answer":"小脑","_id":"NKQV7QHsbOB23LBU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人的大脑包括脑干、间脑、小脑和什么？","answer":"端脑","_id":"Oimiz98uPxMGtvO3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人的大脑包括间脑、小脑、端脑和什么？","answer":"脑干","_id":"TGKXypybbScg75NU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人参在古代有很多雅称，以下不是人参雅称的而是：","answer":"赤箭","_id":"1bxFOCc8wZmAplFY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人称“医圣”的东汉末著名医学家张仲景的写的作品是？","answer":"伤寒杂病论","_id":"AfnnScvYi6a189Lh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人参果又叫做什么？","answer":"草还丹","_id":"B7y6rN2Vyb84dZIa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人称“医圣”的东汉末著名医学家是谁？","answer":"张仲景","_id":"dfRsmbXgHfucqkWw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人吃东西能品尝出酸甜苦辣等味道是因为舌头上有什么？","answer":"味蕾","_id":"iEhfdqrDGiCOFgwB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"热力学第二定律的两个主要奠基人分别是克劳修斯和谁？","answer":"开尔文","_id":"IsNfelv9rP8GZpmY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"热力学第一定律是什么？","answer":"能量守恒定律","_id":"LkvcaZ3nvty2uZFe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"热干面是我国哪个省的小吃？","answer":"湖北","_id":"P0Intu9Pa0SBfnvR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绕树____匝，何枝可依","answer":"三","_id":"pY3Vosp1EIYpOjyP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绕地球转动的唯一天体是什么？","answer":"月球","_id":"xGrd9ov9Vz6mw8cr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"群雄逐鹿玩法中，要挑战别的服务器需每人交纳多少两银子作为报名费用？","answer":"30万","_id":"2c0AYkyZixAmtzs2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"让拿破仑结束戎马生涯的历史性战役是什么？","answer":"滑铁卢","_id":"adO20yTcIjfmeuXH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"燃烧现象是属于化学反应还是物理反应？","answer":"化学反应","_id":"g093Yd7oQQC00iH2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"确认结拜后，需由队长交纳多少两结义费用","answer":"100万","_id":"j7VAv0sNhbsJEEin","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"群雄逐鹿玩法首次出现在哪一部资料片？","answer":"坐骑天下","_id":"jg7RxT7vyjq4gc7l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"缺乏哪一种维生素易患夜盲症、角膜干燥症？","answer":"A","_id":"mWfipt3CfCvdQkTY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"逡巡凌云渡的天王分身是哪位？","answer":"增长巡守","_id":"oMuvdWM3TWjE5lsq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"劝君更尽一杯酒，后半句是什么？","answer":"西出阳关无故人。","_id":"47HjzhFOGcMXLYT6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泉眼无声惜细流，树阴照水爱晴柔。下一句是什么？","answer":"小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头。","_id":"M4mHYbSza33HVdJJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"劝君莫惜金缕衣，劝君惜取少年时。下一句是什么？","answer":"花开堪折直须折，莫待无花空折枝。","_id":"tXnLIklFsuKd4MqL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"yfNE4KWhP8X5XoXf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"全世界最大的白鹤集中越冬地在我国的哪个湖？","answer":"鄱阳湖","_id":"JIT5adpcc4Wmts7f","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"全球七大洲中，海拔最低的是哪个大洲？","answer":"欧洲","_id":"Qpf8Zbg8WhrHwJwh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"全球七大洲中，海拔最高的是哪个大洲？","answer":"南极洲","_id":"VcjoAQkUj0CvFNNc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"全球七大洲中，海拔最高的洲是哪个？","answer":"南极洲","_id":"sSIU3mreWA8XYNdm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"去须弥东界的必经之路是","answer":"丝绸之路","_id":"CW1nDtoSu8oowJbQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"全球共分为多少个时区？","answer":"24","_id":"Cj8Bgg3BywKs2Pj2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"全球二十四个时区的划分是以经度线为准还是以纬度线为准？","answer":"经度线","_id":"yMyXtcQsHo1kW6rV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"去年元夜时，花市灯如昼。月上柳梢头，后半句是什么？","answer":"人约黄昏后。","_id":"LAevrt11vad92epg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"去比丘国的必经之路是","answer":"长寿郊外","_id":"iqlUMvefHwE0XY2w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"去动物园，看到的第一个关在笼子里的动物是什么？","answer":"售票员","_id":"vKTQyJ7rHthTLlnt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曲径通幽处，后半句是什么？","answer":"禅房花木深。","_id":"DZKdBGn71T0laDpa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.106Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.106Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曲径通幽处，禅房花木深。这句词的作者是谁？","answer":"常建","_id":"rSnwf2EhVz4PwNHj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.106Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.106Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曲径通幽处，禅房（）木深。","answer":"花","_id":"8yvMLqa3jgeSGWYc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.105Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.105Z","game_type":"xy3d"},{"question":"屈原所作的中国古代最长的抒情诗是？","answer":"离骚","_id":"uWB9diYgt2rBqfQL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.105Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.105Z","game_type":"xy3d"},{"question":"屈原是战国时代齐国人？","answer":"错","_id":"DOYd1XFRWB2QdbS4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"屈原是战国时代楚国人？","answer":"对","_id":"UGzWGMs8FO15h5Po","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"屈原是春秋时代哪一国的人？","answer":"楚国","_id":"bS9q74t0weWtWqfM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"屈原是春秋时代哪国人？","answer":"楚国","_id":"uYlP13pbjM9xNUHD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.103Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.103Z","game_type":"xy3d"},{"question":"屈原根据民间祭祀之礼、歌舞之乐进行再创作后形成的诗歌是《九歌》、《天问》还是《离骚》？","answer":"九歌","_id":"BKhz4p4ykXvf1m39","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.102Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.102Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蚯蚓的真身是谁？","answer":"鸿钧","_id":"wNWirLiMgFP8hkgh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.102Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.102Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秋夕然的身份是什么？","answer":"GM","_id":"6BoNXMVcygPcNahT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秋鸢为师傅泡了一杯什么茶？","answer":"龙井","_id":"a32j6df38imU0JDt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晴晴把小伊晴晴的号移民到了哪里？","answer":"长屿洞天","_id":"C3U4FCNfKbL9PxoG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"请问田忌赛马的故事发生在春秋战国时期的哪个国家","answer":"齐国","_id":"QkA4wm0y3IhXgL75","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秋夕然穿越前正在干什么？","answer":"处理卡机","_id":"YqX2XYnqRke27tTb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晴晴的大招是什么？","answer":"莲心剑意","_id":"oMndUzV2735KwA2e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晴晴的地府号来自谁？","answer":"月月","_id":"zaB07NfJKa9vIpn8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清末商人胡雪岩创办的著名中药堂名叫：","answer":"胡庆余堂","_id":"6PSn9UjkeFrU5CYQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晴川历历汉阳树，芳草萋萋鹦鹉洲。下一句是什么？","answer":"日暮乡关何处是，烟波江上使人愁。","_id":"9M8i4qI431HWeDy9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"情人像什么？","answer":"吸血鬼","_id":"IRnnYXS91DQq2Wm6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清末“垂帘听政”的太后是谁？","answer":"慈禧","_id":"M8EMuDmJVSSda1mO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜻蜓点水是在做什么？","answer":"产卵","_id":"ROCQOJcEhZxFhZk4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晴川历历汉阳树，芳草（）鹦鹉洲。","answer":"萋萋","_id":"hMkurm6D3bBL9Fin","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清政府和英国在广东虎门签订的《五口通商附粘善后条款》又称什么？","answer":"虎门条约","_id":"yuo4Q0WR8Gzh2hlQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清明起源于何时","answer":"春秋战国","_id":"9ezkooyjDnABpDIF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清明节有登高的习俗？","answer":"错","_id":"DGuufJB6b9wcxixg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清皇朝考试制度中所规定的一种特殊文体叫什么？","answer":"八股文","_id":"p2O3n7FKUqmDl6vl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清明节有吃粽子的习俗？","answer":"错","_id":"xa9v3QuZMZQgDRtH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代科举考试中，最高级别的考试叫什么？","answer":"殿试","_id":"ORtDKOSaYsp0RvWU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清官海瑞是哪个朝代的人？","answer":"明","_id":"PAgW0A2hl7EuikX5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代小说《红楼梦》是谁所著","answer":"曹雪芹","_id":"dWOPNSLcYPbawPaZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代著名小说《儒林外史》的作者是：","answer":"吴敬梓","_id":"sJojBupyj7enB8aK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代纪昀在《四库全书总目》中指出孔子“七十子之徒之遗言”所成的儒家著作是什么？","answer":"孝经","_id":"wg9OVPI5L67FGkVr","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清晨入古寺，初日照高林。下一句是什么？","answer":"曲径通幽处，禅房花木深。","_id":"584ZTpvAnnZiJahE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清朝最后一个皇帝年号是什么？","answer":"宣统","_id":"CBkOZttoSuA8khf5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代官服上绣有方形图案，称为“补子”，其中二品武官的补子图案是","answer":"狮子","_id":"NniWqgYXFmKfxRv2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代官服上绣有方形图案，称为“补子”，其中一品文官的补子图案是","answer":"仙鹤","_id":"fDUQr2pGmDwP8VgQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代官服上绣有方形图案，称为“补子”，其中一品武官的补子图案是","answer":"麒麟","_id":"fa0JG6qR80XOw7lD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代官服上绣有方形图案，称为“补子”，其中三品文官的补子图案是","answer":"孔雀","_id":"tI1wmydSyq9FzRLt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清代曹雪芹所著的小说《红楼梦》最初时命名为","answer":"《石头记》","_id":"xc6JMQpNngMPCnYV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清朝时，巡抚与总督相比谁的权利更大？","answer":"总督","_id":"F2k0ryzCxNqwU4Ku","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清朝推行“摊丁入亩”制度的皇帝是：","answer":"雍正","_id":"HTRIFMX939kH8Htz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清朝入关后的第一位皇帝是","answer":"顺治","_id":"JFnoMjX7mmqJNCDb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"清朝的扬州八怪中，以画竹子闻名的是哪一位","answer":"郑板桥","_id":"m6KoQ1Vg4mrDGUSn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青蛙除了用肺外还用什么器官呼吸？","answer":"皮肤","_id":"FdVDfxElSar9tllw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青蛙除了可以用肺部呼吸外，还可以通过什么呼吸？","answer":"皮肤","_id":"GwxppHrzBxiVUxK3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青蛙能看见不动的东西吗？","answer":"不能","_id":"e6MbNsbezz6RhrRd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青铜神树出自三星堆，由树座和树干两部分组成。底座之上三山相连，树干接铸于山顶正中，上有三层树枝，每层三枝丫。枝丫端部长有果实，一果枝上扬，果上站立一鸟，两果枝下垂。在树桠和果托下分别铸有火轮。在树的一侧，有一条龙援树而下，龙身呈辫索状马面头，剑状羽翅。从造型来看，该青铜神树应是代表东方的神木","answer":"扶桑","_id":"jIdzb9w9F0Y2y2Cn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"轻拢慢捻抹复挑，初为霓裳后六幺。这里的“霓裳”是指？","answer":"一首乐曲","_id":"vGv1GxjUw5nYit0J","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青山遮不住，下一句是什么？","answer":"毕竟东流去。","_id":"QZo4Xofv5Itw0ko4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青铜器“尊”是盛酒器？","answer":"对","_id":"ZN3G5Ta8dnWkCaZR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青铜器主要是由哪几种金属制成的？","answer":"铜、锡","_id":"g6xt7jGFWMvy20YE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青铜器“鼎”是盛酒器？","answer":"错","_id":"jLPOP6OhZjMf97yc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青山横北郭，后半句是什么？","answer":"白水绕东城。","_id":"AhcJsXuifI2tgGtb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青山隐隐水迢迢，秋尽江南草未凋。下一句是什么？","answer":"二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫？","_id":"HB4w0ElS8ozC6xTV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青山横北（），白水绕东城。","answer":"郭","_id":"6AHxbk9h98b0F7fX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青山横北郭，白水绕东城。下一句是什么？","answer":"此地一为别，孤蓬万里征。","_id":"9rJSEQ9ubKjYeNmh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青山横北郭，白水绕东城。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"W9TsRyH2ulyDhbIi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青青子吟，悠悠我____","answer":"心","_id":"IcO1vJhhd9ntRqJ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青青河畔草，后半句是什么？","answer":"郁郁园中柳。","_id":"QEzTsku5kTT7blm5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青青陵上柏，后半句是什么？","answer":"磊磊涧中石。","_id":"Uqxvno64WAKFMgxM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青鸾化为人形后化名为什么？","answer":"柳枝","_id":"ckjj4nwqLq4OIiup","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青莲花泛着什么颜色的光泽？","answer":"绿色","_id":"r2SIY0G9SlhtT6yp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.089Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.089Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青莲花有多少瓣花瓣？","answer":"24","_id":"v3Cwt2YygDh0a4hR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.089Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.089Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青茶又称什么茶？","answer":"乌龙茶","_id":"0dbvPlzy6YMvvpUP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.088Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.088Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青花瓷最早出现在哪个朝代","answer":"元代","_id":"AJkln3vKssbW5YmX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.088Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.088Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦统一六国后，规定皇帝的印要称为什么？","answer":"玺","_id":"3VjmLK3JdNfataMd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"青，取之于蓝，而青于蓝；冰，水为之，而寒于水。这句话出自？","answer":"《劝学》","_id":"lDv3loRUMiiuCHkE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇下令李斯进行文字整理工作，创造出来的新文字作为官方规范文字，叫什么？","answer":"小篆","_id":"p7rGVB1CL6vb4VVb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇统一全国后，规定国家通用的货币是：","answer":"圆形方孔钱","_id":"sljThSJiAjM3ij3T","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.086Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.086Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇命谁主持修筑了万里长城？","answer":"蒙恬","_id":"QTSFp1Z3ufJQtWjO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇是首位完成中国统一的秦王朝的开国皇帝，后人称为？","answer":"千古一帝","_id":"blirDKaDkxqBGSSL","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇陵位于什么山脚下？","answer":"骊山","_id":"tmuHSFiZzvxPHBRe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇陵位于陕西西安哪座山的山脚下？","answer":"骊山","_id":"AL1ftmjNVVOM4Fd4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇陵及兵马俑坑被誉为世界第几大奇迹？","answer":"8","_id":"gX0r7LGbkIL7qjsp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇陵的陪葬坑是什么？","answer":"兵马俑","_id":"htGOLyMFkEhFzjvM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇从公元前213年开始的焚毁书籍、活埋儒士方士的事件被称为什么？","answer":"焚书坑儒","_id":"81pNTUYZVueA4p03","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇的名是什么？","answer":"政","_id":"DV5UFlTUpuq83UUj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦始皇的姓是什么？","answer":"赵氏","_id":"pN8iMujFphwuqFWE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦时所开凿的沟通湘江和漓江的运河叫什么名字？","answer":"灵渠","_id":"5yIqrOU3Sv631aUV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦岭--淮河是我国地理上最重要的什么分界线？","answer":"南北","_id":"JnoJt34DrtxMq0BV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦时明月汉时关的下一句是什么？","answer":"万里长征人未还","_id":"W9jdwZ1HQmkrJprm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦时明月汉时关，万里长征人未还。下一句是什么？","answer":"但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。","_id":"akuRu3n99ygCgF5q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦时，人们开凿沟通湘江和漓江的运河是？","answer":"灵渠","_id":"dmiWVvA7I490UjMN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦国统一全国的战争，以灭掉哪一国为结束？","answer":"齐国","_id":"OqHROVeBKlyolh5M","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦国定都哪里？","answer":"咸阳","_id":"WWN86JUjsjiCNSd2","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦汉时期设立的国家音乐机构是什么?","answer":"乐府","_id":"ir37xG85YNbyHRHU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦分天下为多少个郡？","answer":"36","_id":"52ZKYSU7TGFVC31D","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦朝使用的是什么文字？","answer":"小篆","_id":"Q3a5u0lCVgB4Ai3d","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦代的“兵马俑”体现了古代工匠的哪项高超技艺？","answer":"制陶工艺","_id":"RfwrnoI2K5lpMZep","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦朝灭亡以后，项羽和刘邦展开了长达四年的什么？","answer":"楚汉之争","_id":"OUXL6v7tqHpCQOJJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦朝灭亡之后，项羽和刘邦展开了长达四年的什么？","answer":"楚汉之争","_id":"guJoB9iMIBd3MD1S","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦朝李斯受命统一的文字是什么？","answer":"小篆","_id":"rFJW6E6b58aE2xyI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦朝疆域与商周相比扩展最大的方向是？","answer":"南方","_id":"45uzsDTyjOblojVn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"且乐生前一杯酒，何须身后千载名。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"mrf6DhxZaEbapTz3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茄子是个什么样的人？","answer":"安静的","_id":"CK6umbiFZIfCpYUV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.077Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.077Z","game_type":"xy3d"},{"question":"切脉是中医独创的诊法，中医把脉时摸的是静脉？","answer":"错","_id":"GPz5qg2aXW1N3d6k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"桥牌比赛用的是普通扑克牌吗？","answer":"是","_id":"HxQII5vluLsbPsNO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"切脉是中医独创的诊法，中医把脉时摸的是动脉？","answer":"对","_id":"NRWcs1PDOSG4gkf1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乔治?奥威尔的传世之作分别是《一九八四》和什么？","answer":"动物庄园","_id":"VIlxowQT1ShkWmep","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"羌笛何须怨杨柳？春风不度玉门关。这句诗的作者是谁？","answer":"王之涣","_id":"77P5a8H8V7Kfseid","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"墙里秋千墙外道，上一句是什么？","answer":"天涯何处无芳草","_id":"9pYOobnxPukaHh15","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"强盗的哪只眼睛是瞎的？","answer":"左眼","_id":"vZOPKKiuylQfqxd6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"强化打造10级的书铁，需要几个强化石？","answer":"1个","_id":"yWvyw1z3kqk9W5nM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"羌笛何须怨杨柳，后半句是什么？","answer":"春风不度玉门关。","_id":"Eid4q85xom4Q9lwO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.074Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.074Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乾坤盘对抗大赛正式比赛在周几？","answer":"周三","_id":"jGeu8TsxMixEl7dx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.074Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.074Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乾隆皇帝姓什么？","answer":"爱新觉罗","_id":"rzOzsWdU3uaAdQAw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.074Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.074Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乾坤盘比赛在每周几举行？","answer":"周三","_id":"4TH0DciNPsT9N8d8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.073Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.073Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乾坤盘大赛中，双方若战成平局，可获得几点得分","answer":"2","_id":"amKO7e2wk1dfyufB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.073Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.073Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钱永健获得了诺贝尔什么奖？","answer":"化学","_id":"B8avrxCrJNP0JxcD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.072Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.072Z","game_type":"xy3d"},{"question":"前往牧场商人进行抽奖需要多少积分？","answer":"300积分","_id":"CluZErTBPy6Ft5Qc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.071Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.071Z","game_type":"xy3d"},{"question":"前期墨家在战国初即有很大影响，与儒家并称什么？","answer":"显学","_id":"R4VNXC08cK6LTjzD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.071Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.071Z","game_type":"xy3d"},{"question":"前面来只船，舵手在上边，来时下小雨，走后路已干（打一日常用品）","answer":"熨斗","_id":"faUDhx9JX163ffqa","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.070Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.070Z","game_type":"xy3d"},{"question":"前不见古人，后不见来者。这句诗的作者是谁？","answer":"陈子昂","_id":"oLoL4LadidMekIZ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.070Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.070Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牵牛织女遥相望，下一句是什么？","answer":"尔独何辜限河梁？","_id":"63LfkJhEb2clck0h","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"前不见古人，后不见来者。下一句是什么？","answer":"念天地之悠悠，独怆然而涕下！","_id":"K2XyAzPh4jLWawHp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"签证是出国时需要办理的证件之一，以下表示“签证”的英语单词是","answer":"Visa","_id":"Ptxce7jc1tMrAc1Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"签订条约的国家多方中，一方（或多方）以武力或政治施压等手段，胁迫另外一方（或多方）签署的条约叫什么？","answer":"不平等条约","_id":"zp97VqTfZvE9yZ2s","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千山鸟飞绝，万径人踪灭。这句诗的作者是谁？","answer":"柳宗元","_id":"DsPkGj6nvMABavsi","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千山鸟飞绝，万径人踪灭。下一句是什么？","answer":"孤舟蓑笠翁，独钓寒江雪。","_id":"EIb7qeWtHE6IPutX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千条线，万条线，落在水里看不见。（打一自然现象）","answer":"雨","_id":"feIFFBVkKdhbBoOH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千载琵琶作胡语的下一句是什么？","answer":"分明怨恨曲中论","_id":"lWnx6nadxz3NgV2P","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千山鸟飞绝，万径人（）灭。","answer":"踪","_id":"80vv7DWeqUB4tWg9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千山鸟飞绝，万径人踪灭。","answer":"冬","_id":"TguXqlYnLjVXRe9c","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千山鸟飞绝，后半句是什么？","answer":"万径人踪灭。","_id":"dDereS1Lef8MARaE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千年怨鬼前世的名字是？","answer":"马芳","_id":"oOfbIEKBvm0dk23u","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千里黄云白日曛，北风吹雁雪纷纷。下一句是什么？","answer":"莫愁前路无知己，天下谁人不识君。","_id":"JjBhh9pguRDLaKz1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千里莺啼绿映红，水村山郭酒旗风。下一句是什么？","answer":"南朝四百八十寺，多少楼台烟雨中。","_id":"QONglNa5cihcrxKS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千呼万唤始出来，后半句是什么？","answer":"犹抱琵琶半遮面。","_id":"RzT8p5pHPChcwEgg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千呼万唤始出来，犹抱琵琶半遮面。下一句是什么？","answer":"转轴拨弦三两声，未成曲调先有情。","_id":"xsv5Z7Ks7YRXICwQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汽油机中有火花塞吗？","answer":"有","_id":"0tWfDCeNZypiaKiT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汽车、火车、轮船三种运输方式中，理论上运输成本最低的是？","answer":"轮船","_id":"7lBXCbmh7PxFBOEn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千古江山，英雄无觅，孙仲谋处。出自辛弃疾笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"永遇乐","_id":"HotJ4KRROl6njr46","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汽油标号（如93#、90#）的科学称谓是什么？","answer":"辛烷值","_id":"ZK6YZscchDiqPZ4X","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"千岛湖位于我国哪个省？","answer":"浙江","_id":"dcXpGJVtHv5p0BYM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汽锅鸡是我国哪个菜系的名菜？","answer":"滇菜","_id":"kuBKSHRwn2XlhYMo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"气温开始下降天气转凉早晨草木上有了露水形容了我国二十四节气之一的什么？","answer":"白露","_id":"3wl6jWVhrVF5JBOF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"气压以什么为单位？","answer":"帕","_id":"FXAUKiQyh98N2XhM","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"弃捐勿复道，下一句是什么？","answer":"努力加餐饭。","_id":"II6fDn7qTKQcZQ6r","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"气象上风的来向称为什么？","answer":"风向","_id":"Z9C9OPDRbGEdl5hx","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"气候带形成的基本因素是什么？","answer":"太阳辐射","_id":"By2e6rMToJOkLTkT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","game_type":"xy3d"},{"question":"气球里有空气，游泳圈里有什么？","answer":"人","_id":"SRL5LJTXOFPxkNLP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","game_type":"xy3d"},{"question":"气体沼气主要是由什么成分组成？","answer":"甲烷","_id":"Wk8XUB4f8CEuJ6aI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","game_type":"xy3d"},{"question":"起苍白纸人后，普遍伤害会减少百分之多少？","answer":"三十。","_id":"qQ09sfHMIgpwE0y7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.063Z","game_type":"xy3d"},{"question":"企鹅可以在热带生活吗？","answer":"可以","_id":"9Y7lAIcOPYPKLuwF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"企鹅是卵生还是胎生？","answer":"卵生","_id":"OMvJs8XwyAcLF1EQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"启蒙运动的中心在哪个国家？","answer":"法国","_id":"m2jDNvnOqJAPuUws","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旗袍最早是哪个民族的服饰","answer":"满族","_id":"5umBaR5EXGmkYApD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"麒麟门位于五门中的什么位置？","answer":"中央","_id":"EPSF45D1iDeNqdL3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"乞巧节指的是农历","answer":"七月初七","_id":"SUGEVJ5ETxFMA32w","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"歧黄之术的“歧黄”分别指？","answer":"皇帝、歧伯","_id":"2ZhPNOezxuRKrLxw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.060Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.060Z","game_type":"xy3d"},{"question":"脐带血是一种非常重要的人类生物资源，血中的什么可以用来治疗多种血液系统疾病和免疫系统疾病？","answer":"造血干细胞","_id":"3vHYFeS1LIb2JJJh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.060Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.060Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奇门遁甲“八门”中，哪一门不属于吉门","answer":"死","_id":"X6nOyE6LpR5kIVMn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.060Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.060Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岐王宅里寻常见，崔九堂前几度闻。下一句是什么？","answer":"正是江南好风景，落花时节又逢君。","_id":"J5zhisMLhpi5RVs0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","game_type":"xy3d"},{"question":"其形也，翩若惊鸿，婉若游龙。这句话出自谁之手？","answer":"曹植","_id":"OJ1g7K6Uk6qGfnYl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","game_type":"xy3d"},{"question":"齐天大圣孙悟空曾在天庭担任“弼马温”一职，请问这个官职在英文中可以怎样解释？","answer":"the Protector of the Horses","_id":"Q85L5pRX5KlKJJvw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","game_type":"xy3d"},{"question":"齐天大圣当年是被佛祖压在哪座山下","answer":"五行山","_id":"s9XKPmxi74CzEf8m","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.059Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七月七日长生殿，后半句是什么？","answer":"夜半无人私语时。","_id":"SCW0a4w3AYS1sjXd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凄凄不似向前声，满座重闻皆掩泣。下一句是什么？","answer":"座中泣下谁最多，江州司马青衫湿！","_id":"TDp9QN3O1ww13xOj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"齐民要术作者？","answer":"贾思勰","_id":"iONdyh9q7UIk3SGK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"齐桓公任用谁为相，促进了国家的统一？","answer":"管仲","_id":"rZZwJb8Qz5sa8zox","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七月初七乞巧节，人们向谁乞求智巧？","answer":"织女","_id":"6OqsX7CeODzmoxIW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七言古诗《洛阳女儿行》是哪位唐代诗人所写？","answer":"王维","_id":"8uybMrQ3ZXD5Fyc5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七仙女嫁出去一个，猜一成语","answer":"六神无主","_id":"Ob8gzehoSvmBCiv3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七月流火，下一句是什么？","answer":"九月授衣。","_id":"UzBgplZW3ZA7W4mk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七夕前夜，谁敲响了玉儿的房门？","answer":"虫儿","_id":"FvOzRtngWQ1Mpuzd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.056Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.056Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七夕原名是什么？","answer":"乞巧节","_id":"XRckDJRTDey53f9R","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.056Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.056Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七夕起源于什么时候？","answer":"汉代","_id":"jc7E0kavW8iGQU24","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.055Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.055Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七夕活动的时候“我”的福星在哪里？","answer":"队伍里","_id":"GLnkZawIwc7SjNpp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.053Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.053Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七大洲中，面积最小的一个洲是？","answer":"大洋州","_id":"n750OOSq6YvlNWtg","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七夕当晚，玉儿回家之后遇到了谁？","answer":"花千寻","_id":"wvYDSySwfOXnnXOm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七大藏书楼中的文汇阁是位于扬州还是杭州？","answer":"扬州","_id":"37ZQriL2rquvrK4d","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七大奇迹之一的泰姬陵位于哪个国家？","answer":"印度","_id":"7MJ2aUC94dMOek7O","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七步成诗和谁有关","answer":"曹丕和曹植","_id":"9C2DVdBGMssJBZt1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"七大藏书楼中的文渊阁是位于河北还是沈阳？","answer":"河北","_id":"SgcdoHRHU7lDA78V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"普陀山是中国四大佛教名山之一？","answer":"对","_id":"CmloYC9zOfas0igu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.049Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.049Z","game_type":"xy3d"},{"question":"普通金鸦火羽售价多少？","answer":"2W5","_id":"1hfA4YlzzypONrFl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.048Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.048Z","game_type":"xy3d"},{"question":"普洱茶亦称什么？","answer":"滇青茶","_id":"2QZK2ACfXrkpLpNS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.047Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.047Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蒲公英是靠风力传播种子的吗？","answer":"是","_id":"PMtFwXK2SoMD5uxG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"普洱茶的产地在","answer":"云南","_id":"QNKegG5fQIv54LXG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蒲苇韧如丝，下一句是什么？","answer":"磐石无转移，","_id":"giXw0ConCBjt6NlC","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催。这句诗的作者是谁？","answer":"王翰","_id":"09SH8ZVXXEKik4lO","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄糖是白色正三角形结构的物质吗？","answer":"不是","_id":"Ok6TbAt2YXaDBc83","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄糖是单糖还是多糖？","answer":"单糖","_id":"UY5wPpRc7jRj7JW4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催。下一句是什么？","answer":"醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回。","_id":"YbO9kyP2VQfy01Y4","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄美酒夜光杯，后半句是什么？","answer":"欲饮琵琶马上催。","_id":"3d7eTUjUo5w3LCaw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上（）。","answer":"催","_id":"DYYIfuppOruCiwm7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄酒始于西域，一开始被当做","answer":"奢侈品","_id":"4AW7Kum7Y4UzXDf0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","game_type":"xy3d"},{"question":"扑克牌中的“K”是代表着国王还是骑士？","answer":"国王","_id":"b8BkWlPAOjSeondI","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","game_type":"xy3d"},{"question":"葡萄酒是用什么水果经发酵成德酒精饮料？","answer":"葡萄","_id":"c6cGWpaCinRRloeh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","game_type":"xy3d"},{"question":"扑克牌是根据历法原理制成的，其中大小王分别代表太阳和？","answer":"月亮","_id":"wxgzRq0nVgNncbVo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.042Z","game_type":"xy3d"},{"question":"平明寻白羽，后半句是什么？","answer":"没在石棱中。","_id":"QQhYj4XDW0Ta7PL5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泼水节是我国哪个少数民族的传统节日？","answer":"傣族","_id":"YF3tiIPzOOV1roV7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","game_type":"xy3d"},{"question":"平遥古城素有“中国古建筑的荟萃和宝库”之称，它位于：","answer":"山西","_id":"l3V085QKqahFIpIV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泼水节是以下哪个少数民族的传统节日","answer":"傣族","_id":"wMXU7oZx03flWohf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.041Z","game_type":"xy3d"},{"question":"平面直角坐标系中，右下方为第几象限？","answer":"第四象限","_id":"6TvN67occCIdkKCc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"平流层中随高度的上升温度是上升还是下降？","answer":"上升","_id":"QuO7TZi19ewQkXqD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"平明寻白（），没在石棱中。","answer":"羽","_id":"TYh60Bd1q88lGXki","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"频率低于20赫兹的声波叫什么？","answer":"次声波","_id":"XWlA3QMqrNstp4vK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.039Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.039Z","game_type":"xy3d"},{"question":"频率高于20000赫兹的声波叫什么？","answer":"超声波","_id":"dY0kIDcjy0horrJf","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.039Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.039Z","game_type":"xy3d"},{"question":"娉娉袅袅（）余，豆蔻梢头二月初。括号中应填","answer":"十三","_id":"t9X4KZNGYEJFbeKJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.039Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.039Z","game_type":"xy3d"},{"question":"飘飘何所似，后半句是什么？","answer":"天地一沙鸥。","_id":"fKpE7qur41YKO1mR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.038Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.038Z","game_type":"xy3d"},{"question":"飘飘何所（），天地一沙鸥。","answer":"似","_id":"GJlNdihZZ3XqpADm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.037Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.037Z","game_type":"xy3d"},{"question":"飘带是谁用的","answer":"舞天姬、玄彩娥","_id":"90SWSZJ4z3YmG5fN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翩若惊鸿，婉若游龙婉若游龙，出自哪里","answer":"洛神赋","_id":"qLcogxORRDtY2e2I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翩鸿一击4级损失单回合15%的输出换来下回合12%的什么效果","answer":"提高速度","_id":"Bj78XKyZWC8aOcDe","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"琵琶顶部的“弦轴”作用是","answer":"调节音高","_id":"C9WzSalM8VKAxPeN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"脾的主要功能是过滤和储存什么？","answer":"血液","_id":"F6Ux2cBWTXBXBrtA","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"譬如____，去日苦多","answer":"朝露","_id":"KOrIxt6Ggdrjn3QN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"琵琶本名“批把”，“批把”一词来源于制造琵琶的材料？","answer":"错","_id":"MFi6UkJFfxUvI9pj","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"啤酒节起源于哪个国家？","answer":"德国","_id":"ZSb71nJYD0v1ZdL8","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"琵琶本名“批把”，“批把”一词来源于演奏琵琶的方式？","answer":"对","_id":"sQzJOiXjgB48hdyu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蚍蜉撼树的含义是","answer":"自不量力","_id":"4lax2UjqBelEG3Aq","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"皮影戏最早诞生在两千年前的西汉，“发祥于”中国哪个地区","answer":"陕西","_id":"9WjSq2tWRffn95sU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"皮影戏是我国出现最早的戏种之一，戏中的人物车马等等一般由什么制成","answer":"驴皮、牛皮","_id":"zIRIoYU0UlHrpCGS","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"配制世界上最早的麻醉药剂“麻沸散”是华佗？","answer":"对","_id":"HWbEuaPSBl3Hs5Eb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盆菜属于哪种菜？","answer":"客家菜","_id":"eMnuNe7swvvjmac6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盆景艺术是中国历史悠久的一种园林艺术，盆景艺术五大流派包括苏派、扬派、徽派、岭南派和","answer":"川派","_id":"jWyUhwOYf3Ub5KPu","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盆景艺术是中国历史悠久的一种园林艺术，盆景艺术五大流派包括苏派、扬派、徽派、川派和","answer":"岭南派","_id":"qvB9GvuKqA58luKt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陪你去看流星雨落在这地球上/让你的泪落在我肩膀/要你相信我的爱只肯为你勇敢/你会看见幸福的所在","answer":"流星雨","_id":"3stOe9IOKFImFe7N","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"配制世界上最早的麻醉药剂“麻沸散”是扁鹊？","answer":"错","_id":"eJKw4wjZNlgz7dAR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"配制世界上最早的麻醉药剂“麻沸散”的是","answer":"华佗","_id":"hPPAGjRvzzoinuPT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"螃蟹是营养丰富的美味，但以下哪种螃蟹是含有毒素而不能吃的？","answer":"已经死了一段时间的螃蟹","_id":"180XlTNr3ZniYZw3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陪伴女主角转区是她游戏里的老公还是姐妹？","answer":"姐妹","_id":"FSHbfnEdTwhKlfWt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泡泡或QQ等聊天工具上好友发过来的图片、链接，是否可以打开？","answer":"打开前需要慎重。打开前请确认您的电脑防火墙、杀毒软件是否开启","_id":"KkEoWSMMBUwmUWFm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"判断准确零风险的上一句是什么？","answer":"交易时候耐心验","_id":"jsJ23IrwKkph3wMW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"排空驭气奔如电，升天入地求之遍。下一句是什么？","answer":"上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。","_id":"92gDCfycYIZCwphd","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"排球源于哪个国家？","answer":"美国","_id":"DkU0SL1YBtCU2ocw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧洲最大的活火山在哪个国家？","answer":"意大利","_id":"EqypoByWCjzM80NQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盘古的斧头劈向了哪里？","answer":"虚无","_id":"mcedbHFt91sorTlY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧洲国家同我国直接友好往来的开始是在哪个朝代？","answer":"汉代","_id":"1aJfPDNKQGBDZ684","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧洲第二长河是哪条河？","answer":"多瑙河","_id":"BLIFXDJKFhEhSIXm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧洲第一长河是那条河？","answer":"伏尔加河","_id":"GnsHhsxH7AxJ8zRl","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧阳修字什么？","answer":"永叔","_id":"5USfNsFUj6WNSk92","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧元诞生于哪一年？","answer":"1999","_id":"6UXoUu9Ub6XGzT6u","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧元创始国有多少个国家？","answer":"11","_id":"MZf7HB2Ph0dzQAid","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧元是在哪一年诞生的？","answer":"1999","_id":"Wuz9fiNerhJWI3jK","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧阳修是北宋文坛上什么运动的领导者？","answer":"诗文革新","_id":"lLOI8M04z8PbMmqk","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧阳修《醉翁亭记》“风霜高洁，水落而石出者，山间之四时也”基中“四时”指的是春夏秋冬？","answer":"对","_id":"RC67RUM9HS7DZCpv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.020Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.020Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧阳修《醉翁亭记》“风霜高洁，水落而石出者，山间之四时也”基中“四时”指的是子卯午酉？","answer":"错","_id":"laRCEi7y0E3jugUQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.020Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.020Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧阳、司马、上官、夏侯几个复姓中，哪一个与古代官名无关？","answer":"欧阳","_id":"0LPH2TY7SJ15X2Tv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"女子待字闺中是什么意思","answer":"还未出嫁","_id":"0TxfcMiJC8rwxevN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"欧亨利是美国著名的什么主义作家？","answer":"批判现实","_id":"2ydYuCHPC2WBgieF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"女书起源于湖南省的哪个县？","answer":"江永","_id":"ImmNgunPkjYhv2L1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"女儿红是哪里的特产？","answer":"绍兴","_id":"0WQSgTkBd1fJBRDZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"女儿红是什么酒","answer":"黄酒","_id":"BUMhUhFNPM8R3oXz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"女儿经脉的花殇满层效果是使用飞花摘叶后对方魔法损失额外增加多少点？","answer":"20。","_id":"OtU7XxAU8NNPPO0l","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诺贝尔奖中有数学奖吗？","answer":"没有","_id":"ejmtbVbolHGITqXc","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诺贝尔基金会管理着诺贝尔奖金，基金会所在的的地点设在哪个国家？","answer":"瑞典","_id":"sHOUNxuv0Bj8lqcz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"女孩15级的时候天使多少级了？","answer":"23级","_id":"t6NVIs6NajUxagx5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农事为田家之本，耕牛则为农家之宝，唐代韩?据田间牛儿悠闲之态作出此图，原图共有牛儿","answer":"五只","_id":"5XOzOKUp0TUbWwIB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奴隶社会生产力发展的主要标志是什么工具的广泛使用？","answer":"金属","_id":"BMY8ilpcXfVqXTK7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农事为天下之本，耕牛则为农家之宝。唐代韩?据田间牛儿悠闲之态作出此图，原图共有牛几只？","answer":"五只","_id":"MyhhFvCgBEN6BLlh","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历中的“朔日”是每个月的第几天？","answer":"1","_id":"RXDQjvJ9wf3qytbF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奴隶制生产关系的特点是：奴隶主占有生产资料并完全占有谁？","answer":"奴隶","_id":"iaqL8lc4zNNsInGD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历中的“节气”一共有多少种？","answer":"24种","_id":"5Jrymndohf2wmELE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历十二月初八，是我国汉族传统的什么节？","answer":"腊八节","_id":"Y6Xi0MqoT8UKVjNR","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历历法始创于什么朝代？","answer":"夏代","_id":"cKdkV2MlmliN8w7K","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历九月初几是重阳节？","answer":"9","_id":"mSvHOQq6NCibBmj7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历生日请龙羊吃饭的是谁？","answer":"秦商","_id":"yWHRMKL4kZaGBnbJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历二十四节气的头一个节气是什么？","answer":"立春","_id":"9xHePpe2BOHjz3ZJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农夫有17只羊，除了9只以外都病死了，农夫还剩几只羊","answer":"9只","_id":"FFUSDCplxRjmP5Af","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛羊肉泡馍古时称什么？","answer":"羊羹","_id":"f225VgOxUop41dhv","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛奶加热到一百摄氏度左右时，乳糖会开始分解，这个说法是对是错？","answer":"对","_id":"msTTaSAMbkgA3bmn","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"农历二十四个节气中，前四个按时间顺序排列应该是","answer":"立春、雨水、惊蛰、春分","_id":"sZJWLmCfGVHGOdJz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛顿第一运动定律又称为什么定律？","answer":"惯性定律","_id":"Bzl42hvdv7xT1EYt","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宁可枝头抱香死，后半句是什么？","answer":"何曾吹落北风中。","_id":"L94cS0VUp47MFIq6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛、马的年轮是长在它们身体的什么部位？","answer":"牙齿","_id":"bb30MsXrk9wyDn5I","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛郎织女每年在哪里相会","answer":"在鹊桥上","_id":"qv8P8cugN5CeEWJD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酿酒工艺中所提到的“酒曲”是指","answer":"用来发酵酒的原料","_id":"0RhmRXaUAlb2S26V","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酿酒业传说的祖师爷是？","answer":"杜康","_id":"8DATqFh8r16u3TXE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"娘子娘子，身似盒子，麒麟剪刀，八个钗子（打一动物）","answer":"蟹将","_id":"9QRxf0SexGlvFJad","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"念天地之悠悠，后半句是什么？","answer":"独怆然而涕下！","_id":"D9dQRfd0yEWfH2GE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸟类的祖先叫什么？","answer":"始祖鸟","_id":"GpsAkX1Q9lUbwCkV","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酿制啤酒用的啤酒花学名叫什么？","answer":"蛇麻","_id":"dWjY1yrlBooGWx47","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"年月把拥有变作失去/疲倦的双眼带着期望/今天只有残留的躯壳/迎接光辉岁月/风雨中抱紧自由","answer":"光辉岁月","_id":"1c43U4IBFt5KPi0A","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"年年今夜，月华如练，后半句是什么？","answer":"长是人千里。","_id":"JfTVbG1fxObllKLo","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"逆天的家在哪里？","answer":"姑苏城","_id":"ZGyLycLUKLK1YbN1","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"念天地之（），独怆然而涕下！","answer":"悠悠","_id":"fGgkWnIgPCcsPo1H","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"年轮气候学是根据树木什么的变化推论过去气候的一门学科？","answer":"年轮","_id":"sT7gnP2XqzptXjcy","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"念去去、千里烟波，暮霭沉沉楚天阔。这句词的作者是谁？","answer":"柳永","_id":"wYhZszDt8LwgEhRN","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"拟歌先敛，欲笑还颦，最断人肠。这句词的作者是谁？","answer":"欧阳修","_id":"9P9VWB4HWitAkIC6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"霓裳羽衣曲是我国哪个朝代的名曲？","answer":"唐朝","_id":"MHpMrbesyoiWzvgz","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泥娃娃“大阿福”是老家是","answer":"无锡","_id":"mXHPyK8HoqgJp8e7","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"你知道下面哪一句是“天下乌鸦一般黑”的正确翻译吗？","answer":"dogs bite in every country","_id":"os1f6PE5RthTX689","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尼罗河由卡盖拉河、白尼罗河和什么河三条汇流而成？","answer":"青尼罗河","_id":"FW0734Hr0IZpXdSm","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"能进行独立繁殖的有膜包围的生物体的基本结构和功能单是什么？","answer":"细胞","_id":"HKPl7LgVOHRIjtZ3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尼罗河由青尼罗河、白尼罗河和什么河三条汇流而成？","answer":"卡盖拉河","_id":"Nc0yiDKDuPxGwjHW","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尼罗河由卡盖拉河、青尼罗河和什么河三条汇流而成？","answer":"白尼罗河","_id":"agb7Dul5IYfNLq0g","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"能量既不会凭空产生或消失，只能从一种形式转化为另一种形式或者从一个物体转移到另一个物体，并且总量保持不变，这是什么定律？","answer":"能量守恒定律","_id":"j5EQlEtEFXOXc7I3","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"能把太阳光中的七种颜色全部吸收的物体，将会呈现哪种颜色？","answer":"黑","_id":"4ASGgGt00LNHbv2e","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"内蒙古人所说的“风季”是哪个季节？","answer":"春季","_id":"K3HAotyxL9LcvWlF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"能够提高防御力的宝石是：","answer":"月亮石","_id":"McPNGrqXEBjqhwAp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南岳衡山的最高峰是什么峰？","answer":"祝融","_id":"PxdrnylpobAOvgfX","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南宋建立于公元多少年？","answer":"1127","_id":"N96lmP6uuIqVkDSB","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南宋时期的“中兴四将”分别是韩世忠、张俊、刘光世和谁？","answer":"岳飞","_id":"P5cRX7Um20Xbt7JY","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南宋朱熹被世人称为什么子？","answer":"朱子","_id":"Wnpa4xCkZRoDkQW0","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南宋“中兴四将”中，最著名的是谁？","answer":"岳飞","_id":"FJvmjIIHDUQj3WB9","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南宋的都城临安，是现今何处？","answer":"杭州","_id":"fwMW7afouWwtHbEp","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南宋大儒朱熹将《大学》、《中庸》、《论语》和什么经典加以注解，成为《四书集注》？","answer":"孟子","_id":"oXKbGH40hQgnYiw6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南泥湾在我国的哪个省？","answer":"陕西","_id":"xceMbKqrUOyS7TvT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南极洲是第几大陆地？","answer":"7","_id":"cKZUpjWcUoXGXO6q","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.006Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.006Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南极被称为第几大陆？","answer":"7","_id":"h9n2xZsBoXsqi0RD","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.006Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.006Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南非有几个首都？","answer":"三个","_id":"uHpxV8zgvHMXGHp5","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.006Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.006Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南朝四百八十寺，后半句是什么？","answer":"多少楼台烟雨中。","_id":"Ev2Ca3IkTnj2HgTT","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.005Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.005Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南豆腐是用什么作为凝固剂？","answer":"石膏","_id":"jIH4a9Ss5tfYZ3eG","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.005Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.005Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南朝刘勰所著、中国文学理论批评史上第一部有严密体系的文学理论专著叫什么？","answer":"文心雕龙","_id":"2er12B8JAdnOKW9Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.004Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.004Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南北朝时长孙晟擅长射箭，他曾一箭双雕，请问“一箭双雕”应该如何翻译？","answer":"Kill two birds with one stone","_id":"AjiJQWWNRpaR0NYE","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.004Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.004Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南北回归线之间的气候带叫什么？","answer":"热带","_id":"Hve9PztxkiBeNNdH","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.004Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.004Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南北朝时期，与《孔雀东南飞》合称为“乐府双璧”的是哪首作品？","answer":"木兰诗","_id":"T0hTmQaOjk0Nomla","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.003Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.003Z","game_type":"xy3d"},{"question":"南北朝时期的南朝不包括：","answer":"楚","_id":"Uw1wZHmreJ0SvN7C","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.003Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.003Z","game_type":"xy3d"},{"question":"男子和女子相见的地方在哪？","answer":"船上","_id":"ERE54pMna2ii0dVw","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"男子五十叫什么？","answer":"知天命","_id":"VGQRt5lKXFCEBAgF","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"男主角的梦想是成为什么职业？","answer":"发型设计师。","_id":"SlXsQ4VO9LV4wqV6","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"男子的弱冠之年是指？","answer":"二十岁","_id":"iLIBXlZvSJc1SFxb","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"男儿何不带吴钩，后半句是什么？","answer":"收取关山五十州。","_id":"AyqD1xaku17pbGRU","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"男人醒来做的第一件事是什么？","answer":"倒地装晕","_id":"IXZ0on8XdCf6m5SP","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"男儿何不带吴钩，收取关山五十州。下一句是什么？","answer":"请君暂上凌烟阁，若个书生万户侯。","_id":"NXEZW38OjaS0Rsys","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奈何桥头站着的是谁？","answer":"孟婆","_id":"b1xxgdQt6pUzFk8k","createdAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:45.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纳兰性德是哪个朝代的著名词人？","answer":"清朝","_id":"8H5t0Y0QZCNqegE6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪座火山的爆发毁灭了古罗马帝国的庞贝城？","answer":"维苏威火山","_id":"PVqUHvYE2EqFUp0P","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"那时候天总是很冷/日子总过得太慢/你总说毕业遥遥无期/转眼就各奔东西","answer":"同桌的你","_id":"bl8YSZgsNh7K5bQT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"那些许久不上线的人在作者好友栏的第几栏？","answer":"第四栏","_id":"o60ICX2mXKiNOrca","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"那达慕大会是哪个民族的传统节日？","answer":"蒙古族","_id":"pqSHrtqjq4KCk2No","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪吒是李靖的第几个儿子？","answer":"第三个","_id":"IWPFGuVC9H4HczxF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪种鸟在遇到惊吓或敌害时，会把头埋进沙子里？","answer":"鸵鸟","_id":"Vray4FRYR7ZzIxG1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪位哲学家与柏拉图，亚里士多德被并称谓“希腊三贤”？","answer":"苏格拉底","_id":"wnTaPtfSntzazKF8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪位皇帝采纳了“废黜百家，独尊儒术”的建议","answer":"汉武帝","_id":"655xm1fExFDo2Aqz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪条河流流经巴黎，并将巴黎分成了左岸和右岸两个区域？","answer":"塞纳河","_id":"SME7iA3gJZje6Jq9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪位华人被国际权威杂志《黑带》所列为世界七大武术名家？","answer":"李小龙","_id":"eIeYQl5obTDjoX8s","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪位伟大的航海家发现了美洲大陆？","answer":"哥伦布","_id":"oVo7DXkiliwcHbdY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪四种植物被合称为花中四君子？","answer":"梅兰竹菊","_id":"G8iSohWftza9WaDg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"暮峰十年前降服了地府的传世宝刀是什么？","answer":"元神禁锢","_id":"UehjnhnX5FD3OWvJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪那本著作最早记述了制墨的方法？","answer":"齐民要术","_id":"lBAtifJavCOVffq6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"暮峰的徒弟是谁？","answer":"黎影","_id":"rRC7gttOoHuBdWsk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"拿破仑的第二次执政，总共只有一百天左右，历史上称为什么？","answer":"百日王朝","_id":"t3zND66MCfHhjWmL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牧场动物共分为几大类？","answer":"四大类","_id":"LmnLyR3zF5X6htME","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"目前中国有文字可考的历史始于夏朝？","answer":"错","_id":"QV23fiq1u0QAkRfw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牧场商人提供的“至尊称谓”中不包括下面哪一个？","answer":"养猪能手","_id":"YhPD1zzufehJpsJh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牧场守护兽会存在多久？","answer":"1天","_id":"ixDNvfaYqwvcGQfM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"目前国际学术界公认的文明古发源地有多少个？","answer":"5","_id":"AKJYJme41iuQwhv7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"目前中国有文字可考的历史始于商朝？","answer":"对","_id":"DBSlalxuG1TAphPM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"木星表面的“大红斑”是火山吗？","answer":"不是","_id":"bWbS6FNghTewGHDl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"木心最初叫什么名字？","answer":"阿凡提","_id":"uc4ZcGP2JqYOUeyx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"某有上句“桃李待日开”，少侠可知下句为何？","answer":"荣华照当年","_id":"4nL2Dues1iZ7ggQh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"某些国家凭借实力，蹂躏、干涉别国的主权和独立，以谋取主宰世界（或地区）事务的权利的主张、政策和行动称为什么？","answer":"霸权主义","_id":"U9HEsAoTsRVVlug6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"木神句芒是谁的后裔","answer":"少昊","_id":"xb0XVJOL4nFTNtzB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"墨子的主要思想是“兼爱”，他所反对的“爱有差等”这一观点是法家学派的？","answer":"错","_id":"7ruzwcSiisqw0vGG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"墨子属于：","answer":"墨家","_id":"khkDPm1Izo7XmS6x","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"墨子的主要思想是“兼爱”，他所反对的“爱有差等”这一观点是儒家学派的？","answer":"对","_id":"oGpyZ41ckVzdyV09","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"墨子的本名叫什么？","answer":"墨翟","_id":"woyzF2Z5HgA1FPre","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"墨分为油烟墨和什么两种？","answer":"松烟墨","_id":"V44n8bFNs7vDLCMA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫言荣获诺贝尔文学奖是在哪一年？","answer":"2012","_id":"WgSudY19vbzyHWRp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"墨分为松烟墨和什么两种？","answer":"油烟墨","_id":"xXVIDbY8ch4Apimd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫里哀是一名伟大的剧作家，他擅长的是悲剧还是喜剧？","answer":"喜剧","_id":"Gh5gxs0fzmpzqjuI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.990Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.990Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫是长安行乐处，空令岁月（）蹉跎。","answer":"易","_id":"Ulgy5Q3T2qYKU1nB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.990Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.990Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫高窟诸多洞窟中，最为驰名的首推藏经洞，发现他的人是","answer":"道士王园篆","_id":"pdVcHKok9fmTLNmu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.990Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.990Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫高窟中的唐代菩萨塑像上身披天衣，下身著长裙，胡跪於莲台之上，面相庄严，虔诚合十，表现出清净心境。这种菩萨是","answer":"供养菩萨","_id":"xAqVMS3h0vxiD0tM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.987Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.987Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫高窟融绘画、雕塑和建筑艺术于一体，以壁画为主，塑像为辅。他发展的全盛时期是","answer":"隋唐","_id":"6y2paetrtCfRrZM0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.986Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.986Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫高窟是世界上现存规模最大、保存最完好的石窟寺。近500窟的数万平方米壁画内容多为","answer":"佛教","_id":"QIZpO2oPHCEJZCI0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.986Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.986Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫高窟俗称什么？","answer":"千佛洞","_id":"W36nBmuWwW1t5gCl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.986Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.986Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫道不销魂，帘卷西风，下一句是什么？","answer":"人比黄花瘦。","_id":"GGnT0vKMPuLVIpRa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫等闲，白了少年头，空悲切。出自岳飞笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"满江红","_id":"NzXu20qQRmYVFqeU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫道不销魂，帘卷西风，人比黄花瘦。出自谁的作品？","answer":"出自李清照《醉花阴》","_id":"cUlVhhROl3hRkKHx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫高窟壁画绘于洞窟的四壁、窟顶和佛龛内，内容博大精深，这幅壁画的作画对象是","answer":"供养人","_id":"ghcVhVLvISCo589Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"莫愁前路无知己，后半句是什么？","answer":"天下谁人不识君。","_id":"RGCwPNvb4g7jZQcR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"命运就算颠沛流离/命运就算曲折离奇/命运就算恐吓着你做人没趣味/别流泪心酸/更不应舍弃/我愿能一生永远陪伴你","answer":"红日","_id":"WhFSldhcKRBsTQUY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"摩擦力在本质上是由什么引起的？","answer":"电磁力","_id":"mJVqyNqCLoq704L0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明中叶后期锦衣卫与东西厂并列，活动加强，常合称为什么？","answer":"厂卫","_id":"nc1ZEaCC1r7NW9K9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明月楼高休独倚，酒入愁肠、后半句是什么？","answer":"化作相思泪。","_id":"s8sTzfGyFtBhGtyd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明月出天山，苍茫云海间。下一句是什么？","answer":"长风几万里，吹度玉门关。","_id":"DcWmjZGNRyV7BtW1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明月出天山，苍茫云海间。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"GVkuULgKu9SLAr3j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明月几时有的下句？","answer":"把酒问青天","_id":"QjJcwLWKTKeNQ3wk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明日隔山岳，世事两（）。","answer":"茫茫","_id":"pCyvv9ZCyLtbQNzy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明研坠海后变成了什么？","answer":"水鬼。","_id":"tEOceFuiLfUanU7n","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明太祖朱元璋1368年---1398年在位，年号什么？","answer":"洪武","_id":"xW7OPr4ZwGiFCkgY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明末农民起义中，张献忠建立的政权叫什么？","answer":"大西政权","_id":"0UmFP0sXeTVlPa8D","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明火蚊香如果放置不当，很容易引起失火，以下哪种放置方式比较安全？","answer":"将蚊香放在金属托盘上","_id":"8HAM5E6MSgQg0EeZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明清传奇包括众多的地方声腔，其中流传最广、影响最深远的是弋阳腔和什么腔？","answer":"昆山腔","_id":"PVzHv5IvT7juOG8B","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明清两代北京宫城内最高大的建筑叫什么？","answer":"金銮殿","_id":"iyxfOGh3NaJAqnRx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代以后廷试的前三名依次是状元、榜眼和？","answer":"探花","_id":"CaIJu4bPQWVABO8q","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代音乐家朱载?曾在其著作中阐述了十二平均律的理论，这部著作的名字是？","answer":"律吕精义","_id":"KDAvITr4ZOOIgJaQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代是短篇小说的兴盛时期，著名的短篇小说“三言、二拍”的作者分别是：","answer":"冯梦龙、凌蒙初","_id":"Ltz7n3Nsctq6VXhu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明犯强汉者，虽远必诛。这句话出自？","answer":"《汉书》","_id":"cQTjF6IyIWfyZbyp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代末年收复台湾的民族英雄是","answer":"郑成功","_id":"pB5iRqHAZ9rLjNFI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代针灸大师杨继洲是哪里人","answer":"浙江","_id":"yVUIT1qefVXpYgtV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代将领戚继光字什么？","answer":"元敬","_id":"5z9hF6YyUIpDKWTP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代宦官推行特务统治的主要机构为东厂、西厂、内行厂和？","answer":"锦衣卫","_id":"Ya2TVUfXHN1UF0qT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代的长篇小说按题材和思想内容划分可以分为公案小说、神魔小说?世情小说和什么？","answer":"讲史小说","_id":"ZUW91F9lqMjW3fzn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代宦官推行特务统治的主要机构为东厂、锦衣卫、内行厂和？","answer":"西厂","_id":"cwMnVt6NG3ixNMpv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代宦官推行特务统治的主要机构为锦衣卫、西厂、内行厂和？","answer":"东厂","_id":"qbDJBV9mJoYAqRQl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代的小说有很高的艺术成就，著成《三国演义》的是：","answer":"罗贯中","_id":"sTWRM562yTiyQn3N","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代的拟话本小说“三言”分别是《醒世恒言》、《喻世名言》和什么？","answer":"警世通言","_id":"CJtJQrChTGHNK8Wp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代的拟话本小说“三言”分别是《喻世明言》、《警世通言》和什么？","answer":"醒世恒言","_id":"PuK0cH8PIWCM4zmF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明代的拟话本小说“三言”分别是《醒世恒言》、《警世通言》和什么？","answer":"喻世名言","_id":"XuaguMRzrprclF8V","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明朝永乐年间，从西洋归来的郑和船队带回了一只西方异域兽“麒麟”，就是现在我们所知的：","answer":"长颈鹿","_id":"Zuj7mLFzdoovIJ8j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明朝迁都北京的是明成祖朱棣吗？","answer":"是","_id":"7l0uHULvGqKgZK5x","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明朝共有多少个皇帝？","answer":"16","_id":"VYWDfHupJ2gwEMKH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明朝共经历了几个皇帝？","answer":"16","_id":"hfAzvIO5O5JudZ8M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明朝藩王燕王朱棣挥军南下的事件史称什么？","answer":"靖难之役","_id":"sHIfRM4gMq7iCeTZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“竹外桃花三两枝”的下句是“春江水暖鸭先知”？","answer":"对","_id":"2jG3XKpVBoU4sWqz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“竹外桃花三两枝”的下句是“春在溪头荠菜花”？","answer":"错","_id":"MwbedBHD0Wp4tgcW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明朝的开国皇帝是？","answer":"朱元璋","_id":"hwlyhTIB8CpiiJfk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"明朝的前身是由朱元璋在1364年建立的什么政权？","answer":"西吴","_id":"oAqaWfT64LXynNMB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“余霞散成绮”的下句是“流光正徘徊”？","answer":"错","_id":"3tKQFkxCXsOLjv8p","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“月出惊山鸟”的下句是“时鸣春润中”？","answer":"对","_id":"CvOmyBTQdyxTIhOD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“愿我如星君如月”的下句是“心有灵犀一点通”？","answer":"错","_id":"O6tTEOFwu2LM38lv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“余霞散成绮”的下句是“澄江静如练”？","answer":"对","_id":"Plembbz1vP6D1Eei","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“一道残阳铺水中”的下句是“半江瑟瑟半江红”？","answer":"对","_id":"JFkwlbazF7WA59Vr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“衣带渐宽终不悔”的下句是“一寸相思一寸灰”？","answer":"错","_id":"ZEMx6H8ELmM2MZLh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“野旷天低树”的下句是“天高秋月明”？","answer":"错","_id":"s6qsFA0HqARTMEaj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“野旷天低树”的下句是“江清月近人”？","answer":"对","_id":"v78XzokCaVedrkbt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“野火烧不尽”的下句是“春风吹又生”？","answer":"对","_id":"P8SO1uJnn5mq4TDd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“野旷天低树”的下句是“把酒问青天”？","answer":"错","_id":"fi9zXikKPgzQjprP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“野旷沙岸净”的下句是“天高秋月明”？","answer":"对","_id":"gT7yhNUrvsV41mdo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“仰天大笑出门去”的下句是“吾辈岂是蓬蒿人”？","answer":"对","_id":"23nz9BFYehkwr0XG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.973Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.973Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“仰天大笑出门去”的下句是“千金散去还复来”？","answer":"错","_id":"Xo1XfrJnKL8N8BPO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.973Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.973Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“刑天舞干戚”的下句是“猛志固常在”？","answer":"对","_id":"DGtvPGTcDS8OaElr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.972Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.972Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“刑天舞干戚”的下句是“板荡识诚臣”？","answer":"错","_id":"EhG88KlqScqHoz63","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.972Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.972Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“小荷才露尖尖角”的下句是“早有蜻蜓立上头”？","answer":"对","_id":"nWl2iw9AjA7EOo7c","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.971Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.971Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“小荷才露尖尖角”的下句是“小蕾深藏数点红”？","answer":"错","_id":"2c90VvY7LD3GKJBN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.970Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.970Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“相思相见知何日”的下句是“此时此夜难为情”？","answer":"对","_id":"jCLCcVv9h3KdBRse","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.970Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.970Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“相思相见知何日”的下句是“朝朝暮暮难为情”？","answer":"错","_id":"FF6Xlrm1vamEc0Vj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.969Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.969Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“无可奈何花落去”的下句是“暗香浮动月黄昏”？","answer":"错","_id":"2W3U1yYNFU3DP6Nk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.968Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.968Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“无可奈何花落去”的下句是“似曾相识燕归来”？","answer":"对","_id":"HtlVQ3I5935A6M3s","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.968Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.968Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“我自横刀向天笑”的下句是“去留肝胆两昆仑”？","answer":"对","_id":"4AWAuSgrUfQzYJSi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“微雨池塘见”的下句是“江碧鸟逾白”？","answer":"错","_id":"JRCcHCfoVTZWrZrc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“我自横刀向天笑”的下句是“留取丹心照汗青”？","answer":"错","_id":"gwX7ua9l1cr0ZO3f","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“天长地久有时尽”的下句是“好梦由来最易醒”？","answer":"错","_id":"Xh1PF7BjU354wh82","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“天长路远魂飞苦”的下句是“得成比目何辞死”？","answer":"错","_id":"fTH19riQdUsyWCCK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“微雨池塘见”的下句是“好风襟袖知”？","answer":"对","_id":"jVM81kSxq9JBoRqI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“天长路远魂飞苦”的下句是“梦魂不到关山难”？","answer":"对","_id":"qv3yGtQuRnKaIY0A","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“天长地久有时尽”的下句是“此恨绵绵无绝期”？","answer":"对","_id":"7AcGmEXTY48gWVUt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“天街小雨润如酥”的下句是“草色遥看近却无”？","answer":"对","_id":"EC30hZ56fmtMhZe9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“天街小雨润如酥”的下句是“闲花落地听无声”？","answer":"错","_id":"VwHtOdHXiMHqA5Io","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“生当作人杰”的下句是“死亦为鬼雄”？","answer":"对","_id":"2XFxbxfrvpVjZHJf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“身无彩凤双飞翼”的下句是“心有灵犀一点通”？","answer":"对","_id":"IN0whioSSJqSnXXx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“生当作人杰”的下句是“猛志固常在”？","answer":"错","_id":"KmuMpdVOyzvewVVP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“水光潋滟晴方好”的下句是“山色空蒙雨亦奇”？","answer":"对","_id":"dHayOg7a9bEIT6T5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“似此星辰非昨夜”的下句是“此恨不关风与月”？","answer":"错","_id":"sUdpGEunxKVTf48s","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“水光潋滟晴方好”的下句是“深巷明朝卖杏花”？","answer":"错","_id":"x8QBH2WGqTDgiGQm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“秋风吹渭水”的下句是“山青花欲燃”？","answer":"错","_id":"IEROMoj9jkEpvEVq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“山重水复疑无路”的下句是“柳暗花明又一村”？","answer":"对","_id":"NLvSllh0uMzr3blC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“山外青山楼外楼”的下句是“西湖歌舞几时休”？","answer":"对","_id":"VbyORinKVVntGceJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“山外青山楼外楼”的下句是“疑是银河落九天”？","answer":"错","_id":"eKOYM0qK0FcIkYQQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“晴空一鹤排云上”的下句是“要留清白在人间”？","answer":"错","_id":"4w5PshOx5SIFKYyD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“晴空一鹤排云上”的下句是“便引诗情到碧霄”？","answer":"对","_id":"5kYt5tblmUbdzYBI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“青山遮不住”的下句是“峥嵘赤云西”？","answer":"错","_id":"QakaWDfsxRd5RJy5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“青山遮不住”的下句是“毕竟东流去”？","answer":"对","_id":"g1EZLigemJAlutKJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“气蒸云梦泽”的下句是“波撼岳阳城”？","answer":"对","_id":"o3rs55h6wywRn7US","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“青山看不厌”的下句是“江清月近人”？","answer":"错","_id":"wKgDpPmZCWUH5MzQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“青山看不厌”的下句是“流水趣何长”？","answer":"对","_id":"wLTje4gfXI4oMwG5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“莫道桑榆晚”的下句是“只是近黄昏”？","answer":"错","_id":"0Do5LxVgNjljo3fj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“暮霭生深树”的下句是“萋萋芳草园”？","answer":"错","_id":"4hcCqBVEomsJX4A6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“莫道桑榆晚”的下句是“微霞尚满天”？","answer":"对","_id":"ZZd1DG39LdGMuubh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“明月却多情”的下句是“何时照我还”？","answer":"错","_id":"Bc6j8oXUap15O6uz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“明月照高楼”的下句是“照之有余晖”？","answer":"错","_id":"K0nrYyQWBOm7t4JF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“明月却多情”的下句是“随人处处行”？","answer":"对","_id":"mY3O7rUP2mTeLHJi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“绿杨烟外晓寒轻”的下句是“红杏枝头春意闹”？","answer":"对","_id":"1UtuzZjYw7fjqdAr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“绿杨烟外晓寒轻”的下句是“春城无处不飞花”？","answer":"错","_id":"exXtI838BAaSa1Hh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“明月几时有”的下句是“把酒问青天”？","answer":"对","_id":"r7O9VQPgOJ7ZrAh8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“落霞与孤骛齐飞”的下句是“多少楼台风雨中”？","answer":"错","_id":"60V3xotZBa5h7Rn1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.957Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.957Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“落霞与孤骛齐飞”的下句是“秋水共长天一色”？","answer":"对","_id":"Oyybf2tB40yo2GtR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.957Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.957Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“落霞与飞骛齐飞”的下句是“多少楼台风雨中”？","answer":"错","_id":"fbbTDA4HTzR1jBuC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.955Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.955Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“落红不是无情物”的下句是“化作春泥更护花”？","answer":"对","_id":"eRqH0vxqDgrEWHrL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.954Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.954Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“乱花渐欲迷人眼”的下句是“春江水暖鸭先知”？","answer":"错","_id":"D1ZrazW7Lcp8nkzs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“接天莲叶无穷碧”的下句是“映日荷花别样红”？","answer":"对","_id":"fgM8uO5tkRXXoOzK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.952Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.952Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“江流天地外”的下句是“山色有无中”？","answer":"对","_id":"089MDr7mARceBS5T","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“接天莲叶无穷碧”的下句是“春来江水绿如蓝”？","answer":"错","_id":"5nWcWdUCqrIbZeO2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“江南可采莲”的下句是“莲叶何田田”？","answer":"对","_id":"J88E7pMVJJP2LEEX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“江作青罗带”的下句是“山如碧玉簪”？","answer":"对","_id":"lnGmEzlW4GMmdI2G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“横看成岭侧成峰”的下句是“半缘修道半缘君”？","answer":"错","_id":"9SajeqCOjnvY8tYh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“疾风知劲草”的下句是“野火烧不尽”？","answer":"错","_id":"NWwjcC59IfnBKhMv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“疾风知劲草”的下句是“板荡识诚臣”？","answer":"对","_id":"R0OHe94FtROAwKYv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“黄梅时节家家雨”的下句是“绿杨烟外晓寒轻”？","answer":"错","_id":"ZL9WhGxp4SSzmtiw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“黄河之水天上来”的下句是“便引诗情到碧霄”？","answer":"错","_id":"zlypBVBcOk6MdEY0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“海上生明月”的下句是“江春入旧年”？","answer":"错","_id":"CPbgJENnv57lzrhk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“好雨知时节”的下句是“梨花落清明”？","answer":"错","_id":"HT00Izqak0eSqQsF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“孤帆远影碧空尽”的下句是“唯见长江天际流”？","answer":"对","_id":"JDRTt4EISCX1QUWy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“海上生明月”的下句是“天涯共此时”？","answer":"对","_id":"PbPcbTRgIDHqEbY4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“海日生残夜”的下句是“江春入旧年”？","answer":"对","_id":"Vt4Rb6v72lhbhghb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“海日生残夜”的下句是“微霞尚满天”？","answer":"错","_id":"jFxOQsx0B0IDazF5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“孤帆远影碧空尽”的下句是“不尽长江滚滚来”？","answer":"错","_id":"45fQH4gOKjIFjoEH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“大道如青天”的下句是“揽之不盈手”？","answer":"错","_id":"IWBDjfh8sf6b1mI1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“等闲识得东风面”的下句是“万紫千红总是春”？","answer":"对","_id":"OIl36Kh1bQkWLiWg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“等闲识得东风面”的下句是“千树万树梨花开”？","answer":"错","_id":"njSdRP2n5IHs7E3t","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“大道如青天”的下句是“我独不得出”？","answer":"对","_id":"oZQjB2LBcuwb5vd0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“此情可待成追忆”的下句是“衣带渐宽终不悔”？","answer":"错","_id":"1HW8ziLlL1PYPxac","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“此情可待成追忆”的下句是“替人垂泪到天明”？","answer":"错","_id":"ErCbhSJDISTWBfYg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“此情可待成追忆”的下句是“只是当时已惘然”？","answer":"对","_id":"LbXKKGcqgi51ts4H","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“此时相望不相闻”的下句是“道是无晴却有晴”？","answer":"错","_id":"SfgBRfITPK40skRz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“春色满园关不住”的下句是“一枝红杏出墙来”？","answer":"对","_id":"kv0GJF6P58hdzeZ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“蝉噪林逾静”的下句是“山山唯落晖”？","answer":"错","_id":"h7cvCSF1si5b2V65","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.946Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.946Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“蝉噪林逾静”的下句是“鸟鸣山更幽”？","answer":"对","_id":"rMRt7Yz44JZ9plR3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.946Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.946Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“春风又绿江南岸”的下句是“林间新绿一重重”？","answer":"错","_id":"rPUur4HybYqGSW7P","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.946Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.946Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“曾经沧海难为水”的下句是“除却巫山不是云”？","answer":"对","_id":"IHHoUBe2rbZEGh9D","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.945Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.945Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“不知细叶谁裁出”的下句是“二月春风似剪刀”？","answer":"对","_id":"2WAvBFcIFmnqOA7I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“嘈嘈切切错杂弹”的下句是“大珠小珠落玉盘”？","answer":"对","_id":"6j86RPnrpMCl9EXJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“嘈嘈切切错杂弹”的下句是“芳草萋萋鹦鹉洲”？","answer":"错","_id":"Nm5E0QUWINqEyTjC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名诗句“不知细叶谁裁出”的下句是“小荷才露尖尖角”？","answer":"错","_id":"jW2T1ejsMcRnRBpl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名句“达则兼济天下，穷则独善其身”出自哪位名家之言","answer":"孟子","_id":"B5ddMp0dY1IDdiIm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名剑湛泸是哪位铸剑师所铸？","answer":"欧冶子","_id":"NgyttQwpr2M7ffQP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名将廉颇是战国时期哪国人？","answer":"赵国","_id":"R3G2d87LrAeD5VhT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名岂文章著？官因老病休。下一句是什么？","answer":"飘飘何所似，天地一沙鸥。","_id":"eHmRQcX6b5TJOPXi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名句“流水落花春去也，天上人间”的词牌名是","answer":"浪淘沙","_id":"qAfLPK4g8lY0NF6t","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"名菜佛跳墙属于哪个菜系？","answer":"闽菜","_id":"iT5QylqTazxCtJCM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民乐中的《十面埋伏》是用什么乐器演奏的？","answer":"琵琶","_id":"jfcqto49pUES4GCQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民族乐器“葫芦丝”按演奏方式划分属于：","answer":"吹奏类乐器","_id":"ncLPvTL1dQwXcgfW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民用电是交流电还是直流电？","answer":"交流电","_id":"r7BrEPPrAPUvQL87","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民间故事中“牛郎织女”中牛郎织女代表两颗星，其中牛郎星位于哪个星座？","answer":"天鹰座","_id":"aONVmgLC2IZZzfAP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民间流传吃生鸡蛋可以去火，就此问题以下说法正确的是","answer":"生鸡蛋难消化，常含病菌，不应生吃","_id":"nBH6DDtwcRjJ3X9O","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民间认定的中国瓷都是哪个镇？","answer":"景德镇","_id":"nt8U9IQ9iZoFV3Js","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民间故事“八仙过海”中的“八仙”属于什么教？","answer":"道教","_id":"wBxS8VAIluMD30tx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民间俗称泰山奶奶的是哪位仙子？","answer":"碧霞元君","_id":"y7VZS9K4kpuQJ6he","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民间吃腊八粥的习俗是源自佛门纪念释迦牟尼吗？","answer":"是","_id":"2ywLNZtsYyjrIBXF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","game_type":"xy3d"},{"question":"灭掉唐朝的人是？","answer":"朱温","_id":"Z0LRBSxYXTrmh3fy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","game_type":"xy3d"},{"question":"妙法慧心玩法中佛经拓本效果的最大叠加数目是多少","answer":"3个","_id":"sBodPoeTvRwHkzEs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","game_type":"xy3d"},{"question":"民间常用以辟邪驱毒的艾叶是属于什么科的？","answer":"菊","_id":"tY3dKXxuO3cgiSRS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.940Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苗族的传统乐器是？","answer":"芦笙","_id":"5hLicm29CvUIyaai","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.939Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.939Z","game_type":"xy3d"},{"question":"面对花千寻首次自信全无的问句，玉儿的回答是什么？","answer":"“会的”","_id":"m6OQaNI53lmlVXYY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.939Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.939Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜜蜂中的“蜂王”是雌蜂还是雄蜂？","answer":"雌蜂","_id":"2Fz9kahPoXQRYtAn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.938Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.938Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜜蜂窝的窝眼是一种规则的形状，这种形状叫？","answer":"正六边形","_id":"8jsxu3qPYrQhoZyY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.938Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.938Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜜蜂中的“工蜂”是雌性还是雄性？","answer":"雄性","_id":"U7A2JV0MX0UoKHym","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.938Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.938Z","game_type":"xy3d"},{"question":"密宗分为两大教派，拥有经典《大日如来经》、《金刚经》的教派为","answer":"汉密","_id":"v0C20KlUoBpHs9nY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.937Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.937Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孟子说：“不以规矩，不成方圆”，这里“规矩”的意思是圆规曲尺？","answer":"对","_id":"H3FO3z3zvfMnmQ1E","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.936Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.936Z","game_type":"xy3d"},{"question":"梦魇夜叉不会出现在以下哪个场景？","answer":"麒麟山","_id":"XRXYJj6tnW0ABnkO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.936Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.936Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孟浩然是以布衣终老的吗？","answer":"是","_id":"9WmPgodrepOAGM9I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孟子名什么？","answer":"轲","_id":"AhClqaa7NKwkK0Um","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孟德斯鸠的哪部著作，奠定了近代西方政治与法律理论发展的基础？","answer":"论法的精神","_id":"IelFQdiThTHDrHo8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孟子说：“不以规矩，不成方圆”，这里“规矩”的意思是法律条文？","answer":"错","_id":"eILyB6UQ3IgMYfJM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孟婆的孟婆酒最终给了谁？","answer":"玄奘","_id":"v183pyagyKgPup9g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"猛将百余人，无事不出城。出城就放火，引火自烧身（打一日常用品）","answer":"火柴","_id":"5Nq0eYBVM4rlMcSR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美人卷珠帘，深坐蹙蛾眉。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"QbppFAHtNlNWRLxb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蒙古首都乌兰巴托的意思是美丽的草原吗？","answer":"不是","_id":"ok92SnSCg20rWoSJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蒙古首都乌兰巴托的意思是：","answer":"红色英雄","_id":"t9Ur22jpVEl4lcWC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国与中国签定的第一个不平等条约是什么？","answer":"望厦条约","_id":"CQggMvkZpzArsele","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美人卷珠帘，（）坐蹙蛾眉。","answer":"深","_id":"QCZ17zLCekDANzp3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国历史上第一所高等学府是剑桥大学吗？","answer":"不是","_id":"qupQGlJVk4oek0HM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国作家海明威的代表作是什么？","answer":"老人与海","_id":"tLC8Wdny2Z3lo3k8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国独立战争也称什么？","answer":"北美独立战争","_id":"NQI5UWQVZMSbK1ry","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国的土著居民是什么人？","answer":"印第安人","_id":"ZWqKjh98tqSNcoVf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国历史上，唯一连任四届的总统是罗斯福吗？","answer":"是","_id":"nATeRCKjTbyFE7oH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国的圣佛朗西斯科又叫什么？","answer":"旧金山","_id":"J2WoYMqvpPi5RSFf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"每年公历的3月5日是我国二十四节气之一的什么？","answer":"惊蛰","_id":"W99jqTX3UViPmQES","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"每年的农历正月十五日，是我国汉族的传统节日元宵节，请问“元宵节”在英文中怎么说？","answer":"Lantern Festival","_id":"hteSjA6uoiH6FrW5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"美国的哪一个州是从俄罗斯买来的？","answer":"阿拉斯加","_id":"z7gMWI16LfpdcqGY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"煤气中毒是因为煤气中的什么成份有毒？","answer":"一氧化碳","_id":"1a3KHnWCszOxoPAH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"煤根据煤化程度的不同，可分为泥炭、褐煤、烟煤和什么四类？","answer":"无烟煤","_id":"TW3zcFjD659aqZK4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酶是蛋白质吗？","answer":"是","_id":"l1ZcsDeopnxIGNaN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"每年的3月12日是什么节日？","answer":"植树节","_id":"rFscE85imwPdhwpw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"梅兰竹菊并成为“四君子”，下面哪个说的是竹？","answer":"筛风弄月，潇洒一生","_id":"5Cz4dzgYGgDTQGP4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"梅须逊雪三分白的下一句是什么？","answer":"雪却输梅一段香","_id":"E7wOkuFYltBY1cnG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"梅雨亦称什么？","answer":"霉雨","_id":"JBVm4X3F6OKJDONf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"梅、松、竹、菊被誉为花中四君子？","answer":"错","_id":"nk1V3Cvp6ZfGllwB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.929Z","game_type":"xy3d"},{"question":"没有罗汉金钟保护的时候，主怪大约可以秒作者队伍多少血？","answer":"2000左右","_id":"7x53LG603C3hMxXO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"没有学习烹饪，可以做出什么食物","answer":"包子","_id":"J9tjaFyYBmVYZWry","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"梅、兰、竹、菊被誉为花中四君子？","answer":"对","_id":"jBjwkPx8H6XgdMFX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冒充新一任灵女的是谁？","answer":"狐妖","_id":"vmdbXVAsioGlI0o0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茅台酒属于","answer":"酱香型","_id":"8CVjM7QGR6pxCrE7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.927Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.927Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茅台酒被称为国粹，出于哪个地区？","answer":"茅台","_id":"Cswkr8TPYOvMBrKh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.927Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.927Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茅台酒以什么原料制成","answer":"高粱","_id":"LPttdGtuOvRIgS0w","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.927Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.927Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茅盾的“农村三部曲”包括《秋收》、《残冬》和什么？","answer":"春蚕","_id":"DxIe3hBacRyXY4Zq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茅台的原产地是我国的那个省？","answer":"贵州","_id":"F8cPzFBsR0VYqQGi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毛主席亲笔题了什么词赠给“革命小英雄”陈永康？","answer":"好好学习天天向上","_id":"ecunfJpYOV5w1llR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茅盾的原名是沈德鸿吗？","answer":"是","_id":"qYkMPU6zVgizYdLK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毛泽东词中所说“只识弯弓射大雕”的人是谁？","answer":"成吉思汗","_id":"Y6lbJ0woV2sqtxcT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毛笔的起源可追溯到什么时代？","answer":"新石器时代","_id":"i6p0Yhq4dv0uxJOA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毛笔中著名的“湖笔”的故乡是在浙江湖洲的","answer":"善琏镇","_id":"iadkEkBRea2Yd02i","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毛泽东的表字是什么？","answer":"润之","_id":"nkUO2YXDhuz2Nts9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"猫的眼睛晚上用手电照，是红色吗？","answer":"不是","_id":"1nwk0lNpaCk0ohhP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"猫头鹰邮票我国民间有“夜猫子进宅，无事不来”、“不怕夜猫子叫，就怕夜猫子笑”等俗语，其中的夜猫子指什么鸟类？","answer":"猫头鹰","_id":"AiPm1l7ld9Ql7aKo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蟒蛇是毒蛇吗？","answer":"不是","_id":"grbNXt2ThIzX9CSX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盲人摸象（或称瞎子摸象）的故事大概起源于哪个国家？","answer":"印度","_id":"BaAJ9wLup3Cp0VgZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.923Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.923Z","game_type":"xy3d"},{"question":"漫画《三毛流浪记》的作者是丰子恺吗？","answer":"不是","_id":"IwjBEw59wlAYzTwy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.923Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.923Z","game_type":"xy3d"},{"question":"盲人摸象，猜一成语","answer":"不识大体","_id":"xfuygD8sk89fgYVW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.923Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.923Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曼珠沙华哪个部位有剧毒？","answer":"花蕊","_id":"HEn4V9uehGqqjyOg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.921Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.921Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曼珠沙华的出没场景是？","answer":"比丘国","_id":"1GsLOdApvbnfimFn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.920Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.920Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曼珠沙华此花的中国花语是什么？","answer":"优美纯洁","_id":"bMx3Hh43zagXJxkf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曼珠沙华出自《法华经》的本名是什么？","answer":"摩诃曼陀罗华曼珠沙华","_id":"0plhWd9If2oLBRBo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.902Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.902Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曼珠沙华出现的场景是？","answer":"比丘国","_id":"vhKnLs5gxHK51gSc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.894Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.894Z","game_type":"xy3d"},{"question":"满汉全席中清宫内廷按固定的年节时令而设的筵席被成为什么？","answer":"节令宴","_id":"1TiUxMiWKZ9Uefoz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曼陀罗花在中医上有什么功效","answer":"麻醉","_id":"hcUtklgqtkAWO0Ij","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"满汉全席中的千叟宴源于清朝哪个皇帝？","answer":"康熙","_id":"9M2OITEwxOckJk18","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"满汉全席是原官场中举办宴会时满人和汉人合座的一种全席，分多少天吃完？","answer":"3","_id":"lhxHGsWfZXyLVcaC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"满汉全席的万寿宴是清朝帝王的什么大宴？","answer":"寿诞宴","_id":"dBQKvXoNMNinBFdt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.890Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.890Z","game_type":"xy3d"},{"question":"馒头在西北地区叫什么？","answer":"馍馍","_id":"d3KrTT5ab1bnj9SE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.888Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.888Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蛮儿心中唯一的执念","answer":"复仇","_id":"IZAcbucmdcOSdTkY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.885Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.885Z","game_type":"xy3d"},{"question":"馒头起源于南方还是北方？","answer":"南方","_id":"MN7GNedRyM8PJs9I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.885Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.885Z","game_type":"xy3d"},{"question":"馒头是谁发明的？","answer":"诸葛亮","_id":"ghxX5rorYdfLV1um","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.885Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.885Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卖官（）爵成语卖官鬻爵","answer":"鬻","_id":"Epf1WcpDUGaA6FHJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"麦类等有芒作物成熟，夏种开始的节气叫什么？","answer":"芒种","_id":"hlMcAUYLwS5kCZoI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卖掉的腰带带什么特效？","answer":"愤怒","_id":"zxYv0U4D9scxXWdx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"买椟还珠的故事出自哪本先秦著作？","answer":"韩非子","_id":"hDmeLJOaSu9KbdlQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"买来的马铃薯（土豆）如果已经发芽，则不能再食用，这是因为","answer":"土豆发芽部位含有毒素","_id":"vBfIfjPkuDwB5rDY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玛雅文明最后是被哪个国家的殖民者所摧毁，以后长期湮没在热带丛林中？","answer":"西班牙","_id":"Ej5uG8b1EDFABXi5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玛瑙上的一圈圈花纹，是在同一时间形成的吗？","answer":"不是","_id":"JyXdeZvisjW2LioH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玛瑙的主要化学成分是什么？","answer":"二氧化硅","_id":"LTFrxFfifZp77lVw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玛雅文明是美洲古代什么文明的杰出代表？","answer":"印第安","_id":"izZNNYPwuEVmhkxj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.882Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马王堆汉墓位于我国哪个城市？","answer":"长沙","_id":"6ULCbsuVl7dOCLWZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马嵬坡下泥土中，不见玉颜空死处。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"YFb7C3oY4o9w889l","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马头琴是哪个少数民族的乐器？","answer":"蒙古","_id":"cyxFC2XG7yyc2TsI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马踏飞燕又称为马超龙雀，是什么朝代青铜艺术的杰出代表","answer":"东汉","_id":"OWuRHCylNx3tH7CI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马上相逢无纸笔，凭君传语（）平安。","answer":"报","_id":"t05fnDHnmR3T1Vf9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马里亚纳海沟是亚洲洲和哪个洲的分界线之一？","answer":"大洋洲","_id":"kUvtvN3CmDltaYdc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.872Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.872Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马里亚纳海沟是大洋洲和哪个洲的分界线之一？","answer":"亚洲","_id":"Hez90UzA92j1R29G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义主要包括马克思主义哲学、马克思主义政治经济学和什么？","answer":"科学社会主义","_id":"4kUFPSjoHYFutCQG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.837Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.837Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克吐温的代表作是什么？","answer":"百万英镑","_id":"bD95VoXZvbQFluVf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.837Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.837Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义中哲学两大基本派别分别是唯心主义和什么？","answer":"唯物主义","_id":"Jh9tfmbpsVDtAQ0V","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义中哲学两大基本派别分别是唯物主义和什么？","answer":"唯心主义","_id":"lu19Xqs4PyN2leaJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义中的科学社会主义其前身是什么？","answer":"法国空想社会主义","_id":"2YPHuYhfIor6LSRB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义中，在生产商品的资本主义社会中拥有生产工具的阶级被称为什么？","answer":"资产阶级","_id":"Iizkacg97tUIHj0I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义中，被剥夺生产资料而不得不向资本家出卖自己的劳动力以求生存的工人和其他低收入集团叫什么？","answer":"无产阶级","_id":"h65q32GkXdgsx3Jv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义的精髓是什么的学说？","answer":"无产阶级专政","_id":"SvA4rxOzB1sGraH5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义哲学是辨证唯物主义和历史唯物主义的统称，其前身是什么？","answer":"德国古典哲学","_id":"mD9cIYvbN2wiSRWY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思主义的基本原理中，什么是第一生产力？","answer":"科学技术","_id":"sJfYUrRoKPiJuwH1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马克思认为商品的价值分为实用价值和什么价值？","answer":"交换","_id":"dN0INFgX5uhUcWVN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.794Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.794Z","game_type":"xy3d"},{"question":"马革裹尸的典故出于？","answer":"马援","_id":"oV49S5p2ORtuanBZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"麻婆豆腐是我国哪种菜系的名菜？","answer":"川菜","_id":"2jB4XOR0oqCLEp8N","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.789Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.789Z","game_type":"xy3d"},{"question":"麻婆豆腐是我国哪个省份的名菜？","answer":"四川","_id":"QmNQxYE3nCaUN8Ee","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.787Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.787Z","game_type":"xy3d"},{"question":"麻婆豆腐是哪个菜系的代表名菜","answer":"川菜","_id":"epPCoJsNfwKYTWd1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿蚁新醅酒下句？","answer":"红泥小火炉","_id":"OZfbhBWwaC46QFRN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿蚁新醅酒，红泥小火炉。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"f9TLniLdFOK0Djv8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.777Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.777Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿杨芳草长亭路，年少抛人容易去。出自晏殊笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"玉楼春","_id":"4WMJgaobUA5JINKt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.774Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.774Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿杨芳草长亭路，年（）抛人容易去。","answer":"少","_id":"euCeJ5JSkoMihfW2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.770Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.770Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿豆和黄豆一起各100混合一起在分一半A和B问几次可以将AB中的黄豆和绿豆相等？","answer":"1","_id":"nk4DTT9BKmzfq0pM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.768Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.768Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿茶、白茶、青茶、红茶是以什么为依据来划分的","answer":"茶叶的发酵程度","_id":"Olx63ghtxOLOi9fE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.765Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.765Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿茶、白茶、表茶、红茶是以什么为依据来划分的","answer":"茶叶的发酵程度","_id":"D0kOQjVbGKCiMbhW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿茶、白茶、表茶、红茶是以“茶叶的颜色”来划分的？","answer":"错","_id":"NDNQQ3RZLxYhOtMs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绿茶、白茶、表茶、红茶是以“茶叶的发酵程度”来划分的？","answer":"对","_id":"FDvgeJ3YQ1mDNOcP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.757Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.757Z","game_type":"xy3d"},{"question":"律诗的第二联？","answer":"颔联","_id":"QxgeG5EfzoZxXrTj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.757Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.757Z","game_type":"xy3d"},{"question":"落叶满空山，何处寻行迹。这句诗的作者是谁？","answer":"韦应物","_id":"0Ef1nDNREgP7HC25","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.756Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.756Z","game_type":"xy3d"},{"question":"落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色。","answer":"秋","_id":"V9LJAoUqNRHybhNf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"骆驼有几层眼睫毛？","answer":"2","_id":"rikLPfUamD2GPHqh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"骆宾王7岁时曾以“白毛浮绿水，红掌拨清波”咏某种动物，传为佳话；这种动物是？","answer":"鹅","_id":"a0EpqFJGOjm2lCxg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"骆宾王字什么？","answer":"观光","_id":"yaspbas3LKmNKqgV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶。这句诗的作者是谁？","answer":"王昌龄","_id":"aJbCBz9xpUHfztwx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"洛阳亲友如相问，后半句是什么？","answer":"一片冰心在玉壶。","_id":"GOIt4Y9mX0Aq1Fu9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"洛阳白马寺创建于","answer":"东汉","_id":"i5jVld2oxoJCVlkN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗曼?罗兰著有“名人三传”，分别是米开朗琪罗、托尔斯泰和谁的传记？","answer":"贝多芬","_id":"gUEgnWPgh9qQURHL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗曼?罗兰著有“名人三传”，分别是米开朗琪罗、贝多芬和谁的传记？","answer":"托尔斯泰","_id":"stNHddIkbGpnbuZk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗曼?罗兰著有“名人三传”，分别是贝多芬、托尔斯泰和谁的传记？","answer":"米开朗琪罗","_id":"wrOc6PsAtfntctP7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗汉斋属于荤菜还是素菜？","answer":"素菜","_id":"SayCLQGi1ydsp6zf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.740Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.740Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗汉果的主要功效是","answer":"清肺润肠","_id":"4rgskwkorJ91zesA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.739Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.739Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗浮山乃道教名山，它位于","answer":"广东省","_id":"9sH1oLExulJx0jFO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.737Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.737Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗道人的本名叫什么？","answer":"罗百年","_id":"6eOHNSFywjy4s2sT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.736Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.736Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗道人的飞行符多少钱1组？","answer":"15000两","_id":"sJNEBJsTSOUEevgI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.736Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.736Z","game_type":"xy3d"},{"question":"论语是孔子写的吗？","answer":"不是","_id":"6JGENrCXAWiJBGI6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"论语是孔子弟子以及再传弟子以什么方式记录孔子及其弟子的言行的？","answer":"语录体","_id":"VYWjmIqSanbRIK3v","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"罗布泊位于我国什么盆地内？","answer":"塔里木盆地","_id":"zIDaO7tvDT8Nd0He","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"轮台东门送君去，去时雪满天山路。下一句是什么？","answer":"山回路转不见君，雪上空留马行处。","_id":"XgweUVo0xvBCTILe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"论述封建孝道的儒家专著叫什么？","answer":"孝经","_id":"gg2Jg3DDWiOEtZLi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"伦敦“大笨钟”的名字是源于姓名吗？","answer":"是","_id":"KYXoG3T7OfVrtSv1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.731Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.731Z","game_type":"xy3d"},{"question":"路人甲捡到了的是？","answer":"金击子","_id":"1wAgaB1dms9Ydpcd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"露从今夜白”的下一句是什么？","answer":"月是故乡明","_id":"eTtLMSymwblRC6K0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"路透社是哪个国家的通讯社？","answer":"英国","_id":"l2jIyIQ3CBtrCyFa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陆长生自尽身亡，命人将他与何同葬？","answer":"丹青","_id":"S11qJkaYPTR9CQyb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"路曼曼其修远兮，下一句是什么？","answer":"吾将上下而求索。","_id":"iQ80Z68PnddylPG1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陆长生要求墨雪韵等他多久？","answer":"三年","_id":"qyzsBrMP7tF3Ny4j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陆长生为墨雪韵作画，最后两人一起完成的部分是哪里？","answer":"眼睛","_id":"2F1L54sVQZyaw8Cd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陆丝让师妹怎么联系他？","answer":"信号烟花","_id":"mL0dh8fwXkXhBp2k","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陆丝出一次飞镖打死了多少只虫子？","answer":"7只","_id":"mZXhjjQ6yeq2kq8L","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.725Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.725Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陆地与海洋的分界线，一般指海潮时高潮所到达的界线叫什么？","answer":"海岸线","_id":"vDvYPhCd51uxCHHb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.719Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.719Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陆地水中储量最大的水体是江河水、冰川水还是地下水？","answer":"冰川水","_id":"yinM2poi5NoRS7Ba","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.719Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.719Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁迅先生原名周樟寿，后改名为什么？","answer":"周树人","_id":"gBFFzfnWPyegD5k2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.718Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.718Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁迅的《祝福》一文是出自文集《呐喊》吗？","answer":"不是","_id":"BpyvVx0xfHG6TaG0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.717Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.717Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁肃字什么？","answer":"子敬","_id":"mkRM3iqIBV6j8QcS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.716Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.716Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁迅的《朝花夕拾》是一部杂文集吗？","answer":"不是","_id":"r8SUZ4atkA2RcJsW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.716Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.716Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁肃是下面哪一本书中的重要人物？","answer":"《三国演义》","_id":"a8K1NAam6jRwUl9K","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁菜系分为胶东派和什么派两个流派？","answer":"济南","_id":"wpFnbogFUXQ6kjsb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁菜系分为胶东菜和什么？","answer":"济南菜","_id":"A95ibZV3cTtHYCgx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.714Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.714Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁菜发源于春秋战国时的齐国和哪国？","answer":"鲁国","_id":"JUuh6G8QI1wCAkmv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.713Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.713Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁菜、川菜、粤菜、闽菜、苏菜、浙菜、湘菜、徽菜合成八大菜系？","answer":"对","_id":"85jPGe87Kbp0jtAW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁菜、川菜、粤菜、闽菜、客家菜、浙菜、湘菜、徽菜合成八大菜系？","answer":"错","_id":"rWgvr0AAdu6bSNUW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"庐山位于我国哪个省？","answer":"江西","_id":"EdLihYEQbC0msXEz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卢浮宫外广场上现代建筑金字塔是用玻璃制成的吗？","answer":"是","_id":"e1FwA16Vm1jWYoes","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卢弓矢千，____三百人","answer":"虎贲","_id":"hxn05ExaBIYtzQP7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"掳走公主的男子叫什么名字？","answer":"奎木狼","_id":"kdaiH5XyWwfTOYyL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"楼台接楼台，一层一层接起来，上面冒白气，下面水开花（打一日常用品）","answer":"蒸笼","_id":"RdBODaQhgsKwBeOc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.710Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.710Z","game_type":"xy3d"},{"question":"楼兰名称见于哪一部著作？","answer":"史记","_id":"qdccd7cYOiuxWhTc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.710Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.710Z","game_type":"xy3d"},{"question":"卢浮宫外广场上现代建筑金字塔式用玻璃制成的吗？","answer":"是","_id":"ytCfOxR9G4FIJ57w","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.710Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.710Z","game_type":"xy3d"},{"question":"垄断资本主义又称什么？","answer":"帝国主义","_id":"C2B56W60AurhNrYA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙在十二生肖中排行第几？","answer":"5","_id":"JorIK38sSYVOlIRg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙羊在游戏里叫什么名字？","answer":"大灰狼不吃羊","_id":"1paKJwHvZPmLNvgv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙羊是几年级的学生？","answer":"大二","_id":"FfDHvUlGjEFx9pyL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙羊是从什么队伍里跳车的？","answer":"捉鬼","_id":"Rmm7KRRfiQegzK8R","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙太子能使用哪种武器","answer":"枪","_id":"3sxBfnKqlBiRydQl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.707Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.707Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙井虾仁是我国哪个地方的名菜？","answer":"杭州","_id":"ZcVnz9lD8A1Xs4MZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.707Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.707Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙井茶属于：","answer":"绿茶","_id":"0JgiRynhHsalfMO5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙井虾仁的创制，据说是受苏东坡那首词的影响？","answer":"望江南","_id":"DgYi6F7sN0nmbbi4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙井和碧螺春都属于","answer":"绿茶","_id":"HtUR1S5gomNNT64t","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙龟最后留在了哪里？","answer":"通天河","_id":"2bgeJ25GTtXqwqcU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.705Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.705Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙井茶的产地","answer":"杭州","_id":"YvmpE2IpiCmgcnTz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.705Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.705Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙龟偷吃了什么？","answer":"蟠桃","_id":"FKDfemqUIGC3828r","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.704Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.704Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龙龟是从哪部资料片开始出现的？","answer":"《法宝传奇》","_id":"SVoCM2jgpBWNpapw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.704Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.704Z","game_type":"xy3d"},{"question":"六国中，燕国最先被秦所灭？","answer":"错","_id":"61mBkWl8CD99TiX7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.703Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.703Z","game_type":"xy3d"},{"question":"六国中，韩国最先被秦所灭？","answer":"对","_id":"zbhQuAFEOFmYls7y","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.703Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.703Z","game_type":"xy3d"},{"question":"柳林坡是全新的练级场景，可以经由哪里的驿站老板到达？","answer":"长寿郊外","_id":"CkG4Vkgs1kLdVISJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"榴月是农历五月的别称？","answer":"对","_id":"TfQWeSCyN5hYwyEx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"柳儿撞在什么上面晕了过去？","answer":"墓碑","_id":"nWL634rr5hnHjslZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"柳宗元字什么？","answer":"子厚","_id":"sAZrSgbI2nmd3RuF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"流水落花春去也，后半句是什么？","answer":"天上人间。","_id":"JmVBlG8rT95uDGWL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"流光容易把人抛。红了樱桃，绿了芭蕉。这句词的作者是谁？","answer":"蒋捷","_id":"iS2rKaCCeP72PE88","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘禹锡字什么？","answer":"梦得","_id":"VUS6wOq8XJzhVAdV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘希夷的《代悲白头吟》与张若虚的《春江花月夜》的出现，标志着我国古代诗歌哪种体裁正式形成？","answer":"歌行体","_id":"DbUL0NtodcB0h5YL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘老爹喝到的醉生梦死是谁托人带来的？","answer":"小二","_id":"RF80Dooy4N8SJiU8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘老爹最爱喝的是什么酒？","answer":"醉生梦死","_id":"lVbq1V9TszLXbkBl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘徽在《海岛算经》一书中精心选项编了（）个测量问题？","answer":"9","_id":"CdG8KFxTYu1W0xS2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘老爹的爱好是什么？","answer":"喝酒","_id":"ncOa9LUYifFihaki","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘彻、刘秀、刘邦几人中，最早出现在历史上的是？","answer":"刘邦","_id":"91134BkrMXQJKcXH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘徽是中国数学史上一个非常伟大的数学家，在世界数学史上也占有杰出的地位，下列哪部作品是他的杰作之一","answer":"《九章算术注》","_id":"DmWsiLNQ6FrTHlE3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘备字什么？","answer":"玄德","_id":"OI7CcLcXMv7QDmz9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘备三顾茅庐请谁出山相助？","answer":"诸葛亮","_id":"Op2JtuAnJGFYdAY5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘备的第三任夫人，同时也是孙坚女儿的人是谁？","answer":"孙尚香","_id":"0CVPRVD7dWBnnPNg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘邦在攻打匈奴时，曾被匈奴冒顿单于围困于白登，被称为什么事件？","answer":"白登之围","_id":"U2KWya3nRD4t4TZ1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘邦登基后任用谁为丞相？","answer":"萧何","_id":"4ws5c3QGb04tUjVO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.673Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.673Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘邦灭秦后，被封为汉中王，汉中即指的什么平原？","answer":"渭河平原","_id":"e4Yk89ntwLEMw3sq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.673Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.673Z","game_type":"xy3d"},{"question":"领取五行石至少需要队伍达到几人？","answer":"2人","_id":"20IabvDTgdT6fFto","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.672Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.672Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刘邦登基后任命谁为丞相？","answer":"萧何","_id":"NpcBOtCAmz19hybc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.672Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.672Z","game_type":"xy3d"},{"question":"领取口袋版奖励的NPC葫芦精灵在哪个城市","answer":"宝象国","_id":"Z7Hnqe0CvtaW0pue","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.671Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.671Z","game_type":"xy3d"},{"question":"零落成泥碾作尘，只有香如故。出自陆游笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"卜算子","_id":"z9MrQBCCtM7mPT4e","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.671Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.671Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凌烟阁内二十四功臣是谁所画？","answer":"阎立本","_id":"5bUMbOgE0rIGxgdg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凌烟阁二十四功臣中的哪一位后来因为谋反被杀？","answer":"侯君集","_id":"UnGlJEvcpfziOgHs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翎羽一共有多少根？","answer":"7根","_id":"epNIOxHPPRXi00P8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凌烟阁二十四功臣，位居首位的是？","answer":"长孙无忌","_id":"O2ARgXtpOrhwxH1i","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凌晨1：00至3：00古代称为：","answer":"丙夜","_id":"ZRnAPBlcK0Gfc2t1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凌烟阁二十四功臣，位居末席的是？","answer":"秦琼","_id":"mGW6PK4KT12AGrKO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泠泠七弦上，静听松风寒。下一句是什么？","answer":"古调虽自爱，今人多不弹。","_id":"RrOtw8Z6Gh3OPJKI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凌波城的翻江倒海，最多可以作用多少个目标？","answer":"6个","_id":"S4MnCbsr2jTqwJpa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凌波城花园的对话，是谁有意安排的？","answer":"长空","_id":"TzUukqJtXqydddDz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泠泠七弦上，后半句是什么？","answer":"静听松风寒。","_id":"h1ZWbhozHMYf04x1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"灵台方寸，斜月三星洞的谜底是什么？","answer":"心","_id":"At5aFe8OKTt7MFYJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"临别殷勤重寄词，后半句是什么？","answer":"词中有誓两心知。","_id":"P3pEx98HG8NZfHM4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"临行密密缝，后半句是什么？","answer":"意恐迟迟归。","_id":"YhrKQXK7gUg98GvN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"临行密密缝，意恐迟迟（）。","answer":"归","_id":"j6OXazlBrYkx7ULo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"临别殷勤重寄词，词中有誓两心知。下一句是什么？","answer":"七月七日长生殿，夜半无人私语时。","_id":"EydGXU2maQA0qTQi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"临别殷勤重寄词，词中有（）两心知。","answer":"誓","_id":"FIQeGgLOMCawQ7IO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"林暗草惊风，将军夜引弓。下一句是什么？","answer":"平明寻白羽。没在石棱中。","_id":"19gnP1sx729qKv6a","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"烈士暮年，壮心不已。上一句是什么？","answer":"老骥伏枥，志在千里。","_id":"JN4ZODLuUASP1h0b","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"林暗草惊风，将军夜引弓。这句诗的作者是谁？","answer":"卢纶","_id":"PyDMPzWtZLZCAJBr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"林则徐在哪里销烟？","answer":"虎门","_id":"hEn2rR8sPEhV4da9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"林则徐“虎门销烟”的时间是哪一年？","answer":"1839年","_id":"vJ3GcCNJBItUG4J8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"聊斋志异作者是？","answer":"蒲松龄","_id":"bW1utQGWT6ifOIJf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俩人山上走，同时掉沟里了，一人摔死了，死了的叫死者，活的叫什么？","answer":"救命","_id":"xIW1E8xY3ylzFxDf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寥落古行宫，宫花寂寞红。下一句是什么？","answer":"白头宫女在，闲坐说玄宗。","_id":"zS72g1GIsjnHrZKt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两头尖相貌丑，脚手耳目都没有，整天工作在地下，一到下雨才露头。（打一动物）","answer":"蚯蚓","_id":"CII3F63jBsIUzvS6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两人很少联系，但一直是好友贴切地形容了“君子之交淡如水”这种关系？","answer":"错","_id":"DOoYaZLsLdhtzEN1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两人交往不含任何功利之心贴切地形容了“君子之交淡如水”这种关系？","answer":"对","_id":"lpa0r2RCfOlTXDVj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两眼外秃大嘴巴，有个尾巴比身大。青草假山来相伴，绽放朵朵大红花。","answer":"金鱼","_id":"z0xvDTXmDFFhX24p","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两情若是久长时，又岂在、朝朝暮暮。这句词的作者是谁？","answer":"秦观","_id":"EZVkp0jj1SOSuDpD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两个相互接触的物体，当它们发生相对运动或有相对运动趋势时，就会在接触面上产生一种阻碍相对运动的力，这种力叫什么？","answer":"摩擦力","_id":"VURwWzMVX0BYgML4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两人大约在几月几号相识？","answer":"5月21号","_id":"Z6dIsGIOKElcH3ne","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两河流域文明又称什么？","answer":"美索不达米亚文明","_id":"oZF4QJ2knBjNcqv6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两个黄鹂鸣翠柳，一行白鹭上青天。下一句是什么？","answer":"窗含西岭千秋雪，门泊东吴万里船。","_id":"NowvFwvYAyQOzVLB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两个人现在是什么情况？","answer":"同校","_id":"SCxVNYBIxGqv8w6H","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两个完全一样的三角形被称为？","answer":"全等三角形","_id":"u4FUNcYPMtKvGHJF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两次领取节日礼物的在线时间要求最高为","answer":"24小时","_id":"9IP5hvsZeZ9SikDi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两个黄鹂鸣翠柳，后半句是什么？","answer":"一行白鹭上青天。","_id":"GxwrtKPYwiWcn5cN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两岸猿声啼不住，后半句是什么？","answer":"轻舟已过万重山。","_id":"SJ1h8km2HzXSBK8l","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"两表面间的摩擦力和作用在其一表面上的垂直力之比值叫什么？","answer":"摩擦系数","_id":"rvTv6Qf0Lg9bSWgZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"梁父吟的作者是谁？","answer":"李白","_id":"VuOb2QTAanASQ0Sz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"炼制高级三药失败，材料会返还吗？","answer":"不会","_id":"vSjg3a4d7uXZhs0Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"练级不适宜用什么特效？","answer":"珍宝","_id":"D7sQDkCwcT3XUUlL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"炼丹八卦炉在哪个场景？","answer":"傲来国","_id":"jVgtFHrCI4Za8Vbv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"脸圆像苹果，甜酸营养多，既能做菜吃，又可当水果。（打一植物）","answer":"西红?","_id":"fgfiXYSZAeFPWyBA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"廉贞为北斗七星中第几星？","answer":"五","_id":"qPDmF7jaKNI7jSih","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"脸儿亮光光，坐在桌子上，妹妹跑过来，请它照个相。（打一日用品）","answer":"镜子","_id":"txkmRCLzs6atRCnJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"廉颇和蔺相如是战国时期赵国人？","answer":"对","_id":"99MufvzmtmgxUjX1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.655Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.655Z","game_type":"xy3d"},{"question":"廉颇和蔺相如是战国时期魏国人？","answer":"错","_id":"pCl9g738ajcsqKvL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.654Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.654Z","game_type":"xy3d"},{"question":"联合国总部在哪个城市？","answer":"纽约","_id":"JLnJZDKRQ6deYgFv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.653Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.653Z","game_type":"xy3d"},{"question":"联合国正式成立于哪一年？","answer":"1945","_id":"TX2ZH3CvSoEYKzQT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.653Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.653Z","game_type":"xy3d"},{"question":"联合国总部设在哪个城市？","answer":"纽约","_id":"n0aCOgXJ8gwKNuBS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.653Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.653Z","game_type":"xy3d"},{"question":"联合国安理会共有多少个成员国？","answer":"15","_id":"FuTovSTUTOLtzjDi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.652Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.652Z","game_type":"xy3d"},{"question":"联合国安理会有多少个成员国？","answer":"15","_id":"jkMhdV4XDAppysxv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.652Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.652Z","game_type":"xy3d"},{"question":"荔枝主要产于我国的那个省份？","answer":"广东","_id":"0L65o0V85eI4rxrN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"帘卷西风，人比黄花瘦。这句词的作者是谁？","answer":"李清照","_id":"FhDF9p5sXLC4PuQO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"连弩车攻击伤害如何？","answer":"较高","_id":"cD454k9gSdtK0Qf9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隶书分为“古隶”和“今隶”，其中今隶是指汉隶，那么古隶是指什么？","answer":"秦隶","_id":"nbjmpMBOXCqGP3Ef","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吏呼一何怒的下句？","answer":"妇啼一何苦","_id":"Tf5lZm42J13aCn0g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"戾声幻烟的开启条件是需要在朱紫国封各类妖怪各多少只？","answer":"3","_id":"gl8k4P70Yb7jHbcR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隶书分为“古隶”和“今隶”，其中古隶是指秦隶，那么今隶是指什么？","answer":"汉隶","_id":"uai3MCJfBgfaGjZM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"厉兵秣马中的“秣马”是指给马上嚼头吗？","answer":"不是","_id":"Rftr0cEseAO5mouW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"立春立夏立秋立冬合称为什么？","answer":"四立","_id":"jNQIrfhvWxRicY63","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上著名的“淝水之战”发生在现在的哪个省境内？","answer":"安徽","_id":"8AHHABvv1LL9Orgt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上著名的“胡蓝之狱”发生在哪个朝代：","answer":"明","_id":"p0ddyJVVJNiymoJw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上最早的茶是：","answer":"绿茶","_id":"xm5VOY6ogrEbZ1lH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上著名的“澶渊之盟”发生在辽和谁之间？","answer":"北宋","_id":"E8ebqLtaTfhWeAEH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上著名的“澶渊之盟”发生在北宋和谁之间？","answer":"辽","_id":"iaskwdtzn3OFFVaS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上焚书坑儒的是中国哪位皇帝","answer":"秦始皇","_id":"7wiT9ITu5ddnqPuj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上第一只体细胞克隆动物诞生在哪个国家？","answer":"英国","_id":"aRqJ7Fe8j2sHY46W","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上第一个获得两次诺贝尔奖的人是谁？","answer":"居里夫人","_id":"cOsd4BBWTvNEcc1n","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上与济南历城人辛弃疾并称“济南二安”的著名女词人是谁？","answer":"李清照","_id":"sdiy435dmwOTD47d","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上“乐不思蜀”的皇帝叫什么名字？","answer":"刘禅","_id":"Ve6oyD7wlBIAIt5Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上“乐不思蜀”的是哪位皇帝？","answer":"刘禅","_id":"tOzWI6ENw5LzpW3T","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"历史上曾有“天下之盛，扬为首”之说，扬州成为全国最繁华的工商业城市是在：","answer":"唐","_id":"zbK8hic6ZorOGZC1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李自成原名是什么？","answer":"鸿基","_id":"1bZIu1fDP00SFjfT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李渊是从那里起兵的","answer":"太原","_id":"sKoyoMGxaUqCBghZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李世民在位期间的治平局面称为：","answer":"贞观之治","_id":"L3XY4DKaiWpl8yid","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李香君是哪部作品中的人物？","answer":"桃花扇","_id":"rO0C2tdJqOQ69zuH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李煜更擅长写诗还是写词？","answer":"词","_id":"wGOUw6LjdbhjCSrR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李清照与丈夫赵明诚共同致力于书画金石的整理，编写了什么书？","answer":"金石录","_id":"Nj4DLV1FHwb23bWZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李世民唯一一场败仗是被隋朝哪个将领打败的？","answer":"薛举","_id":"QVhOKgfRNak7ehdN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李清照号什么？","answer":"易安居士","_id":"t1N2Uj1LeHgXLFhb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李清照词中的“绿肥红瘦”描写的是仲夏的景色？","answer":"错","_id":"F3r5m9T2UPCPRtkm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李清照《如梦令》中“昨夜雨疏风骤”的下一句是：","answer":"浓睡不消残酒","_id":"OuDwv82T6pKYcg47","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.639Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.639Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李清照词中的“绿肥红瘦”描写的是晚春的景色？","answer":"对","_id":"xl4yBoQ75CZ2ypij","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.639Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.639Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李靖的表字是？","answer":"药师","_id":"Fw8POMPdP1DDyriw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.638Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.638Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李鸿章被世人尊称为什么？","answer":"李中堂","_id":"YOGdUl1do9dPyNM0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.638Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.638Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李贺《梦天》诗云：“遥望齐州九点烟，一泓海水杯中泻。”其中的“齐州”是指神州大地吗？","answer":"是","_id":"2GTLBvSuyzGAlMdz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.637Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.637Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李德裕长期与李宗闵及牛僧儒为首的朋党斗争，后人称为？","answer":"牛李党争","_id":"neLZLSJKA43ebUnM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.636Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.636Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白是唐朝伟大的什么主义诗人？","answer":"浪漫","_id":"7lkiLuwuNxDcy2og","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白诗作《送孟浩然之广陵》中的“广陵”是现在的哪里？","answer":"扬州","_id":"F9YNJkRv7iiTESH5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白的七绝《长门怨》所写的是哪个朝代的故事？","answer":"汉朝","_id":"WzDShE2H4sc8sLEj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"离银河系最近的星系是什么星系？","answer":"仙女座星系","_id":"1C43JLdxcUhhP6rT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白曾云“相看两不厌，唯有敬亭山”，其中所说的敬亭山位于哪个省？","answer":"安徽","_id":"JQxKUBzrni2FlQk7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白乘舟将欲行，忽闻岸上踏歌声。下一句是什么？","answer":"桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情。","_id":"dpjiA2jBO9nYRubz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"李白《山中答问》诗中“桃花流水苜然去”的下句是：","answer":"别有天地非人间","_id":"s109Soe67ErEdKEc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"离美国本土最远的州是哪个州？","answer":"夏威夷","_id":"3Fb3wPHr9mDhnrvK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"离太阳最近的恒星是？","answer":"比邻星","_id":"I0Gbc3Now6OFiDec","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"离线保护状态下可以进行以下哪种操作？","answer":"加好友","_id":"mrDvfSjZljAEqstR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泪眼问花花不语，后半句是什么？","answer":"乱红飞过秋千去。","_id":"pilWNVmFejh9qAOr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"镭元素是由居里夫妇发现的吗？","answer":"是","_id":"vBiaDMAT4Ej6iQm9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"镭是剧毒物质吗？","answer":"是","_id":"8wdqieuqBZmUJ4tJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雷电一般产生于对流发展旺盛的什么云层中？","answer":"积雨云","_id":"R1JF6PUsaRPrxXla","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"镭是天然放射性元素吗？","answer":"是","_id":"S8PEESH54r8qPHeD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雷电是在对流强烈的什么云层中形成的？","answer":"积雨云","_id":"pCXfsr1lb03vvbHZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嫘祖为我们所熟知，是因为她","answer":"养蚕制衣","_id":"xgJB2U0fiSdb65m4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雷电分为四种，分别是直击雷，云闪，球型雷和什么？","answer":"电磁脉冲","_id":"KfpaOS8YqDUyZOE2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"了却君王天下事，下一句是什么？","answer":"赢得生前身后名。","_id":"YoD0RF1RVUf3Qw3W","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"老舍字什么？","answer":"舍予","_id":"iYO6HLDthd8agsIy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"老骥伏枥，志在____","answer":"千里","_id":"8VdvXXgIopf8QSKM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"老公找电视剧是为了干什么？","answer":"帮老婆跑商","_id":"UWkId9Mo5plYZ3s1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"老兵是指","answer":"走到底线的兵","_id":"fXtJxp3JDXBxu9FU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郎骑竹马来的下句是什么？","answer":"绕床弄青梅","_id":"3gCuEQtaOD69y1mI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郎骑竹马来，后半句是什么？","answer":"绕床弄青梅。","_id":"HSB1tg8Rj8jZxFh7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郎骑竹马来，绕床弄青梅。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"MQDuUuNQvMUYz6eP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郎骑竹马来，绕床弄青梅。下一句是什么？","answer":"同居长干里，两小无嫌猜。","_id":"lCqLGuAGvXj2UmKg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"劳动者在规定工时内所生产商品的实际价值超过了所获的工资，这部分超出工资被资本家无偿占有的价值叫什么？","answer":"剩余价值","_id":"wSolCYSf3pI11M4r","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"篮球运动中后卫分为控球后卫和什么？","answer":"得分后卫","_id":"JRwDHBrz8xSzXD92","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蓝田玉产自我国的哪个省份？","answer":"陕西","_id":"oziuzoR8vnc4WtNS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郎骑（）马来，绕床弄青梅。","answer":"竹","_id":"vTwt3NZTPlYpFUCT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"郎画师临走时为谁画了肖像画？","answer":"挂毯店老板娘","_id":"x0AfMeVmyqWf1ma3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"兰州最出名的面食叫什么？","answer":"兰州拉面","_id":"6geGvntfB5y8dgYP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"来自于宇宙中的一种具有相当大能量的带电粒子流称为什么？","answer":"宇宙射线","_id":"JmzTRr3XK23mitSZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"辣椒的原产地是","answer":"中南美洲","_id":"0mOsa62Vkf3cZ51g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜡烛有心还惜别下一句？","answer":"替人垂泪到天明","_id":"Ft30EhAqTqZkcNlG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"来往不逢人下一句？","answer":"长歌楚天碧","_id":"mZlvAEhEojc5F3hY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"腊月二十三日或二十四日的祭灶节又称为什么？","answer":"小年","_id":"A6b9AWCulXq4Dm4L","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜡烛有心（）惜别，替人垂泪到天明。","answer":"还","_id":"CsOUS9cDHMviDGxu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜡染是以下哪个民族特有的","answer":"苗族","_id":"hLdAaj3zoORL0SiO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"腊八节食俗腊八粥也叫什么？","answer":"七宝五味粥","_id":"3nDZKqW0OawC7AwC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.624Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.624Z","game_type":"xy3d"},{"question":"腊月八日吃腊八粥，腊八粥的别称是什么？","answer":"七宝五味粥","_id":"ezdZPaJKZsa8RIDt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.624Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.624Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昆曲是发源于14、15世纪苏州哪里的曲唱艺术体系？","answer":"昆山","_id":"N3pvf51Sr7PfBKD1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.623Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.623Z","game_type":"xy3d"},{"question":"拉肠是一种使用什么作成的广东小吃？","answer":"米浆","_id":"lAFsAbWMj3ykJndD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.623Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.623Z","game_type":"xy3d"},{"question":"昆曲被称为“中国百戏之师”？","answer":"对","_id":"FDnp2fxRNTQfIQ4c","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.622Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.622Z","game_type":"xy3d"},{"question":"矿泉水和纯净水相比，那种水中所含的微量元素更多？","answer":"矿泉水","_id":"1uYR2lP0lQr7uvXT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.621Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.621Z","game_type":"xy3d"},{"question":"跨文化与跨学科的文学研究叫什么？","answer":"比较文学","_id":"WzxLdsY9ifK1ULUk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.619Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.619Z","game_type":"xy3d"},{"question":"口比肚子大，给啥就吃啥。它吃为了你，你吃端着它（打一日常用品）","answer":"碗","_id":"alL5KQjjJssJqFzT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苦吟诗人孟郊和贾岛被并称为：","answer":"郊寒岛瘦","_id":"fhhVxKPRxGs8sNnk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子在何处设坛讲学？","answer":"杏坛","_id":"18Xn9Vxv4O8Ov5TP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"恐龙最早出现在约2亿4千万年前的什么纪？","answer":"三叠纪","_id":"R6Rf1i38ncBpb7Db","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子曰“学而不思则罔，思而不学则殆”，这句话里面的“罔”意思是","answer":"迷惘，困惑","_id":"cNO4AqiCoLNSK5ux","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"恐龙是爬行动物还是哺乳动物？","answer":"爬行动物","_id":"tcUoMOxqscIB4v4n","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子为自己的教学定睛“孔门四教”，具体指的是文、行、忠、信？","answer":"对","_id":"GgfQ37PHTqIvKnl6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子为自己的教学定睛“孔门四教”，具体指的是修身、齐家、治国、平天下？","answer":"错","_id":"NAucxEvvZDmwvpoO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子有多少弟子？","answer":"三千","_id":"Z7yraNOyp1UhRfnb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子曰“敏而好学，不耻下问”，说明孔子所主张的做法是","answer":"虚心求教","_id":"tgfFGyDT5NFMlAqq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子提倡中庸之道的理论基础是道法自然？","answer":"错","_id":"L2wYUJFjcrkQxzT8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子提倡中庸之道的理论基础是天人合一？","answer":"对","_id":"Y9eHQIhQRkPwCFVL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子说“朝闻道，夕死可矣”，这句话表达了孔子的什么思想","answer":"对真理的渴望","_id":"zWR6d8tMqIhkbVJh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子后裔的府第孔府位于山东省的那个城市？","answer":"曲阜","_id":"XmAf4vqUOFX7TBSh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子是春秋时期的哪国人？","answer":"鲁","_id":"vJee2wyKxB77TdRy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子名丘，字什么？","answer":"仲尼","_id":"xpq7cPKsRoaxzSeF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子弟子中擅长做生意的是子路？","answer":"错","_id":"4mNphPR1oeMW3FUz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子弟子中擅长做生意的是子贡？","answer":"对","_id":"NMqqSLN149DNu1O5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子“三月不知肉滋味”是因为听到一段好乐曲？","answer":"对","_id":"Y6iyd1eSNAV2YYaQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子曾经编了一部记载当时鲁国历史的史书名叫什么？","answer":"春秋","_id":"i6Z0uBw7ydejikR6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子“三月不知肉滋味”是因为读到一本好书？","answer":"错","_id":"8F5OhTVgJHCFPFtf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空山不见人，但闻人语响。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"PwSWBhfadKqTNrYD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔融是被何人所杀？","answer":"曹操","_id":"XOECaTsxePjr8iQD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空山不见人下一句？","answer":"但闻人语响","_id":"fGgkmj2mogQL0CQY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孔子、孟子、老子和韩非子一同郊游，忽然遇到一群山贼来打劫，下列不太可能出现的情况是","answer":"老子问孔子:你们出门没看黄历？","_id":"he9LhfIZRQ4HWHcR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空气中发现的第一种惰性气体是什么？","answer":"氖","_id":"28FKkU718Q8g0C4h","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空气中的音速，在标准大气压条件下约为多少米每秒？","answer":"340","_id":"CGc9Fvoryn8RVeet","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空山不见人，但闻人语响。下一句是什么？","answer":"返景入深林，复照青苔上。","_id":"JzPFALVhNcwzrpTb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空山不见人，但闻人语（）。","answer":"响","_id":"yRgwreSLZ06hJGWR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空气流动所形成的动能称为什么？","answer":"风能","_id":"4cHiyA7NJHWZMbzd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空气中包含有多种气体，其中中含量最多的气体是？","answer":"氮气","_id":"MlNkO8uakAqfJcaR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空气对运动物体的阻碍力称为什么？","answer":"空气阻力","_id":"SrXqxiZPjozCB8dK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空气的干湿程度叫做什么？","answer":"湿度","_id":"kOhbi2gzZM8D8rq2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空将汉月出宫门，忆君清泪如（）水。","answer":"铅","_id":"Pkbyc0kn0rqUZVtB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"客路青山外，行舟绿水前。潮平两岸阔，风正一帆悬。这是谁人所做？","answer":"王湾","_id":"dwmZw3SUY6Mg0YEE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空将汉月出宫门，忆君清泪如铅水。下一句是什么？","answer":"衰兰送客咸阳道，天若有情天亦老。","_id":"m4ASbuEbR0HxBlsa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"空将汉月出宫门，后半句是什么？","answer":"忆君清泪如铅水。","_id":"wFNnyKmZfCsHgVrn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刻在龟骨和兽骨上的文字称什么？","answer":"甲骨文","_id":"LdMygcMS8smChXkk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"克什米尔是国家还是地区？","answer":"地区","_id":"kVpdZ5Z5HLaAm5qH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刻舟求剑这个故事出自哪部古籍","answer":"《吕氏春秋》","_id":"vtt6RUD5EohZpKI0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"克里姆林宫位于俄国还是法国？","answer":"俄国","_id":"aPXZ0wb2tOtVIK0v","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.607Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.607Z","game_type":"xy3d"},{"question":"可惜流年，忧愁风雨，（）犹如此。","answer":"树","_id":"YZ5zB8ewo7X4UWpp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.606Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.606Z","game_type":"xy3d"},{"question":"可惜一片清歌，都付与（）。","answer":"黄昏","_id":"tvNtyRdkMHqeUh9N","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.606Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.606Z","game_type":"xy3d"},{"question":"可怜千点吴霜，寒消不尽，又相对、落（）如雨。","answer":"梅","_id":"fJbw1fn4KWNG59ye","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"可可西里是位于西藏自治区内吗？","answer":"不是","_id":"mLl8XSYlbiAfh7Ob","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"可叹停机德，堪怜咏絮才。玉带林中挂，金簪雪里埋。这是《红楼梦》中对林黛玉和谁的判词？","answer":"薛宝钗","_id":"qOiwOhhWfHs3tzoH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"可汗问所欲，下一句是什么？","answer":"木兰不用尚书郎。","_id":"Kak1bfiiYGEwNKqw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蝌蚪是靠什么器官呼吸的？","answer":"鳃","_id":"T8DdT0SvWPAlxA6p","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"科试及第之人被称为“秀才”，乡试及第称为什么？","answer":"举人","_id":"6SoaBtUZMsjmZl8o","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"科学社会主义的创始人马克思是哪国人？","answer":"德国","_id":"OsT1NAxeWeJsAlwx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"科举中，会出现一人兼解元、会元、状元的“连中三元”，其分别是在什么考试中取得的？","answer":"乡试、会试、殿试","_id":"fw8tiOXmXI5i2Tzb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"科举考试中把考生的姓名糊没称“弥封”，弥封制起源于哪个朝代","answer":"宋朝","_id":"2IsAFPHOK7fyF8DE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"科举大赛的第一阶段是","answer":"乡试","_id":"GiMTxx1dgprzc2B1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"科举大赛的第二阶段是","answer":"会试","_id":"swFyyrIwi79E7Q0u","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"科多拉多大峡谷在哪个国家？","answer":"美国","_id":"nvBUT02lJ8MhKqyp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"康熙和乾隆所题名的“七十二景”位于哪里","answer":"避暑山庄","_id":"zVn0JrzYRuZEB3Cc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"看书时保持合理的姿势可以预防近视眼，下列正确的看书姿势是","answer":"坐姿端正，眼睛离书30-35厘米","_id":"GLMBS3c0f9V37h0l","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"坎坎伐檀兮，置之河之（）兮。","answer":"干","_id":"SgkEd1Nl8HcCRXKd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"看看没有，摸摸倒有，似冰不化，似水不流。（打一物）","answer":"琉璃","_id":"jfbTsFOk0ySJHog0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"慨当以慷，忧思难忘。下一句是什么？","answer":"何以解忧？唯有杜康。","_id":"z06qTUutS1FX2bnZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开轩面场圃下句是什么？","answer":"把酒话桑麻","_id":"2yviAAhqUTWY8IF2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开斋节是哪个宗教的盛大节日？","answer":"伊斯兰教","_id":"6HDRbqSZ9ccUQdlE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开轩面场圃，把酒（）桑麻。","answer":"话","_id":"RLgq5LbddaksaTLz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开轩面场圃，后半句是什么？","answer":"把酒话桑麻。","_id":"mYwwZjkNqG2lSVJr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开轩面场圃，把酒话桑麻。下一句是什么？","answer":"待到重阳日，还来就菊花。","_id":"wekIM3QkUD3GFa8i","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开普敦这一著名港口位于哪个洲？","answer":"非洲","_id":"19L1f2yH9zGsPDC3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开屏的孔雀是雄性还是雌性？","answer":"雄性","_id":"BfKtVaIyesgUp1tQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开氏温度的零点被称为什么？","answer":"绝对零度","_id":"jYNGoMQyzYecoJXo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开孔时钱不够是怎么办的？","answer":"问朋友借的","_id":"8b0lxsEaFyHDYzqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"喀纳斯湖是在西藏还是在新疆？","answer":"新疆","_id":"DkmzWQy3SR8ZxyP9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君言不得意，（）卧南山陲。","answer":"归","_id":"c9qwJWw5hR96p4P5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"开放160级炼药后，秘方药可以达到极限品质是多少？","answer":"220","_id":"oVkFV44wWj8PJ9tK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君夕远的名字是为谁而起的？","answer":"骆元元","_id":"XWaFKgQLJvE0FwXf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君问归期未有期，巴山夜雨涨秋池。这句诗的作者是谁？","answer":"李商隐","_id":"it10bIoInb5Wd9BA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君问归期未有期，巴山夜雨（）秋池。","answer":"涨","_id":"KM4d6bjBTWN4jrYz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.589Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.589Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君问归期未有期，巴山夜雨涨秋池。下一句是什么？","answer":"何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。","_id":"Levz1GHiGJa1GuEo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.589Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.589Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君山银针属于","answer":"黄茶","_id":"y5SsGbM0hLNUjaO3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.589Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.589Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君不见青海头，古来白骨无人收。这句诗的作者是谁？","answer":"杜甫","_id":"6e0PzPjLmaIE3qy0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.588Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.588Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君今在罗网，何以（）羽翼？","answer":"有","_id":"n6h0Q7qfrEvoYYnW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.588Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.588Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君不见，黄河之水天上来，后半句是什么？","answer":"奔流到海不复回。","_id":"2vg7pcA024M42t0Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.587Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.587Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君不见，黄河之水天上来，奔流到海不复回。下一句是什么？","answer":"君不见，高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。","_id":"SPhNLgkCp08EgJwp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.587Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.587Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绝代有佳人下句是什么？","answer":"幽居在空谷","_id":"PC1gio8Ab5kw1cus","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"君不见，高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"tlHYnhBwZ5JwU2qX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爵士乐起源于哪个洲？","answer":"非洲","_id":"x34Y8xOPa14GKGiv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"据考证，指南车为三国何人所造","answer":"马钧","_id":"EtxVV4O7eQUoGNl6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"据记载，舜帝禅位给了谁？","answer":"禹","_id":"USc1CORV9cx28LRp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"据统计我国哪个节日的名称在所有传统节日中叫法最多，达二十多个？","answer":"端午节","_id":"Uk7fyXpFt3wIHlNA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"决战的地点在哪里？","answer":"瀑布旁","_id":"auWJSyR89592Eg4G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"决斗开始了，土豆捅了包子致命一刀，打一食物","answer":"豆沙包","_id":"eFjmGL15xKW6soi1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"据大爆炸宇宙模型推算，宇宙年龄大约是多少亿年？","answer":"200","_id":"5EhPpeHLswHftCPN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"据传《易经》是由哪位古神的言论加以总结与修改概括而来的？","answer":"伏羲","_id":"k4x38PYmw8qG2jRu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"据传，涮羊肉起源于哪个朝代？","answer":"元朝","_id":"zkvPrP7QyxOVC6bt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"巨蛋底部水晶一般的物质是什么？","answer":"百炼精铁","_id":"GgJzulZ9tZcK9DBp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俱怀逸兴壮思飞，欲上青天览明月中通假字“览”通那个字？","answer":"揽","_id":"JWp2W6e70RzqpJ5M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"具有溶蚀能力的水对可溶性岩石进行溶蚀等作用所形成的地表和地下形态的总称叫做什么？","answer":"喀斯特地貌","_id":"V6cfiIfP0xTqj77L","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"巨鹿之战中，项羽大败秦军，用的是什么战略？","answer":"破釜沉舟","_id":"WQf3ImMTOBGLP4C9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"举重比赛中，每个杠铃片的重量都通过颜色加以区分，其中最重的是什么颜色的杠铃片？","answer":"红色","_id":"JD33qV90UxKdzHDp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"举重比赛，猜一成语","answer":"斤斤计较","_id":"eVnLyt2HEkJgu35A","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"举世闻名的雕像《大卫》由哪位雕塑家创作完成？","answer":"米开朗琪罗","_id":"rHb0KvMvOloHv2Y8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"举杯邀明月，后半句是什么？","answer":"对影成三人。","_id":"zU5PyzHTL2aUidjl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"举杯邀明月，对影成（）人。","answer":"三","_id":"8UFCvY9X7o5jK5rR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"矩形的面积等于长乘以什么？","answer":"宽","_id":"FK0BgYtrkCIIsGtv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"居里夫人一生获得了多少次诺贝尔奖？","answer":"2","_id":"Hh1tgV0rSAn1sOn4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"居里夫人是哪个国家的人？","answer":"波兰","_id":"VJgjxjm2qWkDaK4O","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旧业已随征战尽，更（）江山鼓鼙声。","answer":"堪","_id":"ALPR5DmIm9IM7ZzB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"居里夫人发现的两种放射性元素是镭和钋吗？","answer":"是","_id":"RknIS0daui8ZuGUG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"居里夫人出生在哪个国家？","answer":"波兰","_id":"myq7TLcdplfL3Fs6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家。这句诗的作者是谁？","answer":"刘禹锡","_id":"1W4McYUCoK6BeSjw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旧时王谢堂前燕，后半句是什么？","answer":"飞入寻常百姓家。","_id":"6uiqM1FicY0SzeVn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旧民主主义革命是由什么阶级领导的？","answer":"资产阶级","_id":"UCbLHqWqig2k8Z6E","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旧时王谢堂前（），飞入寻常百姓家。","answer":"燕","_id":"vCAe0iPVxw1GjXix","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酒又叫杜康。杜康原是什么？","answer":"人名","_id":"LTrCVaMCgTGbgjV7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"旧民主义革命是由什么阶级领导的？","answer":"资产阶级","_id":"zBEmvDo48bHaVTP8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九重生死劫后，又现“轮回境”，请问轮回境共有几重？","answer":"7","_id":"DAu52LtJ5crnHW4F","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九重塔的故事发生在？","answer":"灵云寺","_id":"G0Cp4K6xZc5zPlJA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"酒店范老爷大病一场后，用过什么药物回复“健康”？","answer":"地狱灵芝。","_id":"iZ5WsT5Jg0mZKoB3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九寨沟因为有哪个少数民族的九个村寨而得名？","answer":"藏族","_id":"zl2EkX46hnRuIIwW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九色鹿?下有多少种结局？","answer":"5种","_id":"NqmtlQZE0xDoynGS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九尾灵狐腰间玉牌刻着哪三个字？","answer":"狐美人","_id":"qTldTIazUmUKvEyK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九一八事变发生在多少年？","answer":"1931","_id":"zwcuXOW2ajXJ7qXB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九歌是屈原的作品？","answer":"对","_id":"OBebNDnA7kvso6nO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九色鹿?上一共有多少种结局？","answer":"6种","_id":"VTKzcvBLfulP4YjU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九歌是杜甫的作品？","answer":"错","_id":"bzXhwFG4iA3lAjMN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"镜外白衣人的造型是","answer":"逍遥生","_id":"AXQsQSXuP8iGLsYU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九大名关中的“嘉峪关”位于我国哪个省？","answer":"甘肃","_id":"LLt6UTRUDhrl3lj5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"九大名关中的“雁门关”位于山西还是河北？","answer":"山西","_id":"mQBjONpQhhtjNQa3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"静脉末端中止于哪里？","answer":"心房","_id":"HoYfy5cAM0dZOePb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.573Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.573Z","game_type":"xy3d"},{"question":"静脉起始于什么？","answer":"毛细血管","_id":"ezNUHp0BbIPSAmZb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.573Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.573Z","game_type":"xy3d"},{"question":"景德镇自什么时期开始生产瓷器？","answer":"五代","_id":"2vsdCoc68WeY5mdg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.572Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.572Z","game_type":"xy3d"},{"question":"景泰蓝是什么地方的特种工艺？","answer":"北京","_id":"BDNB79pSZNRHLkfN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.572Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.572Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲸鱼是不是哺乳动物？","answer":"是","_id":"LHkGuPlWILiFMWsn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.571Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.571Z","game_type":"xy3d"},{"question":"精卫填海的传说中，精卫本是谁的女儿","answer":"炎帝","_id":"4NLflRla5noEjrb2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.570Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.570Z","game_type":"xy3d"},{"question":"荆轲是被哪国太子派去刺秦的？","answer":"燕国","_id":"WXpmJVXUC2q1KMAn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.570Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.570Z","game_type":"xy3d"},{"question":"经由宝象国不能到达的场景是","answer":"普陀山","_id":"GW5ex9MXkdkCYwWh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.569Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.569Z","game_type":"xy3d"},{"question":"荆轲刺秦王出发时所歌“风萧萧兮易水寒”下一句是","answer":"壮士一去兮不复返","_id":"hGyWEhAebi57SxN0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.569Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.569Z","game_type":"xy3d"},{"question":"经过二次鸦片战争后，清政府的统冶阶级对如何解决一系列的内忧外患分裂为顽固派和什么？","answer":"洋务派","_id":"lqNlq9AtXhgY7sd5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.568Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.568Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京师大学堂是北京大学的前身吗？","answer":"是","_id":"9RwVWOdZ3zrfWtWc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.567Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.567Z","game_type":"xy3d"},{"question":"经常适量饮用什么酒可以减少心脏病的发病率？","answer":"红葡萄酒","_id":"ZCiTa4DwWWxeybNE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.567Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.567Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧中有生、旦、净和什么共四大行？","answer":"丑","_id":"9htpbaPn81DsQeFI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.566Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.566Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧中有生、净、丑和什么共四大行？","answer":"旦","_id":"oNsaLHKhwKwI9BD0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.566Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.566Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧中有丑、旦、净和什么共四大行？","answer":"生","_id":"rxguSqcSBsE5gfkf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.565Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.565Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧中，饰演性格活泼、开朗的青年女性的应是旦角中的哪种？","answer":"花旦","_id":"pTIx7W5xQOdpeOoh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.564Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.564Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧中，饰演性格活泼、开朗的青年女性的是花旦？","answer":"对","_id":"D6zA3XlW8KmyeiVk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.563Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.563Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧又称什么？","answer":"皮黄","_id":"ep5fWWP17s9aQCzI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.563Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.563Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧中，饰演性格活泼、开朗的青年女性的是老生？","answer":"错","_id":"xCQXj9tIwkzbSUol","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.563Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.563Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧的旦行中穿短裳的是","answer":"花旦","_id":"8HgkDJbg7iM36Lfq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧是由“二黄”和什么这两种基本强调组成它的音乐素材？","answer":"西皮","_id":"KqH7xHoumAvPWWtD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧表演的四种艺术手法是","answer":"唱、念、做、打","_id":"TURqweMLzM4Zx5Ty","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧的脸谱有红脸、黑脸、蓝脸、绿脸、黄脸、白脸、金脸、银脸。其中金脸和银脸代表什么人物？","answer":"神妖","_id":"WbMIHzJrHtCJfJuR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧表演的四种艺术手段法是什么？","answer":"唱念做打","_id":"nGwY00Hj1XFeIKbX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.561Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.561Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧被称为“中国百戏之师”？","answer":"错","_id":"BFJ1pkBIHeUYoBqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.560Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.560Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧《群英会》中，“周瑜”是一名小生还是一名老生？","answer":"小生","_id":"k01CPsn3ExLqyyfb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.560Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.560Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧，又称什么？","answer":"平剧","_id":"CkZnU3EueP3PMUgc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧《贵妃醉酒》是根据《牡丹亭》改编而成的？","answer":"错","_id":"HjEyW9kX5v2a1HJX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京剧《贵妃醉酒》是根据《长生殿》改编而成的？","answer":"对","_id":"Up5quQXUmYLMUKcV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"近代西洋歌剧产生于十六世纪末的哪个国家？","answer":"意大利","_id":"N833PuK3CQ4EEI4p","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"晋文公推崇介之推什么？","answer":"隐不违亲","_id":"crY7mHdkSr2cw5lm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"京杭运河北起北京，南到哪里？","answer":"杭州","_id":"zFoBVxNZYfAsW253","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仅由空间位置决定的力属于什么力？","answer":"保守力","_id":"X6cbCG1fqsjaAWBO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仅有空间位置决定的力叫什么？","answer":"场力","_id":"XCCrByHFf2WVEAkL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金庸原名叫什么？","answer":"查良镛","_id":"ZMzjQhZ0ShBRR9jG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"进行京剧表演的戏院，在清朝最早叫","answer":"茶园","_id":"k95G9QdDErAF4TzR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金星有自己的天然卫星吗？","answer":"没有","_id":"HwaSBn5AeyC5SyU9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.556Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.556Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金星又叫什么星？","answer":"启明星","_id":"PqwwvSiTkZMKI6wY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.556Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.556Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金星上会看到“旭日西升”吗？","answer":"会","_id":"FjSVVLABpLOHMYid","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.555Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.555Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金属钠和水相遇，会产生什么易燃气体？","answer":"氢气","_id":"IylHsObkiazDGjp1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.555Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.555Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金身罗汉的出没场景是？","answer":"比丘国","_id":"OjkpX3EqAoietdew","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.554Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.554Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金山寺的玄奘是谁的转世","answer":"金蝉子","_id":"3znkMJphB6qDpU6L","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.553Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.553Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金华火腿起源于哪个朝代","answer":"唐朝","_id":"6e4enRHQHf0pf4xq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.553Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.553Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金色毛，四只手，坐着象人，走着象狗。（打一动物）","answer":"金丝猴","_id":"N32Rfj3jSdkJ23qv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.553Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.553Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金刚石和石墨的组成元素相同吗？","answer":"相同","_id":"4A6Umym2YRi8N2t2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.552Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.552Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金钩吊银圈，姐妹隔座山。若要来相会，需要天色晚（打一日常用品）","answer":"耳环。","_id":"aPd6yzPcNbL4dcXQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.552Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.552Z","game_type":"xy3d"},{"question":"金兜洞兕大王至少几个人开号，否则打地鼠环节过不了则？","answer":"3。","_id":"bFdAWAAk3fcn1Cm6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.552Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.552Z","game_type":"xy3d"},{"question":"今年花胜去年红。可惜明年花更好，知与谁同？出自欧阳修笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"浪淘沙","_id":"5N0wfkRObJyFnU7B","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.551Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.551Z","game_type":"xy3d"},{"question":"今宵剩把银?照，犹恐相逢是梦中。这句诗的作者是谁？","answer":"晏几道","_id":"mAGG3WLLhqaWUPOf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.551Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.551Z","game_type":"xy3d"},{"question":"今宵酒醒何处，杨柳岸，后半句是什么？","answer":"晓风残月。","_id":"xBp0K89B4vZO2rLj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.551Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.551Z","game_type":"xy3d"},{"question":"今年“我”从彩云之南转区到了哪里？","answer":"台州湾","_id":"9NKYmKaw1wvB7n3F","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"结婚的第二十五年，又被称为什么婚？","answer":"银婚","_id":"AuZZjlVPfzEr9lct","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"芥末是五香之一吗？","answer":"不是","_id":"BCCkEZMwo7wlnhmN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"介于新石器时代和青铜时代之间的过渡时期称为什么时代？","answer":"红铜时代","_id":"SAthwbAn2P9PuCbS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"接触力分为弹性力和什么？","answer":"摩擦力","_id":"9AWkkexuvahHRVQk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.549Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.549Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杰出的波兰天文学家哥白尼在《天体运行论》中提大胆地提出太阳是太阳系的中心，即是什么学说？","answer":"日心说","_id":"Mi8s1dzWfEKTpxvV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.549Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.549Z","game_type":"xy3d"},{"question":"轿车轮胎有内胎吗？","answer":"没有","_id":"SmyJ19MzMLeOCZ1V","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.547Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.547Z","game_type":"xy3d"},{"question":"脚像细牛脚，身像大狗重。行象后生子，须象老大人（打一动物名）","answer":"羊","_id":"UDFXgPUOxM3tsD1b","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.547Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.547Z","game_type":"xy3d"},{"question":"饺子原名是什么","answer":"娇耳","_id":"K0XiMMDMIIjKwz6M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.546Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.546Z","game_type":"xy3d"},{"question":"饺子源于古代的什么？","answer":"角子","_id":"KFXL3tRtWfOtxzqn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.546Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.546Z","game_type":"xy3d"},{"question":"饺子起源于什么时期","answer":"东汉","_id":"6TyIgOP3f8Gn97XK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲛人出生后是什么性别？","answer":"没有性别","_id":"PJi6dmX0VgM1VE1Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲛人爱上了谁？","answer":"唐僧","_id":"RsgENdbrJkzeJi70","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"交响乐队中有电贝司吗？","answer":"没有","_id":"ullmia3OWvHkCHXd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"交通事故报警电话是什么？","answer":"122","_id":"9vMGgpFXS68aGXET","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"降妖谱的售价是多少两？","answer":"5000","_id":"RtwXfBL1xTNR0ZaT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"僵卧孤村不自哀下一句是什么？","answer":"尚思为国戍轮台","_id":"oneSTQ4bGYSOzJlg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"交响乐队中有打击乐器吗？","answer":"有","_id":"r3u0Jdu1jHpNfYCx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"姜恪是唐朝哪个皇帝的宰相？","answer":"唐高宗","_id":"09Zv9yVfy2dUgREq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","game_type":"xy3d"},{"question":"将军百战死，壮士十年归。这句诗歌的意思是？","answer":"经过长久的征战，将军与壮士，有的战死了，有的荣归回来了。","_id":"Ip88WaK17SUqXKZQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","game_type":"xy3d"},{"question":"将蒸汽的能量转换为机械功的往复式动力机械叫什么？","answer":"蒸汽机","_id":"K5z77NiHESRiLCBn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","game_type":"xy3d"},{"question":"姜子牙名什么？","answer":"望","_id":"X7jbZDZCH7NH5RIx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.543Z","game_type":"xy3d"},{"question":"将“千钧一发”中的“钧”换算成现代计算单位，一钧是指10公斤？","answer":"错","_id":"85J7sPXOnQ2LhfNq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","game_type":"xy3d"},{"question":"江西省简称什么？","answer":"赣","_id":"GxNa03udrVPWsYEF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","game_type":"xy3d"},{"question":"江西省的省会是什么城市？","answer":"南昌","_id":"ur4GCMOBd5tMiW8T","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","game_type":"xy3d"},{"question":"将“千钧一发”中的“钧”换算成现代计算单位，一钧是指15公斤？","answer":"对","_id":"xbvp2XS6i6DiiQbY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.542Z","game_type":"xy3d"},{"question":"江南三大名楼除岳阳楼、黄鹤楼外还有哪一座？","answer":"滕王阁","_id":"TLHmFO02c3efwa0m","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.541Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.541Z","game_type":"xy3d"},{"question":"江西庐山北临长江，南傍鄱阳湖，气候温和，这里生产的名茶是","answer":"云雾茶","_id":"WIdsPOtL7cxqZiYv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.541Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.541Z","game_type":"xy3d"},{"question":"健胃类的中药一般怎样服用有利于药效的发挥？","answer":"饭前服用","_id":"shAYLpnERxZZos9B","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.541Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.541Z","game_type":"xy3d"},{"question":"剑是谁用的","answer":"逍遥生、剑侠客","_id":"0wMi3lfCN5f0wz1j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.540Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.540Z","game_type":"xy3d"},{"question":"建筑工匠把谁奉为祖先？","answer":"鲁班","_id":"chO8FtnPJZA6z0hC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.540Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.540Z","game_type":"xy3d"},{"question":"建造自己的房屋需要找哪名npc？","answer":"长安建房史","_id":"ItCVA8VHQpV1Ks7f","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.539Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.539Z","game_type":"xy3d"},{"question":"建造房屋会要神兽吗？","answer":"不需要","_id":"1A16PhRzLdAjaLHR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.536Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.536Z","game_type":"xy3d"},{"question":"建国后上海第一任市长是？","answer":"陈毅","_id":"9JvlU32fXwhbx3Eb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"建国后，我国发行的第一枚生肖邮票的图案是哪种动物？","answer":"猴","_id":"Z4UeT4aomImHmnmk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"建安七子中，被刘勰称为“七子之冠冕”的人是？","answer":"王粲","_id":"haS17feTh0LHjSI9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"建康是今天的那座城市？","answer":"南京","_id":"lLrIuZuC6vjzQpCE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"拣尽寒枝不肯栖，后半句是什么？","answer":"寂寞沙洲冷。","_id":"5Zy6iIPE8zTIIZrS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"见到有人清号甩卖，商品价格比正常价格便宜很多，该怎么办呢？","answer":"这么便宜可能有问题，购买时应当谨慎，提防店主用更换商品等方式行骗。","_id":"d10fUgPRbFHWzCWY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"剪纸是我国最古老的民间艺术之一，它是属于一种什么的艺术？","answer":"镂空","_id":"fFsMY8CS632fZA1x","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尖长嘴，铁刺骨，咬一口，走一步。（猜用具）","answer":"剪刀","_id":"000xLBkZPwEHqsYJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蒹葭苍苍，白露为霜。所谓伊人，在水一方。这句出自？","answer":"《诗经》","_id":"18uy0jmsk1QTVT0y","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"假设一张照片1兆大小，网易邮箱一封邮件最多能发出多少张照片？","answer":"2000张","_id":"EyRLgQP4zBMEnK10","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"假孙悟空的原形是？","answer":"六耳猕猴","_id":"qGSOsUe2TOKYInoT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"假设玩家李四的游戏帐号是lisi@163.com，那么下面哪个是对的？","answer":"他能用lisi@163.com登录163邮箱","_id":"N8flJDu22AX7HJZ0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"假如你一位好友的父亲过60大寿，你送去一份贺礼，礼单上需要写一句祝词，下面哪句比较合适","answer":"天保九如","_id":"Sh54aoiwau6iSkxE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"假如你和某人在聚会上初次见面，你想询问对方的名字时，应该说","answer":"May I have your name?","_id":"paJm6OygPwhZF4DB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"贾岛字什么？","answer":"浪仙","_id":"21T9yC3x9mnpgabf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"假如见到一位久别的老朋友，你想打招呼说“好久不见”，可以怎样表达","answer":"Hi! Long time no see","_id":"D01xB7hsgHhz8Yef","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲与乙是连襟，则甲的女儿称乙的岳丈为：","answer":"外公","_id":"ju0UFmYsAhjHqv8o","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲醛的37%水溶液俗称什么？","answer":"福尔马林","_id":"qlLMBk23N6DoroOx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲骨文最早是在青铜器上发现的？","answer":"错","_id":"5mvvGTeEuhhJ2u2n","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲骨文的发现地是河南的哪里？","answer":"安阳","_id":"iujBPXokuetaGjJn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲骨文最早是在药材上发现的？","answer":"对","_id":"vInvJzZkP9AZNplm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲骨文是写在哪上面的？","answer":"龟骨","_id":"x0EiKEXbSkL7jjOz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲的嫂子是乙的姑姑，则以下两人属于“亲家”关系的是：","answer":"甲的父亲与乙的祖母","_id":"7sIXRQUaXespgaQa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"戛纳电影节在哪国举办？","answer":"法国","_id":"SfJ0YgdBKqqTxPTW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"甲的儿媳与乙的母亲是妯娌，乙应该称呼甲为","answer":"祖父/祖母","_id":"v0qqxp4NTGGMYzUa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"家里唯一的兔子家具是什么？","answer":"兔子床","_id":"FwZNFuaAGAE46na5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"家用杀虫气雾剂的主要成分是除虫菊酯吗？","answer":"是","_id":"besqYkHGNbfaNyGA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"袈裟因为是由许多块布补缀而成，因此又被称为什么？","answer":"百衲衣","_id":"fQnnI2xKZAvLkBUq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"加成奖励时间最高可累计多少小时","answer":"24小时","_id":"EbPkb7Qs6i6TR67x","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"加工时不炒不揉，只将细嫩、叶背满茸毛的茶叶晒干或用文火烘干，而使白色茸毛完整地保留下来的中国特产茶叫什么？","answer":"白茶","_id":"Vxv1UPJYUvKafTZ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寄售点卡抽奖活动中，获得多少积分即自动获得抽奖资格？","answer":"1500","_id":"XfaUnwvkVdmaTLEg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"加饭酒之所以被这样命名，是因为？","answer":"酿造中添加糯米饭","_id":"wD1Zuutsj1A27a9S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"济南的别名叫泉城，长沙的别名叫什么城？","answer":"星城","_id":"DB6JYAIb5ObI2UMQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"祭祀中的太牢之礼是最隆重的，太牢是指","answer":"牛、羊、豕","_id":"FuN6M1ykaoHI1in9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"继汉高帝刘邦以来第二位平民出身并且统一全国的君主是谁？","answer":"朱元璋","_id":"NXeziLgPb48vI4SX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"计算国圆内接96边形才求得圆周率=3.14，若设想祖冲之按刘徽的“割圆术”方法去求圆周率并精确到小数点后6位的话，就要计算到圆内接（）边形","answer":"16384","_id":"JPjqbcJ8Ed0mhlt9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"计算机中，内存和硬盘的存储速度谁更快？","answer":"内存","_id":"NFruHxW3T5zQRAn1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"济公在哪座寺庙出家？","answer":"灵隐寺","_id":"QcVT58PB2NYEPLmZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"脊柱由脊椎骨和什么构成？","answer":"椎间盘","_id":"RmjJWowDVpUVdgGy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"急，猜一成语","answer":"争先恐后","_id":"6Ixfblmm8lCkPrQG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"脊柱内部自上而下形成一条纵行的脊管，里面有什么？","answer":"脊髓","_id":"HLrZ4vA20TrVx9FD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"几点命中值可以转化为一点伤害？","answer":"3","_id":"QiVGu8jVoc4gL2Yl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"激进的资产阶级革命民主派----雅各宾派的代表人物是谁？","answer":"罗伯斯庇尔","_id":"5uribs84IbFaKoTp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.523Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.523Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吉尔吉斯斯坦是跟我国接壤吗？","answer":"是","_id":"PG2oaZ5887LwSVfs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.523Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.523Z","game_type":"xy3d"},{"question":"基于163邮箱云储存架构的文件中心提供的功能，一下哪项是不正确的？","answer":"积分","_id":"0gnQji63EQN8TDRi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.522Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.522Z","game_type":"xy3d"},{"question":"笄礼是古代女子几岁成年的插笄仪式","answer":"15","_id":"PiUT3YJroFxLyqdd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.521Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.521Z","game_type":"xy3d"},{"question":"击杀哪个天罡星最好有盘丝的参与？","answer":"天平星","_id":"E8UESjCvVoRBpDjD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.520Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.520Z","game_type":"xy3d"},{"question":"击杀一个人头算几分？","answer":"10分","_id":"fK65Mi5cjKKEA1sP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.520Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.520Z","game_type":"xy3d"},{"question":"获得小水桶后要将打满水的桶交给谁？","answer":"古藤精","_id":"hH4QVYATnNetB121","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"霍去病的舅舅，同时也是抗击匈奴的名将的人是？","answer":"卫青","_id":"ikgJRJjXOQR1InVD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"获得“人民艺术家”的称号的中国小说家是谁？","answer":"老舍","_id":"14owvdUeS7wOs6gj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火灾中往往声音噪杂，被困人员的呼救声难于被人听到，此时被困者怎样能让楼下救援人员发现自己？","answer":"挥动鲜艳衣物，或手电等发光体","_id":"KBBwW54xKMB7YOLI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"货币制度中的不兑现本位又成为什么？","answer":"信用本位","_id":"X9DhKsuzOqY5b6f2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火灾发生时，高温和浓烟会引起呼吸道灼伤，有害物质也会吸入人体，为了防止这些情况，火灾逃生时应该…","answer":"用湿毛巾捂住口鼻","_id":"or23UixyHMgjKdni","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"货币的本质是什么？","answer":"一般等价物","_id":"uBuiHIjYFZ6QhtAZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火凤们追赶二人直到哪里才不再追赶？","answer":"凤巢门口","_id":"2ceMGuZu2qBI75yf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火星是太阳系中的第几大行星？","answer":"7","_id":"EKP1RZYI4PQsQen1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火热地气的效果是什么？","answer":"炸弹伤害加倍","_id":"M9kMxQer1emlCQ0j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火油包和骷髅炸弹有什么相同点？","answer":"炸毁周围9个棋子","_id":"Q9hwoHYBuGvkss3E","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"活力值可以用来做什么","answer":"烹饪","_id":"KCa8ah0o4814AQRn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"活佛转世制度是藏传佛教中的哪一派首创的制度？","answer":"噶举派","_id":"a4IImXx1NZCii2bW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"火，猜一成语","answer":"灭顶之灾","_id":"dMQ3IRKs8ySKSJPq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"活动的时候为什么队长突然不动了？","answer":"忘记自己是队长了","_id":"6HyMiq8x7pmnzZNB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"魂魄毅兮为鬼雄。上一句是什么？","answer":"身既死兮神以灵，","_id":"W0f3vlf1HVWRUdvO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"活动期间每隔多久菜会成熟？","answer":"5分钟","_id":"rNCKmY1WK5CxuyQd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"婚礼当日厨子用的是哪一家？","answer":"云来客栈","_id":"1kNK8jliD14NiKbe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"馄饨在江西俗称为什么？","answer":"清汤","_id":"rnygB0txZqa3rjCt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"混沌兽出现在什么场景","answer":"波月洞","_id":"u04P25mkxmIIZ7Gf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"会走没有腿，会吃没有嘴，过河没有水，死了没有鬼。（猜一物）","answer":"象棋","_id":"NEysw3yJx6F0ekFD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"绘画的“画”字属于汉字哪类结构","answer":"半包围结构","_id":"bUoKsVyAyZamoGye","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"彗星在古代称为扫帚星，如果形容某人为“扫帚星”，是指：","answer":"此人会带来不详之事","_id":"fC0UQBfQ2cHQ357y","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"彗星的轨道有三种分别是椭圆，抛物线和什么？","answer":"双曲线","_id":"pFaDRJ2yB3pQFVPV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"会当凌绝顶，一览众山小。这句诗的作者是谁？","answer":"杜甫","_id":"53zh5tgpzqSsXW7s","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"会试及第称为“贡生”，殿试及第称为什么？","answer":"进士","_id":"L5xWPSOpFmSwPvwT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毁掉香炉的过程中，需要战斗几场？","answer":"3场","_id":"mRuUBtK9nAEHkicV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"回忆里想起模糊的小时候/云朵漂浮在蓝蓝的天空/那时的你说要和我手牵手/一起走到时间的尽头","answer":"我们的爱","_id":"TMrQV7nkycVbmlnk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"回族菜的总称是什么？","answer":"清真菜","_id":"oWB2nGN6RGhgXPsa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。这句诗的作者是谁？","answer":"白居易","_id":"fioucWwkvGjjvu3P","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"回看天际下中流，岩上无心云相逐。这句诗的作者是谁？","answer":"柳宗元","_id":"vorfCnhEh5gvO7uG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"回眸一笑百媚生，后半句是什么？","answer":"六宫粉黛无颜色。","_id":"xTMf2TpIwFEd6CNt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄庭坚是（）时代的著名词人。","answer":"北宋","_id":"1MraX6azwJMoJkE4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄土高原按地形差别分为，山西高原，陕北高原，豫西山地和什么？","answer":"陇中高原","_id":"KxsaCLtEFhikSJWz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"挥动钳子一双，玩弄尖刀八把，一生霸道横行，总爱乱抓乱爬","answer":"蟹将","_id":"gSGS1QF5z2Vp7rGc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄庭坚的“欲问江南近消息，喜君贻我一枝春”中的“一枝春”指的是","answer":"梅花","_id":"iyC9fcZ0MvcrYBuk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄石国家公园位于哪个国家？","answer":"美国","_id":"u0hCfYmUUFx0UbMU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.507Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.507Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄山位于我国哪个省？","answer":"安徽","_id":"w1bVwO3RZB1kDFM2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.507Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.507Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄山风景中的“黄山四绝”是指云海、奇松、温泉和什么？","answer":"怪石","_id":"TfQNWnIbvDjajZt9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.506Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.506Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄山山体主要由什么岩石构成？","answer":"花岗岩","_id":"ulqg6NPjlu5WCJ2k","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.506Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.506Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄山风景中的“黄山四绝”是指怪石、云海、温泉和什么？","answer":"奇松","_id":"AhYesuoDfuDah17H","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.504Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.504Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄山风景中的“黄山四绝”是指怪石、奇松、云海和什么？","answer":"温泉","_id":"sn7nFUBGbxYmkGW7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.504Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.504Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄山分为前海、天海、北海、东海、西海等五大景区，这里的“海”指的是云海还是树海？","answer":"云海","_id":"x65b0PhFzO6BNrao","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.504Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.504Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄袍怪用什么给百花羞医治心口疼？","answer":"舍利子玲珑内丹","_id":"iVtMlg78xGrbaNM2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.503Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.503Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄酒是我国的民族特产，也称为什么？","answer":"米酒","_id":"y4WRhUYTFzXtRKX5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.503Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.503Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄酒名品“加饭酒”的产地在","answer":"浙江","_id":"D6eXmjZvwHgd9HEY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.502Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.502Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄金布，包银条，中间弯弯两头翘（猜水果）","answer":"香蕉","_id":"Sz4tVeSITO9I4Pg9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.502Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.502Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巾之乱也称什么？","answer":"黄巾起义","_id":"N0LP0yldOzpWUKwc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巾起义在公元多年爆发？","answer":"184","_id":"bDjF4yLkRlUwWrY9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巾起义时，张梁又称什么？","answer":"人公将军","_id":"zSE5wzd0E9sYQ6zi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巾起义时，张宝又称什么？","answer":"地公将军","_id":"3sBZ6n8Sh6lsFTua","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巾起义时，张角又称什么？","answer":"天公将军","_id":"IPJltpjb7RnC5Hvy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巾起义的领袖是谁？","answer":"张角","_id":"hxscqh5QN3pnLxaa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄鹤一去不复返，后半句是什么？","answer":"白云千载空悠悠。","_id":"4CCwYMGuOr1uTmGV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄鹤一去不复返的下一句是什么？","answer":"白云千载空悠悠","_id":"N6jqmJbdcdUPeXWX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巾农民起义发生在什么朝代？","answer":"东汉","_id":"Xju5nvnvEevGHSBM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄鹤一去不复返，白云千载空（）。","answer":"悠悠","_id":"1YPGfC2Srz9hhIeh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄鹤一去不复返，白云千载空悠悠。这句诗的作者是谁？","answer":"崔颢","_id":"9cisjs8eaAvvqA74","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄河远上白云间下句？","answer":"一片孤城万仞山","_id":"QNq9iKmzKs0PDUZG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄河远上白云间，一片孤城万仞山。这句诗的作者是谁？","answer":"王之涣","_id":"6W5wy6k8L5oJKcfk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄河远上白云间，后半句是什么？","answer":"一片孤城万仞山。","_id":"OymN6Z91APoQ6cpt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄河远上白云间，一片孤城万仞山。下一句是什么？","answer":"羌笛何须怨杨柳，春风不度玉门关。","_id":"zwh66dMab2EES0tE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄河壶口瀑布位于陕西与哪个省之间","answer":"山西","_id":"3NNLPzeVhZxbEtkr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄河流经了几个省？","answer":"9","_id":"9uRxgJug0LThLGgq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄河的发源地位于青海哪里？","answer":"巴颜喀拉山","_id":"ehFEaZISW2IBAZp3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄果树瀑布位于哪个省？","answer":"贵州","_id":"oevcURDB09Hsgplr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄帝姓什么？","answer":"姬","_id":"sq2nXOxYITDVC9h4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"皇帝的诞辰是农历三月初几？","answer":"3","_id":"7musBj3fgxdpQW9p","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄帝和谁并称中华的始祖？","answer":"炎帝","_id":"Nnj2tUu89vveQPQh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄帝的名是什么？","answer":"轩辕","_id":"QNkQIki5n9s6EITU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黄巢起义发生在公元多少年？","answer":"875","_id":"gsgs0SBk36JyHDSm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"坏血病是因为缺乏哪种维生素而造成的？","answer":"维生素C","_id":"FyUIqs8jhioTlrXV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"淮阴市井笑韩信，后半句是什么？","answer":"汉朝公卿忌贾生。","_id":"IOyHS2zZj0AXmjLN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"皇帝穿的龙袍又称什么？","answer":"龙衮","_id":"dgWjPqJzuXCPV2sT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"化学元素周期表最后一个元素是什么？","answer":"铹","_id":"2bn1yVBNb4FGCNCb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"画工笔画应选择生宣还是熟宣？","answer":"熟宣","_id":"VenNWB7Otz7HDLo5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"淮阴市井笑韩信，汉朝公卿忌贾生。下一句是什么？","answer":"君不见昔时燕家重郭隗，拥彗折腰无嫌猜。","_id":"ewAz6C33z1m735Km","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"化学元素周期表上原子序数为20的元素是什么？","answer":"钙","_id":"JdOE0Q6uVOLyeq5i","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.490Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.490Z","game_type":"xy3d"},{"question":"化学元素周期表上第三个元素是什么？","answer":"锂","_id":"9ufd17Zpz9suGnGB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"化学元素周期表上氧的原子序数是多少？","answer":"8","_id":"Yi9BV3fGa3bqHz5S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"华夏民族在哪里诞生","answer":"黄河流域","_id":"5uVR1SPX7TI6jf3r","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"化学是一门以什么为基础的科学？","answer":"实验","_id":"RLOl7fguNw2FgKq5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"化学元素周期表第15号元素是什么？","answer":"磷","_id":"iDiiJ2Co0YmsOGa5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"华夏民族的诞生地是在黄河流域还是长江流域？","answer":"黄河","_id":"3i2vAsGXM9VABbAH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"华氏温度的制定人华伦海特是哪国人？","answer":"德国","_id":"BIznTN8DkOFMIzaT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"华亭鹤唳讵可闻，上蔡苍鹰何足道。下一句是什么？","answer":"君不见吴中张翰称达生，秋风忽忆江东行。","_id":"e7uDEmJ7mlRBipLD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"华南虎亦称什么？","answer":"中国虎","_id":"CJzfgI4GfA7qBTon","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"华表的柱头有一蹲兽“?”，其中头朝外的叫？","answer":"望帝归","_id":"f8DtEj6VJN9hSY7d","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花腔女高音属于哪种声乐唱法？","answer":"美声","_id":"8dqYU6czKKigZHM0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花中四君子包括：","answer":"梅、兰、竹、菊","_id":"NLacQxWtREJTRDgw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花露水中，有酒精的成分吗？","answer":"有","_id":"psiTR8RvAkY8nUxq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花果山位于？","answer":"东胜神州","_id":"Y2howBJQwdkHiS5U","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花间一壶酒，独酌无相亲。下一句是什么？","answer":"举杯邀明月，对影成三人。","_id":"oYZue4l0LtMwnZKh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花间一壶酒，独酌无相亲。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"v30gi7cKIMFE5PpV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"花灯上的图案是什么动物？","answer":"鸳鸯","_id":"nbXRB3vK3uoFvZin","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"护卫褐瞳还有一个身份是什么？","answer":"突厥三王子","_id":"tQj8OKYuh29KWd1G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蝴蝶一生发育要经过完全变态，一共要经过几个阶段？","answer":"4","_id":"C5fxYVUmc6nfYyVA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"琥珀是有机宝石还是无机宝石？","answer":"有机","_id":"uSO5Yyt27xYuVhYI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"湖北省简称什么？","answer":"鄂","_id":"MM2LHwFsj00t9o8e","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蝴蝶发现花蜜靠：","answer":"前足沾","_id":"ZgAhUC3BGjHQZV1Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蝴蝶的感觉器官是触角和前足吗？","answer":"是","_id":"zrTg5Dy0pdvGfNVq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胡筒树即是什么树？","answer":"胡杨","_id":"eIi6bl3cQEQ6m7wZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.474Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.474Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胡适因提倡什么革命而成为新文化运动的领袖之一？","answer":"文学","_id":"gCZhoN0Urcky1e86","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.474Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.474Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胡适因参加什么运动而成为新文化运动的倡导者之一？","answer":"文学革命","_id":"0K9CVtqjSH002bNT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.473Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.473Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胡马依北风，下一句是什么？","answer":"越鸟巢南枝。","_id":"IY9NPZfMRexF8rzV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.473Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.473Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狐死归____，故乡安可忘","answer":"首丘","_id":"7INMU9Gn20ANFZli","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.472Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.472Z","game_type":"xy3d"},{"question":"胡夫金字塔位于哪个国家？","answer":"埃及","_id":"intqO60ekGOLO5hp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.472Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.472Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狐死必首丘，前一句是什么？","answer":"鸟飞返故乡兮，","_id":"NdgEbC5075M31E4S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.471Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.471Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狐美人从外面带回来什么花？","answer":"牡丹","_id":"Xmm96T4Bd4emzxDF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.471Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.471Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狐狸精天生害怕什么？","answer":"打雷","_id":"fPsFgOsMAmgMZhe5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.471Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.471Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狐狸精第一次去天宫是和谁一起去的？","answer":"南极仙翁","_id":"2bF5KRx6OzgkpfFq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.470Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.470Z","game_type":"xy3d"},{"question":"忽如一夜春风来的下句是什么？","answer":"千树万树梨花开","_id":"TDcVfcBSa2yKiM1c","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.470Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.470Z","game_type":"xy3d"},{"question":"忽如一夜春风来，千树万树梨花开。这句诗形容的是什么季节的风光？","answer":"冬季","_id":"5xYfeuFS4rPsZ5za","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"忽如一夜春风来，千树万树梨花开。这句诗的作者是谁？","answer":"岑参","_id":"AfEVzKAHyKlKgZXU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"呼和浩特的意思是青色的城市吗？","answer":"是","_id":"dseKlvFMHDxtkTHK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"忽如一夜春风来，千树万树梨花开。","answer":"冬","_id":"ooKt1om7BsjJ69cZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"后羿的妻子是谁？","answer":"嫦娥","_id":"S0jKs7vWyQDGq5td","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"s46qnaAy1sGqCKyo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"呼儿将出换美酒下一句？","answer":"与尔同销万古愁","_id":"xVRBkfeK2H42SIzf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"后代医学家奉之为“脉学之宗”的人是","answer":"扁鹊","_id":"G8XVnsMoOhc5j19u","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"后代医家奉之为“脉学之宗”的人是","answer":"扁鹊","_id":"PGujr6ZwomDK1lTW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"后蜀主孟昶写下“新年纳余庆，嘉节号长春”，这是被人们公认的第一副春联。请问“春联”的英文翻译是什么？","answer":"Spring Festival couplets","_id":"UE1zLI8pGAjDc6kg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸿雁出____，乃在无人乡","answer":"塞北","_id":"MUbkIv1d5D7rorde","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸿雁在云鱼在水，惆怅此情难寄。出自晏殊笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"清平乐","_id":"bk6PehwoEPkzbWpi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸿沟是中国古代最早沟通黄河和什么河的人工运河？","answer":"淮河","_id":"O7o0bKMaCoyVZY6I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸿胪寺最初用来做什么？","answer":"接待外宾","_id":"Y3RfHeGVyDbc4fFq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"洪秀全发动的农民起义叫什么？","answer":"金田起义","_id":"lgqX6fhOPGZPoeNE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红光的色温比蓝光的色温高还是低？","answer":"低","_id":"9vqbMMTwVw7zq4AL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红色彼岸花的学名是什么？","answer":"曼珠沙华","_id":"BsC77EcPtVh9Iqer","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红细胞中含有什么，因而使血液呈红色？","answer":"血红蛋白","_id":"Dpk2S95SFW5ch1Y4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红楼梦是何人所著？","answer":"曹雪芹","_id":"fkIFmAqpYQZZv6oV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红拂女的丈夫是谁？","answer":"李靖","_id":"80tQDQPehgyWnwTZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红光的波长比蓝光的波长短还是长？","answer":"短","_id":"G3WRnqB4WQ1Qa1Cs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红萼仙子哪个手拿武器？","answer":"右手","_id":"l7PtbIo8egX60H3y","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红豆生南国，后半句是什么？","answer":"春来发几枝。","_id":"OdaZWoVSjfRMuNuM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红豆生南国，春来发几枝。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"ofNAPShAZqIktccy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红豆生南国，春来发几（）。","answer":"枝","_id":"T5vsTDMuAaTuLgbS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红豆生南国，春来发几枝。下一句是什么？","answer":"愿君多采撷，此物最相思。","_id":"bSz2w2EKS5BniOT6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"红尘。（打一中药）","answer":"丹砂","_id":"pJKWHbrTUN6IXVjK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"横湖十顷玻璃碧，下一句是什么？","answer":"画桥百步通南北。","_id":"AchqCsHJ2QOaf4Ep","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"横吹是哪种乐器的雅称？","answer":"笛子","_id":"Mzonoi7Mei45eiEC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"横跨江苏、浙江两省的淡水湖是？","answer":"太湖","_id":"xc3kx2TDpW997njL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"恒河平原又称什么？","answer":"印度大平原","_id":"JqU5IcrWQKzG6cL4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黑衣男子的头发是什么颜色的？","answer":"深蓝色","_id":"BEMGDipWDUWClz1v","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"很多玩家拥有属于自己的商店，在哪里可以看到这些商店","answer":"长安城商会总管","_id":"rQcsj6XFwsmYUjFz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黑熊精拿的兵器是","answer":"单环大砍刀","_id":"9jPQxZBky21pTUIg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黑熊怪手中的武器是？","answer":"铁环单刀","_id":"OEneYXJtz29EwkkW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黑天是哪种宗教中的神祗？","answer":"印度教","_id":"4bfzEmo9vRD22y4w","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.455Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.455Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黑火药是中国古代四大发明之一，它的混合成分不包括","answer":"甘油","_id":"YHkJ3EhftZmI4Duu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.455Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.455Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黑茶是哪国特有的茶类？","answer":"中国","_id":"y03T1aphJI9ZzbxX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.455Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.455Z","game_type":"xy3d"},{"question":"贺知章号什么？","answer":"四明狂客","_id":"wZNXIdiYO3WAlzKp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"黑暗的第一集团是什么？","answer":"十灭天府","_id":"z4ZUZ1FJrZDxbpDi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"核酸是由DNA和什么组成的？","answer":"RNA","_id":"7tJdc8q556FovKWc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"荷叶粉蒸肉是哪个城市的名菜？","answer":"杭州","_id":"9aUZiZq7ongXopQb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"核酸是由RNA和什么组成的？","answer":"DNA","_id":"k9YyL4gkXIE4Flds","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"河西走廊位于我国的哪个省？","answer":"甘肃","_id":"63R0VdA1XXTeQsrN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"荷风送香气，竹露滴（）响。","answer":"清","_id":"KVNqroTebUautF4R","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"河豚味道鲜美，肉质细嫩，是餐桌上的一道佳肴，但它的某些部位有剧毒，以下可以食用的是","answer":"河豚的肌肉","_id":"0BYCdxfMespoZB9N","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"河姆渡遗址位于长江流域？","answer":"对","_id":"USczgFPkThhl6qad","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"和田玉的硬度和比玻璃相比，谁的硬度大？","answer":"玻璃","_id":"Kzpwohg5KQEHjW8z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"河姆渡遗址位于黄河流域？","answer":"错","_id":"XASTRtPt9djkNphs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"和田玉产自我国哪个省份？","answer":"新疆","_id":"wG42sMIRxCAnfoQY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"和谁的一场战斗是必败的？","answer":"林白芷","_id":"1SvSTyy7uHaWAsc7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"和他认识的时间多久？","answer":"7年","_id":"o3QreuL7wgmnCbUR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"和田玉产自我国的哪个省份？","answer":"新疆","_id":"xvAbiIqvqd9hSI0F","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"和今天流行的十二生肖说法完全一致的记载，由东汉的谁所编著？","answer":"王充","_id":"6wLKanjhFlUJWzlj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"和你认识的时间多久？","answer":"一年","_id":"LMNHgbiNbfbkdaiz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。这句诗是谁人所做？","answer":"李商隐","_id":"aV9saBFWSiuEhYVB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"何以解忧？唯有____","answer":"杜康","_id":"jOEw83GlzwCgWTPB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"何时倚虚幌下句什么？","answer":"双照泪痕干","_id":"po1FAKhdlHnUUoO4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"何当共剪西窗烛，后半句是什么？","answer":"却话巴山夜雨时。","_id":"zJgJGqANXfRplE2o","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"合昏尚知时，鸳鸯不独宿。下一句是什么？","answer":"但见新人笑，那闻旧人哭。","_id":"9NM4HiwtiKbJsAVS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"何当共（）西窗烛，却话巴山夜雨时。","answer":"剪","_id":"w6k4ipTRydhTIBEE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"号称青莲居士的唐朝著名诗人叫什么名字？","answer":"李白","_id":"RP2ium4Zbl3NNwsJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"号为“青莲居士”的唐代著名诗人是谁？","answer":"李白","_id":"WQJJcEswiYFDgEV4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"喝醉酒后，人体中哪个系统被醉酒者体内过量的酒精麻痹了？","answer":"中枢神经系统","_id":"xZKX532rLkPsG6ph","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"好望角在哪个国家？","answer":"南非","_id":"SqZWtc9hQrvVnyQp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"航母上的飞机有两种起飞方式，分别是滑跃式和？","answer":"弹射式","_id":"TxPpUYAYOfdMIgzS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"航母上的飞机有两种起飞方式，分别是弹射式和？","answer":"滑跃式","_id":"GvAVRCuCvflRFIJb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.440Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.440Z","game_type":"xy3d"},{"question":"航海家费尔南多?麦哲伦是哪国人？","answer":"葡萄牙","_id":"5TZcnIE8OWlKm2Tf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.439Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.439Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杭州市的市树是？","answer":"樟树","_id":"VPmczXVcfZ0sjgMe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.437Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.437Z","game_type":"xy3d"},{"question":"行星运动的第一定律（椭圆定律）是由谁提出的？","answer":"开普勒","_id":"C8dvPhnKw0l48kCG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.435Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.435Z","game_type":"xy3d"},{"question":"行星距离太阳越近，那么其运转的速度是越快还是越慢？","answer":"越快","_id":"jc1LvZeHah5FzD5j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.435Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.435Z","game_type":"xy3d"},{"question":"行到水穷处，坐看云起时。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"UVgj5OrxZFqav9in","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"行行重行行，下一句是什么？","answer":"与君生别离。","_id":"akeexHU4ttMNwaR1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翰墨之道中，每天抄写和传阅的书籍上限是","answer":"10本","_id":"MuR7Eu50eHNJGbxX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翰墨之道中，共分几种书本？","answer":"五种","_id":"DTCH0FkMlvBxISe7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翰墨书籍共分为多少类？","answer":"5类","_id":"IqoViq846DYAM5AQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汗血宝马起源的朝代？","answer":"西汉","_id":"o8PizT4hqWu5DTJP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字中只有一笔的字有几个？","answer":"3","_id":"1iRTMZkK9tosDSCk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字四声是指平声、上声、入声和？","answer":"去声","_id":"9Mm0fCpoQXJmCdrR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字四声是指上声、去声、入声和什么？","answer":"平声","_id":"N5podxMiM0fKjkbC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字四声是指平声、上声、去声和？","answer":"入声","_id":"PsL1l5svsySqPkkS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字“廿”是表示","answer":"二十","_id":"9n5xXJPIpQk8bejH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字“卅”表示","answer":"三十","_id":"HqVxaiW2Y5QBsBDt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字四声是指平声、去声、入声和什么？","answer":"上声","_id":"lHHUcER3iZttpIfV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉字“廿”表示的数字是？","answer":"20","_id":"rM7BKBwo4nBfOKLK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉武帝问东方朔：何以为净？答曰：眼不见为净。“眼不见为净”应如何表达？","answer":"\"out of sight","_id":"bjp81vVIL99071tY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉语里有很多自古流传的歇后语，以下解释错误的一组歇后语是","answer":"小葱拌豆腐，一穷二白","_id":"sLCk6BhWa1UjtBrb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉武帝叫什么","answer":"刘彻","_id":"JxdTiAC6cyiH10TT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉武帝时期，统一铸造的货币叫什么？","answer":"五铢钱","_id":"juU6UIDHcBfng4KX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉武帝时，张骞曾几次出使西域？","answer":"两次","_id":"pzFEsAU73acUDKat","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉谟拉比法典是古巴比伦王国文明的产物吗？","answer":"是","_id":"5xKJQBJIVhYFpvEV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉乐府的代表，被称为是“乐府双壁”的是孔雀东南飞和什么？","answer":"木兰诗","_id":"nO5drOUVxITph0pl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.424Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.424Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉光武帝叫什么？","answer":"刘秀","_id":"FMIvNbfItl8dIJMo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.423Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.423Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉光武帝叫什么","answer":"刘秀","_id":"xq9Gc3AwxaYXtnlY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.422Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.422Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉赋四大家分别是：司马相如、扬雄、班固和谁？","answer":"张衡","_id":"Du5Bs4lsN0xMeQ4q","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉赋四大家分别是，扬雄、张衡、司马相如和谁？","answer":"班固","_id":"roXlml7CLFdRQPqe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉赋四大家分别是，班固、张衡、司马相如和谁？","answer":"扬雄","_id":"0QfAEx61NTkwVbjW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉赋四大家分别是，扬雄、班固、张衡和谁？","answer":"司马相如","_id":"JhFrnphuVRL5HAEH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉赋分为大赋和什么？","answer":"小赋","_id":"fLxwlPQ66GWiFlqb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代为刘邦建立的中国第几个大一统的王朝？","answer":"2","_id":"3pRd96XS9UH0o19A","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代涌现出的一种有韵的散文，特点是散韵结合，专事辅叙，这种散文被称为什么？","answer":"汉赋","_id":"4xRMoGbt5T2cFa5P","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代所传《诗经》四家诗中，后代最盛行的是哪一家？","answer":"毛亨和毛苌所创的毛诗。","_id":"cVUvJWzX08pPgEeI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代的“五陵”为汉高祖长陵、昭帝平陵、景帝阳陵、武帝茂陵和？","answer":"惠帝安陵","_id":"I6nZylZ4cQ9vZGGC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代的“五陵”为汉高祖长陵、惠帝安陵、昭帝平陵、武帝茂陵和？","answer":"景帝阳陵","_id":"VEJVBrKStb9s69Ok","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代的将军印被称为什么？","answer":"章","_id":"X1OTmW8ty0yi3poO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代的“五陵”为汉高祖长陵、惠帝安陵、景帝阳陵、昭帝平陵和？","answer":"武帝茂陵","_id":"TDsei3R6kDY4FK94","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代的“五陵”为汉高祖长陵、惠帝安陵、景帝阳陵、武帝茂陵和？","answer":"昭帝平陵","_id":"p9fm6upgqA7EjcXm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉代传习《诗经》的是哪四家？","answer":"齐、鲁、韩、毛","_id":"SLgddwWC1CpQjoYA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉朝军事家卫青字什么？","answer":"仲卿","_id":"kiIYH7pkEOiqnV86","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉白玉是玉吗？","answer":"不是","_id":"yIQi73nFk7scEiyw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寒食节是为了纪念谁？","answer":"介子推","_id":"MCyfZUrOlkKyJqAN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寒雨连江夜入吴，平明送客楚山孤。下一句是什么？","answer":"洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶。","_id":"yWoABeuWWtx3ntHU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寒食节是纪念谁的？","answer":"介子推","_id":"0K0bSNGNOjGB2xUj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.409Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.409Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寒冬腊月纸糊窗。打一中药名。","answer":"防风","_id":"2kkS4slJBpQOCwPF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.409Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.409Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寒蝉凄切，对长亭晚，骤雨初歇。出自柳永笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"雨霖铃","_id":"TvLM2KJxEcaUnW7G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.407Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.407Z","game_type":"xy3d"},{"question":"寒蝉凄切，对长（）晚，骤雨初歇。","answer":"亭","_id":"bX8ZMH4CHWV87dJ1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.406Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.406Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩愈倡导尊师重教、虚心求学，曾以此为观点写过一篇《师说》，其中有一句“圣人无常师”，意思是","answer":"圣人没有固定的老师","_id":"iddelkMMtShQacbo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.405Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.405Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩信写有兵书几篇？","answer":"三篇","_id":"g0N0PevnvVc6O7V5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.403Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.403Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩湘子是“八仙过海”中的八仙之一？","answer":"对","_id":"AisthQ6n7rtdn6jk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.402Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.402Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩六每日都在罗道人的摊位上买什么？","answer":"乾坤袋","_id":"XTOanmlCKm6W9s6S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.401Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.401Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩非子是“八仙过海”中的八仙之一？","answer":"错","_id":"QDYm0sgeRrXXTOdn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩非子名叫什么？","answer":"韩非","_id":"YlEvV38tzAbffmPt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩非子被派出使秦国后，韩非子曾上书劝秦始皇先伐赵缓伐韩，后来遭到了亲王手下姚贾和谁的残害，最后自尽身亡？","answer":"李斯","_id":"7wOIDZkvwtD75WDo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩的娃娃音好友叫什么名字？","answer":"小琛","_id":"oeb02lSl7MeHgo8N","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩的头发是什么颜色？","answer":"咖啡色","_id":"2Tc0rqQuYrTjaFI4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.398Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.398Z","game_type":"xy3d"},{"question":"韩的全名是什么？","answer":"韩絮","_id":"Cdm0NlP7c45JUxZr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.395Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.395Z","game_type":"xy3d"},{"question":"害死民族英雄岳飞的奸相是谁？","answer":"秦桧","_id":"lUmGrOuZqDf2txVD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.394Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.394Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海蜇肉质脆嫩，是一道美味佳肴，但新鲜的海蜇必须经过腌制，滤去水分才能食用，这是因为","answer":"新鲜的海蜇有毒","_id":"xjTmdK51JA2gBygB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.391Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.391Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海洋中最多的生物是浮游生物吗？","answer":"是","_id":"sg58iZSkCtr9fAbI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.390Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.390Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海洋中除了由引潮力引起的潮汐运动外，海水沿一定途径的大规模流动。这种流动的水流称为什么？","answer":"洋流","_id":"qMjuUdWAzZQHU6A9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.388Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.388Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海豚是鱼吗？","answer":"不是","_id":"aT3taQzs1Q2l75S3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.386Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.386Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海水在零度时会结冰吗？","answer":"不会","_id":"Sxke1uJKz3I8DI39","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.385Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.385Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海水之所以是蓝色，是因为吸收红、黄色光，反射蓝、紫色光吗？","answer":"是","_id":"lLnu9eiKJ5ChFIYg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.385Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.385Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海上生明月，天涯共此时。下一句是什么？","answer":"情人怨遥夜，竟夕起相思。","_id":"UXvoJDRpyxp6jpot","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海上生明月，天涯共此时。这句诗的作者是谁？","answer":"张九龄","_id":"rnMy0GkKcYtAGcK5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海上生明月，后半句是什么？","answer":"天涯共此时。","_id":"Km3NkV6o9KbahHHq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海内存知己下句？","answer":"天涯若比邻","_id":"YJLHPBDhZsD9ryf6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海内存知己，天涯若比邻。下一句是什么？","answer":"无为在歧路，儿女共沾巾。","_id":"kftNslWeKq44ABT8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海内存知己，后半句是什么？","answer":"天涯若比邻。","_id":"gYfoMw1Ia2MdnMGx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海南最富盛名的、号称“四大名菜”之首传统名菜是什么","answer":"文昌鸡","_id":"jwpOsd3uBVIsAynO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海南省简称什么？","answer":"琼","_id":"737iMmhB9XxYYFY7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海马生活在海中，它是鱼类吗？","answer":"是","_id":"93fvFrWTUG6WRVUU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.371Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.371Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海老先生的身份是什么？","answer":"乩童","_id":"IZQZu3s1PliBAFiN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.371Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.371Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海参靠什么趴动？","answer":"肌肉","_id":"FWrLsoRqCIrlrzMT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.370Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.370Z","game_type":"xy3d"},{"question":"海拔高度是以什么作为基准（即0米）的？","answer":"海平面","_id":"RhpYqY6Bt8hn99iJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.369Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.369Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哈雷彗星多少年出现一次？","answer":"76","_id":"WKct5IZzuXW76BR9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.368Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.368Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哈雷彗星绕太阳运行的周期约为多少年？","answer":"76","_id":"c9vbqZm6N0G8H0yP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.368Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.368Z","game_type":"xy3d"},{"question":"还似旧时游上苑，车如流水马如（）。","answer":"龙","_id":"g8hq8kBaB86gowp6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.368Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.368Z","game_type":"xy3d"},{"question":"过桥米线是我国哪个省份的名菜？","answer":"云南","_id":"9TvRBqpzNwsSBiHl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"过分的爱把谁压得越来越喘不过气来？","answer":"玄彩娥","_id":"Z9fRkiHFo1z7llzN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"过年前的目标是？","answer":"买驴","_id":"ljJ0fd3DMK2rBAdH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国子监是中国古代的中央官学，它始于哪个朝代","answer":"隋","_id":"OKtWYdhejFZf0b2p","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国子监祭酒相当与今天的？","answer":"大学校长","_id":"esVdjTpR8wpABOjy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国王宣布找到宝象之后宴请几天？","answer":"十天","_id":"EU3DUbbamO3o1JJE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国王游街，向游行队伍丢了什么？","answer":"金叶粽","_id":"z6zbdK2FxtNrfgX6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国王和国母选择什么节日游街？","answer":"端午节","_id":"1jPFFkp9toJaSia2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国十中大名茶排名第二的是苏州洞庭什么茶？","answer":"碧螺春","_id":"MssiFhwplAJKvCkJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国士无双中的士最初指的是哪位历史名人？","answer":"韩信","_id":"vH6pceDmwNVT1NME","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国人称李白为","answer":"诗仙","_id":"C67Rb5PGt31arJcf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国人常说猫有几条命","answer":"九","_id":"cPGOlWtGTwQDrGMp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国破山河在，城春草木深。感时花溅泪，恨别鸟惊心。这里的“国破”因何而起？","answer":"安史之乱","_id":"iTic6CFKbV1qHLoN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国内最早记录足球运动的著作分别是《史记》和什么？","answer":"战国策","_id":"mT2RILMLh1KH6QZz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国内最早记录足球运动的著作分别是《战国策》和什么？","answer":"史记","_id":"qt168bxKTCnrbLXV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国破山河在，城春草木深。感时花溅泪，恨别鸟惊心。这句出自？","answer":"《春望》","_id":"zsdZHvHHk8wCkC5K","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国内被誉为“聚宝盆”的盆地是哪个？","answer":"柴达木盆地","_id":"DO0rVTmJbdG8FisV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际愚人节是四月几日？","answer":"1","_id":"RXVDZmxH6UdzKEyU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国内市场占有率第一的网易邮箱在2011年获得了互联网协会颁发的哪个殊荣？","answer":"最具人气电子邮箱奖","_id":"cA5b2TAQNCO2dvbP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际象棋中白子有多少个","answer":"16","_id":"33MDGCIvSDIUfD02","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际象棋共有多少个棋子？","answer":"32","_id":"QKEo7fdvr6htChRS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际象棋黑子有多少个？","answer":"16","_id":"f1Jnjml2Px2RFizi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际象棋中黑子有多少个？","answer":"16","_id":"ntwtQNeDLKCMwFmE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际象棋的棋盘由多少个黑白相间的格子组成？","answer":"64","_id":"pNVrFtnBpyfhr4wK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.359Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.359Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际象棋白子有多少个？","answer":"16","_id":"ywjh3R3KiBrF2OUh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.359Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.359Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际无产阶级的战歌，是国际社会主义运动中最著名的一首歌叫什么？","answer":"国际歌","_id":"oU2fMZkrfk2rgbsY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.358Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.358Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际天文学联合会用精确的边界把天空分成多少个正式的星座？","answer":"88","_id":"W9UYpPYF7Bnh2zab","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.357Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.357Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际马拉松跑的赛程是42.195公里吗？","answer":"是","_id":"Bsu9jIOrnfgBrh2k","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.356Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.356Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际护士最高奖项名叫什么奖？","answer":"南丁格尔","_id":"Eh0HVfgCbIVkmW84","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.354Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.354Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国际法庭设在哪个国家？","answer":"荷兰","_id":"LGPWwLf1DxljndxD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国画在古代无确定名称，一般称之为什么？","answer":"丹青","_id":"qPHNBbbhd9k0X7gB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国画使用的画纸是什么纸张？","answer":"宣纸","_id":"OKIJW7Oq9XP2QcnI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国画的技法可分为写意和什么？","answer":"工笔","_id":"rOqMGV6lfSBiMAex","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.343Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.343Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国画的技法可分为工笔和什么？","answer":"写意","_id":"kclqRadfHayplAoR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.336Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.336Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国画常作于什么纸上？","answer":"宣纸","_id":"rJDmI8pv5r6cx3lR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.335Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.335Z","game_type":"xy3d"},{"question":"贵州省简称什么？","answer":"贵","_id":"ENjpNP8JhnyxVeOw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.334Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.334Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鬼潇潇的两只眼睛分别是什么颜色的？","answer":"褐色和红色","_id":"cdB4yI1mML7xBipN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.334Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.334Z","game_type":"xy3d"},{"question":"国共第一次合作是从1924年到多少年为止？","answer":"1927","_id":"yPHjoGJodPtY3OxF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.334Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.334Z","game_type":"xy3d"},{"question":"龟兔赛跑的故事出自哪里？","answer":"伊索寓言","_id":"AFpSbpWPUHUvzJZ0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鬼谷子先师被喻为纵横家之鼻祖的原因是其下有苏秦与谁两个叱吒战国时代的杰出弟子？","answer":"张仪","_id":"pVgpS1DS2rx0UjOE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广州文昌鸡属于我国哪个菜系？","answer":"粤菜","_id":"JMItRC5vM7ZtUVA6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广义的战国时代指公元前475年到公元前多少年？","answer":"221","_id":"xba3TYIZR5P8LIK4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广义的长白山是指长白山脉，中国辽宁、吉林、和哪个省东部山地的总称？","answer":"黑龙江","_id":"xt2tbvEZuVeytZPe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广西省简称什么？","answer":"桂","_id":"beQ5MFZmB0wjTNZo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广西简称为“桂”与下列哪一项有关？","answer":"特产","_id":"Dr0hBY2l4DlN2yuy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广西桂林最出名的美食是什么？","answer":"桂林米粉","_id":"b6IZpPPW0yYbPiXy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.324Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.324Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广为传唱的《毕业歌》是哪部电影的主题歌？","answer":"桃李劫","_id":"KwYLXmgCl1yYlGl4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.322Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.322Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广寒宫门口的婢女是？","answer":"月香侍女","_id":"ra7GW7uEels5CBiP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.321Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.321Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广东省省会是什么？","answer":"广州","_id":"1R2fp0je34vnZoh8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.320Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.320Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广东省简称什么？","answer":"粤","_id":"aSDTOS1Ze7IBPLkB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广东省的省花是什么？","answer":"木棉花","_id":"fSiWIbMuaqD8PQwC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"光由太阳到达地球大约需要多少分钟？","answer":"8","_id":"7st0Qc4LPTAdOC5n","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广东地区最出名的包子叫什么包子？","answer":"叉烧包","_id":"G60Mnrnp4P1zNEMg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"广东把混沌叫什么？","answer":"云吞","_id":"KeyaNHiI4MgAu3dT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"光年是什么在真空中行走的距离？","answer":"光","_id":"7mNKbqCE76UuGDWg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"光绪二十六年，发现敦煌莫高窟中“藏经洞”的道士名叫？","answer":"王圆?","_id":"CqASgzlgcsM4Vl4L","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"光的传播速度是多少万公里每秒？","answer":"30","_id":"6pDAPdw1X4pt3v0O","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"光合作用膜中的绿色色素，捕获光的主要成分是什么？","answer":"叶绿素","_id":"TReg4Z3SrZzwdb7B","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"官方唯一指定的游戏交易平台是什么","answer":"藏宝阁","_id":"fVfZOA1lml0YGeTc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"官渡之战的双方是曹操和谁？","answer":"袁绍","_id":"IlQjKn8ZLhjyetb5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"官渡之战发生在公元多少年？","answer":"200","_id":"MPRTvWp6ka1IgpHR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"观音姐姐的家在哪","answer":"潮音洞","_id":"IkavA8g6G3bMHHml","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"观音姐姐的家所在的山叫什么？","answer":"落伽山","_id":"RibM437tVr8QDycy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"观测气象用的百叶箱是什么颜色？","answer":"白","_id":"ocbW8rBQ1y35jAZY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关中号称什么？","answer":"八百里秦川","_id":"3QZ5eFmj9PDFjyNz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关于象棋的说法错误的是：","answer":"兵和卒只允许前行，不能后退和平移","_id":"Kys4uNhqGCxa2pxz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关羽字什么？","answer":"云长","_id":"elVCQY2OuQbZ5Qae","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关于围棋的说法，下面哪个是错误的？","answer":"围棋的棋子分数量相同的黑白两色","_id":"gKLahx4VFysnJ06m","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关于披甲战狼穿了某个装饰后哪只眼是被蒙着的？","answer":"左眼","_id":"FZxXC54UZjw0CoDS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关于琴的古代故事“说琴谏国王”所说的是：","answer":"邹忌谏齐王","_id":"sWSZJ9wDVNJg1Xs3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关于对网易邮箱容量的描述，以下哪样是正确的","answer":"容量自动翻倍","_id":"8goUVHdxkZd8OIry","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关于农历闰月的说法正确的是","answer":"闰月只有农历有","_id":"UEZOU1JI6NKNC0tx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关关雎鸠，在河之洲。下一句是什么？","answer":"窈窕淑女，君子好逑。","_id":"1QPO3dJlLDJwwyJq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关于对联格式，以下错误的是","answer":"必有横批","_id":"erRDUdGAYqxNBVUg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"雇佣人给你考古每天几个？","answer":"99","_id":"3HakhYqGvLicj7CA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"关关雎鸠，后半句是什么？","answer":"在河之洲。","_id":"6QcaM3gJQRQwEd19","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故事中主人进行了以下哪种操作导致了损失？","answer":"线下交易","_id":"0rwBL1OunY7wwdlC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.305Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.305Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故事是从哪种神兽开始的？","answer":"超级大熊猫","_id":"lEHJofDGcmgSzIV4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.302Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.302Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故事发生在什么时候？","answer":"贞观元年","_id":"h2ROizPV0KQnCdvo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州。这句诗的作者是？","answer":"李白","_id":"wE7XXVup7GZIgz5y","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州。下一句是什么？","answer":"孤帆远影碧空尽，惟见长江天际流。","_id":"vas1J8L5Y5l11K8x","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故人西辞黄鹤楼，烟花三月下（）州。","answer":"扬","_id":"rharu8Mea70IJgGH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故人具鸡黍下句？","answer":"邀我至田家","_id":"3KIXDQa5MYJrjv5i","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故国三千里下一句？","answer":"深宫二十年","_id":"VTGVMHBleIurOFWr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故国三千里，深宫二十年。下一句是什么？","answer":"一声何满子，双泪落君前。","_id":"ylwVwcG8NRbEcGrV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"故宫是明清两代的皇宫，也是我国古代建筑的杰作；它旧称什么城？","answer":"紫禁城","_id":"b4Uvv44ZigiQZlpq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.290Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.290Z","game_type":"xy3d"},{"question":"股票市场中指数大幅上升又被称为什么？","answer":"牛市","_id":"7dwOZvAscYbVsbkZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.289Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.289Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古筝在战国时期盛行于哪国？","answer":"秦国","_id":"32rYHWPrTzQJJgo2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.286Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.286Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古筝和古琴是一种乐器吗？","answer":"不是","_id":"5mwwg7JRwkhMD80d","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古语有云“书山有路勤为径，学海无涯苦作舟”，请问在英语中与它对应的是下面哪一项？","answer":"There is no royal road to learning","_id":"hx79qHQ1pkzRtYnR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古语所称“细软”是指：","answer":"钱财","_id":"DqaItvQxZY79rkaO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古语有云“得道多助，失道寡助”，下列与这句话所阐述的思想最为相近的是哪一句","answer":"天时不如地利，地利不如人和","_id":"Rjkt8IItm5Gb1u6j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古语所称“古稀之年”是说年龄到了？","answer":"70多岁","_id":"6M3HG6vSsXTMLBRz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古语称“人为刀俎我为鱼肉”，这里的“俎”是指","answer":"砧板","_id":"7V2Y4U5tFHjpC6K0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古语所称“按图索骥”的骥是：","answer":"良马","_id":"c7Us1N25BhPTsEZz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古语“待字”中，“字”的意思是指：","answer":"出嫁","_id":"zxh7AENOEgpPv2tx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古有清明前一天寒食节之说，相传起于春秋时期晋文公悼念介子推的什么事迹？","answer":"割股充饥","_id":"B9Ewsk8gJiKI1m51","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古有“三省六部制”，下列哪个不是三省之一？","answer":"政事省","_id":"dh3A8uOf62sm0VM7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古有“三省六部制”，下列哪个不是六部之一？","answer":"乐部","_id":"maKoWPF37mOGyOHz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古有“斗柄东指，天下皆春”之说，那么秋季时斗柄的朝向为什么方向？","answer":"西","_id":"AZkrhX4KZrIxx0m5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古有“斗柄东指，天下皆春”之说，那么斗柄南指是什么季节？","answer":"夏","_id":"FtdmqobGMksG10LK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古印度摩揭陀国的王朝又称什么？","answer":"孔雀王朝","_id":"LfynvifOm6spsyMO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.275Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.275Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古希腊哲学家柏拉图的老师是谁？","answer":"苏格拉底","_id":"Qifvp6Ug0Dsyqhm9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.275Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.275Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古希腊三贤是苏格拉底、柏拉图和？","answer":"亚里士多德","_id":"7UnctjkGIgGB9qdX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.274Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.274Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古希腊神话中，人类与神的关系被划分为多少个阶段？","answer":"5","_id":"oFWO26oAIwdiPJxB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.274Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.274Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古书中说“日北至”，指太阳运行到最北的一日，从这一天起，进入炎热季节。这是指哪一个节气？","answer":"夏至","_id":"DIkeUYF2oeZbEqwh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.273Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.273Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时有“下九”日，是妇女欢聚的日子，这下九日是：","answer":"农历每月十九","_id":"Oa6PjOodAZhKnebw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.273Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.273Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时用“十二生肖”对应十二地支，其中与“辰”对应的是","answer":"龙","_id":"Mfit7CwpYe94nOge","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.272Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.272Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时用“十二生肖”对应十二地支，其中“辰”对应的是","answer":"龙","_id":"8w5t3DxFkDog8hgS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.270Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.270Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时人称“情谊契合、亲如兄弟”的朋友为","answer":"金兰之交","_id":"6J7JnqniG68B4dVn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.269Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.269Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时欧洲人称呼物理学为什么？","answer":"自然哲学","_id":"J6CKiTdlL8ZLeJRr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.269Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.269Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时候大熊猫也被称为","answer":"食铁兽","_id":"nsUcz056dwHTjsfN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时年龄称谓中的“总角”是指多少岁？","answer":"八岁至十四岁","_id":"rJ7pPyaB2PYKPdSO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时候称月亮做什么？","answer":"太阴","_id":"CTJcSgn70v3hlfTa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.263Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.263Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时候，一个时辰在现在2小时？","answer":"对","_id":"GscsFgn4xK7d1rLh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.260Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.260Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时候，一个时辰在现在1小时？","answer":"错","_id":"crMeK8LrxVVvHcLV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.258Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.258Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时对厨师职业的人称为","answer":"庖","_id":"uoXDj320JR6dfZmf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.254Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.254Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时的二更相当于现在的：","answer":"1-3点","_id":"AmCvyOhNS0ZmkyYP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.252Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.252Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时的“鼎元”又可称为：","answer":"状元","_id":"jZKf1I3KrmeZ2Zum","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时到岁数的女子会把头发绾起来，戴上簪子，俗称“笄礼”，这需要女子到：","answer":"十五岁","_id":"8IUMkX4AyRnCgfL6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.248Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.248Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时代，地中海沿岸地区以一种豆角树上的一部分作为计量黄金重量的测量标准。请问：其所用的是豆角树的哪一部分？","answer":"豆仁","_id":"jMNR8YbCV2xO9DYT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.248Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.248Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古时“茶”字从什么字简化出来的？","answer":"荼","_id":"25TYCRXkonLXb0fI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.247Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.247Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗云：洞庭天下水，岳阳天下楼。岳阳楼在哪座湖上？","answer":"洞庭湖","_id":"synoMzzdqPzioVDA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.245Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.245Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“渚云低暗度”的下句","answer":"关月冷相随","_id":"GRV4zXby7JcxHTBZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“正是江南好风景”的下句是：","answer":"落花时节又逢君","_id":"rUWUAfXzLkqpUL4h","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“长恨春寻无觅处”的下句是：","answer":"不知转入此中来","_id":"tBJ2txbnaFwjCgVb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.241Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.241Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“云横秦岭家何在”的下句是：","answer":"雪拥蓝关马不前","_id":"qM6ypX0QNaFBkB96","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.240Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.240Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“一枝红杏出墙来”的上一句是","answer":"春色满园关不住","_id":"GjW1KNgWtxJIjmkZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.236Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.236Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“一骑红尘妃子笑”的下句是：","answer":"无人知是荔枝来","_id":"vKBSVzPw3fn2pSMb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.233Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.233Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“一道残阳铺水中”的下句是","answer":"半江瑟瑟半江红","_id":"l6VbGolR7Dgti4TK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“仰天大笑出门去”的下句是：","answer":"我辈岂是蓬蒿人","_id":"Z0W369egnNyU0Tt5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“燕山雪花大如席”的下句是？","answer":"片片吹落轩辕台","_id":"IUspJXkvcBaxpHHp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.226Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.226Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“昔日戏言身后事”的下句是","answer":"今朝都到眼前来","_id":"4Q7GdbqnGP9WHFpV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.225Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.225Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“相见时难别亦难，东风无力百花残”的作者是","answer":"李商隐","_id":"6V7e2RQEz75OqnvI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.225Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.225Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“夕阳无限好”的下句是：","answer":"只是近黄昏","_id":"C5r5k8W3u4nZSIUP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.225Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.225Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“十年一觉扬州梦”的下句是：","answer":"赢得青楼薄幸名","_id":"y9OsIg16NhTKnNUn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.224Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.224Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“身无彩凤双飞翼”的下一句是","answer":"心有灵犀一点通","_id":"oSAu3Z30CnF5Y70o","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.222Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.222Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”的作者是","answer":"文天祥","_id":"bEKucSJMUnDivPel","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.221Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.221Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“身无彩凤双飞翼”的上一句是","answer":"画楼西畔桂堂东","_id":"obsvP5bJwEP6wzRu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.221Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.221Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“人生得意须尽欢”的下句是：","answer":"莫使金樽空对月","_id":"Ost8LABYxg5JPt4R","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.219Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.219Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“人生若只如初见”的下句是","answer":"何事秋风悲画扇","_id":"newx889bZS5c2ENX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.219Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.219Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“人生得意须尽欢”的下句是","answer":"莫使金樽空对月","_id":"pYaAR0qrpFfDeJO4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.218Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.218Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“千山鸟飞绝”的下句是：","answer":"万径人踪灭","_id":"DdUmmdfjvh3W2CxT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“去年花里逢君别”的下句","answer":"今日花开又一年","_id":"HvcqCu5DEL6ojYJH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“奇文共欣赏”的下句是：","answer":"疑义相与析","_id":"NuuTYJGtKeZdZ33I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.216Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.216Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“千里莺啼绿映红”的下句是：","answer":"水村山郭酒旗风","_id":"m6s0QVcjyvPnGLCM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.216Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.216Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“七月七日长生殿”的下一句是","answer":"夜半无人私语时","_id":"xYDLtrnIvRpf5B7D","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.216Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.216Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“凭君莫话封侯事”的下句是：","answer":"一将功成万骨枯","_id":"IfP1M9EOAQDnzPgb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.215Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.215Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“飘飘何所似，天地一沙鸥”的作者是","answer":"杜甫","_id":"BdrC2xIr5MBCxvYN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.214Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.214Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“凭君莫话封侯事”的下句是","answer":"一将功成万骨枯","_id":"WUrlnn5yEg3EvBx0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.214Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.214Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“男儿何不带吴钩”的下句是：","answer":"收取关山五十州","_id":"5oY8rgzPG0icYM29","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.213Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.213Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“蓬头稚子学垂纶”的下句是：","answer":"侧坐莓苔草映身","_id":"EdyNsYQUuD9ItTJe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.213Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.213Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“马上相逢无纸笔”的下句是：","answer":"凭君传语报平安","_id":"1ywwCtdej1J8Vn6j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.212Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.212Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“明月出天山，苍茫云海间”的下句是","answer":"\"长风几万里","_id":"h5c5clDV2wILX65S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.212Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.212Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“两个黄鹂鸣翠柳”的下句是：","answer":"一行白鹭上青天","_id":"Em86pMwsry4hKcn4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.211Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.211Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“洛阳亲友如相问”的下句是","answer":"一片冰心在玉壶","_id":"hvSlxGHaLulfOovD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.211Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.211Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“乱花渐欲迷人眼”的下句是：","answer":"浅草才能没马蹄","_id":"nrHwh5spFXCA7ps1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.211Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.211Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“空山不见人”的下句是","answer":"但闻人语响","_id":"89SFQkB5UHVWzQuw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.210Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.210Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“郎骑竹马来”的下句是","answer":"绕床弄青梅","_id":"cuEzHTzzBLyY4gFw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.210Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.210Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“可怜九月初三夜”的下句是：","answer":"露似珍珠月似弓","_id":"4Ejs5ukVSCokCKdW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.209Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.209Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“举头望明月”的下句是","answer":"低头思故乡","_id":"Eqb0s8UNxgs89LN8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.209Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.209Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“几处早莺争暖树”的下句是：","answer":"谁家新燕啄春泥","_id":"FDJIoAi901HYMQPT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“今日听君歌一曲”的下句是：","answer":"暂凭杯酒长精神","_id":"OfFdHZccZgK86E52","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“举杯邀明月”的下句是：","answer":"对影成三人","_id":"gQIQtszGw1aPVyEX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“黄鹤一去不复返”的下句是：","answer":"白云千载空悠悠","_id":"IqWt2wN0L6rkEql7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.207Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.207Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“黄河远上白云间”的下句是：","answer":"一片孤城万仞山","_id":"PsUjWu4zv2S3HXs8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.207Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.207Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“挥手自兹去”的下句是","answer":"潇潇斑马鸣","_id":"vqj0qvJ2ukE7Bqoo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.207Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.207Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“海上生明月”的下句是","answer":"天涯共此时","_id":"EAZsRFsU3gcqM04L","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.206Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.206Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“忽见陌头杨柳色”的下句是","answer":"悔教夫婿觅封侯","_id":"EHwU9cVUQTpjrXTu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.206Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.206Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“故人西辞黄鹤楼”的下句是？","answer":"烟花三月下扬州","_id":"kicO5n1j5eH4wR5m","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.205Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.205Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“东边日出西边雨”的下句是：","answer":"道是无晴还有晴","_id":"xntOdx8NHeS1vTkc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.205Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.205Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“此情可待成追忆”的下句是","answer":"只是当时已惘然","_id":"KRNce9Tx1DYj5Jjp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.204Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.204Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“大漠孤烟直”的下句是：","answer":"长河落日圆","_id":"Kuupss6wXN9pYUMu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.204Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.204Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“此地一为别”的下句是：","answer":"孤蓬万里征","_id":"d24WTe81GWMsL9eS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.203Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.203Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“抽刀断水水更流”的下一句是","answer":"举杯消愁愁更愁","_id":"3DRQ8pxrC7dI4PnV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.202Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.202Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“春风得意马蹄疾”的下句是：","answer":"一日看尽长安花","_id":"mfOfVaPrUGk745iY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.202Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.202Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“爆竹声中一岁除”的下一句是","answer":"春风送暖入屠苏","_id":"4IubbgJmLTJXEtdU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.201Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.201Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“采菊东篱下”的下句是？","answer":"悠然见南山","_id":"wovQPFyer6zeN5Pi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.201Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.201Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗词名句“红藕香残玉簟秋”出自南宋著名女词人李清照哪首佳作：","answer":"《一剪梅》","_id":"AXrUqp8m8YnG9EP6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗“应怜屐齿印苍苔”的下句是：","answer":"小扣柴扉久不开","_id":"ObJATuknBtMPo4G5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句“白日放歌须纵酒”的下句是：","answer":"青春作伴好还乡","_id":"VzN5u3s7vXSbUAje","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句：“清瑟怨遥夜”的下句是：","answer":"绕弦风雨哀","_id":"bNSJ1OGW9Kx84qhg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句：“梅落繁枝千万片，犹自多情，学雪随风转。”的作者是？","answer":"冯延巳","_id":"xRjqfUdQ0XV2o0I6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.200Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人用“父母教，须敬听；父母责，须顺承”来劝谕人们要尊敬父母，这句话出自《三字经》？","answer":"错","_id":"1FzQhh2KsceK47DK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人用以表示次序的“天干”的第一个字是什么？","answer":"甲","_id":"2cNWii0wVetHdQtV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人用以表示次序的“天干”的最后一个字是什么？","answer":"癸","_id":"WOrYvO2BCffEaaVl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人用“六畜兴旺”形容家境繁荣，其中六畜指：","answer":"猪马牛羊犬鸡","_id":"XzXSPTKxdU2pFHZ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗“风、雅、颂”中的“风”是指：","answer":"《国风》","_id":"nOsKwiYTBVE7bACY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人云“满招损，谦受益”，这句话里的“满”是指","answer":"骄傲自满","_id":"oefUVHNJQI8ZgCgb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.199Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人为了表示太阳在黄道上的位置，把黄道分为了十二段，并称为？","answer":"黄道十二宫","_id":"2g1OBMYvSR3MRyXT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人以“孝悌”为美德，其中悌指的是：","answer":"尊敬兄长","_id":"W5bjA5AJ74uCavmt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人以什么典故称誉官员的清廉","answer":"悬鱼","_id":"o2SsFIMtwE7dgWYy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人用“父母教，须敬听；父母责，须顺承”来劝谕人们要尊敬父母，这句话出自《弟子规》？","answer":"对","_id":"oWuKL7ySxZq1d8ce","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所谓“黄道”是哪种天体运行周年的轨道？","answer":"太阳","_id":"zU1KIm8SLJG0cN01","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.198Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所称的“楸枰”指的是哪种物品？","answer":"棋盘","_id":"1wqRMsLy6aisnmfO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所称的“拙荆”是指：","answer":"自己的妻子","_id":"FtsWIoj7H1PYnXx7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所称的“拙荆”是指自己的母亲？","answer":"错","_id":"GXmgzSAVlujji9s5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所称的“拙荆”是指自己的妻子？","answer":"对","_id":"jQNd8bp2QyFlCdxK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所说的“知天命”是指多少岁？","answer":"五十岁","_id":"yNQ3wbahvUSstDZx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所说的“鱼雁”是指礼物还是书信？","answer":"书信","_id":"yd6wOjEtYtg3hEmo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说“盛年不重来，一日难再晨”，这句话所要表达的意思是","answer":"时间宝贵，应该勤奋好学","_id":"BCU4XHJRq3ptl6Vr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人所称的“顿首”之礼是指","answer":"跪而头叩地","_id":"SclukZXmvpILUjvG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说的“一甲子”是指50年？","answer":"错","_id":"SfYrsVKxG0ogRnES","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说的“一甲子”是指60年？","answer":"对","_id":"TjLlFXIq3KVWoikt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说的“酢”指的是今天的：","answer":"醋","_id":"qyH79D3nUvYfAhOf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说“千金何足惜，一士固难求”，这句话主要想表达的意思是什么？","answer":"人才难得需珍惜","_id":"1i4nZHjW8x7HkzBf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说“立志在坚不在锐，成功在久不在速”，这句话是劝人们做事要…","answer":"要有恒心和毅力","_id":"GOzZ18sNaRNWwCC8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说“三十而立，四十不惑”，这句话里的“不惑”是指","answer":"没有困惑","_id":"xy1jGxiJa2VzNKIQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人泡茶注重用水，以下被视为上等茶水的是：","answer":"山泉水","_id":"8eOUSmUQJg8hPptR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说“从来天下士，只在布衣中”，这句话的意思是","answer":"人才往往出身贫寒","_id":"BUPXBEejxp5s1eYI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说“君子坦荡荡，小人长戚戚”，这句话里的“戚戚是指”","answer":"忧虑，内心不安","_id":"BVIOYuRESpXxJlfB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人说“仓廪实而知礼节，衣食足而知荣辱”，下列与这句话含义最相符的是","answer":"物质文明是精神文时的基础","_id":"wrG2KEpvvLtzrPRL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.194Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人讲究谦辞礼让，谈到自己儿子时一般称为“不才”？","answer":"错","_id":"6DydWbLtXoSCONX4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人讲究尊称礼节，谈到对方父亲时一般称为：","answer":"令尊","_id":"Gr9b6POFr1bTvE9V","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人讲究谦辞礼让，谈到自己儿子时一般称为“犬子”？","answer":"对","_id":"TkB4I7NKk5Yd2TvB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人讲究谦辞礼让，谈到自己儿子时一般称为","answer":"犬子","_id":"dPfwB5SFiAkJcFeK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人泡茶注重用水，以下被视为上等茶水的是","answer":"山泉水","_id":"p5bl9MP6mDVyLc6l","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人讲究谦辞礼让，谈到对方父亲是一般称为“令尊”？","answer":"对","_id":"GGe0uzkoE6Ty80Oy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人的婚礼在中午举行？","answer":"错","_id":"LsfDE0nnmOslZfy2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人发明的一种工具耒耜（读leisi）用在哪个行业？","answer":"农业","_id":"VhlDdW8yjTRRdLL9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人的“谥号”指的是：","answer":"帝王所专用的称号","_id":"W1cyNnwpxLwEA5Q8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人的婚礼在傍晚举行？","answer":"对","_id":"cnjMRmmlQ2SEkxHP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人讲究谦辞礼让，谈到对方母亲是一般称为“令尊”？","answer":"错","_id":"p0UCjTgve81gzBNB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人称呼自己父亲的侄女婿为：","answer":"堂姐夫／妹夫","_id":"6IOTdEKL2OCROeLS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人常用松鹤延年图祝寿，鹤是生长在","answer":"沼泽","_id":"PyeULAF3tvPDQu2M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人称“连襟”指：","answer":"姐妹之丈夫","_id":"TGQflGR2odBFaaTx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古人把硝石装在竹筒里点燃，产生了火药爆竹，最初用来：","answer":"驱散瘟疫，镇妖避邪","_id":"ajx6woCxZ6YzoZ2Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古曲《渔舟唱晚》的标题取自哪位唐代诗人的作品？","answer":"王勃","_id":"IsTWHf6OFApb2OiU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.190Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.190Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古曲《广陵散》是以哪种乐器演奏的","answer":"琴","_id":"cdjYIqkZNS30M462","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.190Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.190Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古琴最初只有五根弦，代表着金、木、水、火、土。后来又增加了两根弦，这两根弦代表阴、阳？","answer":"错","_id":"u7TzdRGNaykyiy6E","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.190Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.190Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古琴最初只有五根弦，代表着金、木、水、火、土。后来又增加了两根弦，这两根弦代表文、武？","answer":"对","_id":"7whG2lo7pVlSR9E0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古琴和古筝为同一种乐器？","answer":"错","_id":"H7Ic3Jzbyz8y9FRJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古琴和古筝不为同一种乐器？","answer":"对","_id":"TP21SrkogMRBZIQF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古琴琴面镶嵌的十三个螺钿圆点叫","answer":"徽","_id":"ZPfIIVC302v2pPBe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.189Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古琴的音色有泛音、散音和","answer":"按音","_id":"GKx6FkJGUYqe9vdx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.188Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.188Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古典诗歌中的三大类分别由乐府诗、古体诗和什么构成？","answer":"近体诗","_id":"T9UIYqYiTRJNfzUC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.188Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.188Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古来圣贤皆寂寞下一句是什么？","answer":"惟有饮者留其名","_id":"jDPpz5vPdAutZT6S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.188Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.188Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代最典型的奴隶制社会是哪国帝国？","answer":"罗马","_id":"Q9qI08U0gOiMF6S2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代著名的水利工程都江堰建立于唐朝？","answer":"错","_id":"biYM6z1ylWFPqJaa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代著名的水利工程都江堰建立于秦朝？","answer":"对","_id":"zy4IFRSvtTghMp6c","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代中药里俗称：当门子指的是什么？","answer":"块粒状的麝香仁","_id":"FspFxDe4vgs2bnjd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代中秋祭拜月神的供品是什么？","answer":"月饼","_id":"Hvi6PIPykzMYdqNG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代著名的抒情诗《离骚》的作者是：","answer":"屈原","_id":"NQHKd82RPFIQZ4KL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代月白色是什么颜色","answer":"淡蓝色","_id":"DUpw5zcaiHfuteV1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代志怪小说集《搜神记》是谁所编著？","answer":"干宝","_id":"FW1K9bWjpdbubDMX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代战场上常见以马牵引的战车，这类战车均为","answer":"两轮车","_id":"pneXI9PMKt54ZH7n","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代制墨，多用什么烧出烟灰作原料？","answer":"松木","_id":"r8KXHCbdQZWMIQ9a","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代有一种名为“?”的首饰，一般是佩带在哪里","answer":"腰","_id":"AJFBB6iRoStDkkU8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代有一类家具叫作“多宝格”，是用来？","answer":"摆放宝物古玩","_id":"SnP4bfvM3I7l3tIq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代有所谓的九锡之礼，下面哪位受过此礼？","answer":"曹操","_id":"T5UIdeKE1i1U0ssL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代有一种器皿名为“尊”，一般用作什么用途","answer":"装酒","_id":"XQtK9Jl8cx627nSI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代医学著作《伤寒杂病论》的作者是？","answer":"张仲景","_id":"FFJMOQxoFz28wbgQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代用“沉鱼落雁，闭月羞花”形容女性之美，其中“羞花”是指","answer":"杨玉环","_id":"IfZQ2rtRBI8V7s0B","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代用“沉鱼落雁，闭月羞花”形容女性之美，其中“落雁”是指","answer":"王昭君","_id":"P1r3ZJCe3BuLFOPr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代以马牵引的车，均称为？","answer":"二轮车","_id":"bI5A6mDxDh1ESlbZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代用“沉鱼落雁，闭月羞花”形容女性之美，其中“沉鱼”是指","answer":"西施","_id":"csTBUXxQM0Q6Meo6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代有赏花灯的习俗，被称为“灯节”的是哪一天","answer":"元宵节","_id":"urq23OcIl8Izu49S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代许多诗句中都有“折柳”二字，这是什么情况下的习俗","answer":"送别","_id":"8wttEs2wW6LJMtBW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代医学著作《本草纲目》的作者是扁鹊？","answer":"错","_id":"GXuseHc0HVASHzog","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代许多诗句中都有“折柳”二字，表达的是喜悦相逢的意境？","answer":"错","_id":"NtZ0JcRUGZCzPTaX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代医学著作《本草纲目》的作者是李时珍？","answer":"对","_id":"Uhdt5SMSF7BBdLEX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代许多诗句中都有“折柳”二字，表达的是送别的意境？","answer":"对","_id":"i5EL1Gd8Ym3Y3g2z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代兄弟的排行中，老大被称为“伯”还是“仲”？","answer":"伯","_id":"kNVU0Jv8f0heA3OS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代形容女孩“金钗之年”，实际是几岁？","answer":"12","_id":"1nDUsk14fKMvD7an","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代形容女孩是“始龀、髫年”，实际是几岁？","answer":"7","_id":"EnHk9KazOv0dAu7v","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代形容男孩是“始龀、龆年”，实际是几岁？","answer":"8","_id":"XQBup6ygH3M2kbCP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代新春有贴年画的习俗，以下不是年画中长见的图案是？","answer":"青竹，杨柳","_id":"evz0XAjQvJk9RMZC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代形容女孩是“始龀、龆年”，实际是几岁？","answer":"7","_id":"uZHRs6htvDMzTgeG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代五音为宫商角徵羽，再加上变徵和什么，构成了七音？","answer":"变宫","_id":"3hFSjMtXjxMmaty0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代五音为宫商角徵羽，再加上变宫和什么，构成了七音？","answer":"变徵","_id":"6tTm777eU4v6y0xZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代鲜卑族的发源地是在大兴安岭嘎仙洞石室吗？","answer":"是","_id":"ZZBn6MSVWm2jcBqI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代小说常用“沉鱼落雁，闭月羞花”形容女性之美，其中“落雁”是指","answer":"王昭君","_id":"ns6NQOKdXt0uV2hA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代新春有贴年画的习俗，画中的鲤鱼代表哪种寓意","answer":"连年有余","_id":"ztCYifVHxfyoUiCx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所说的促织是指现在的蟋蟀？","answer":"对","_id":"0V4b2vBy5qAOwcBl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所说的“纸鸳、纸鸯”是指","answer":"风筝","_id":"4Uo4WmP38uRyMeL5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代文人所称的“怀袖雅物”是：","answer":"扇","_id":"f7FjR6HDvPWWSKGn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所说的促织是指现在的蝈蝈？","answer":"错","_id":"sxgrnrVWyaWix5z5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所称的“谢世”与以下哪个词的意思相近？","answer":"长眠","_id":"gdnhlnXxu6N6RGCQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所称的“杏林高手”是指？","answer":"医术高明之人","_id":"iAVCeCwgMnpsCcE3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所称“期颐之年”是指：","answer":"100岁","_id":"9LkmdNsmH2GRGmsa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所称的“豆蔻”是指女子的年龄为","answer":"十三岁","_id":"Fszjh2Y3p2p7aSx0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所称的“弄瓦之喜”是指：","answer":"生了女孩","_id":"Rr3YLyL0QpRtvqGK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所称“先考”是一种尊敬的称法，指的是：","answer":"已逝世的父亲","_id":"z2v3HEYbv2OPxQTZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代所称“不惑之年”是指：","answer":"四十岁","_id":"QaPxQznH2YZ94L1P","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代四大美女之一的杨贵妃名？","answer":"玉环","_id":"QzGRVBKriSVmc7EQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代书画按风格来讲，“工笔”绘画注重","answer":"细致写实","_id":"pxFwJnFC5iWOZ4MH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代十岁以下称为什么？","answer":"黄口","_id":"ulTtcSXFIUi7gXNv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代人们用来当酒杯的青铜器叫尊？","answer":"错","_id":"c5JrtsnGmdIgmHwu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代人所所说的“寒舍”是指","answer":"自己的住房","_id":"kWXrHMnIV9rwNkBG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代三教是指","answer":"儒释道","_id":"qziShtL0D2LenpYw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.175Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.175Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代女子用的化妆品燕脂、焉支或燕支又称为什么？","answer":"胭脂","_id":"K2BHQpqG8LyRH2lT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代人们用来当酒杯的青铜器叫爵？","answer":"对","_id":"QEJYPBdvA3Mk7C1i","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代女子成年行什么礼？","answer":"笄礼","_id":"kdyIpfaznG5F83XB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代男子七岁称为什么？","answer":"韶年","_id":"7AcHgAi1qnfw5kKN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代男子一百岁称为什么？","answer":"期颐","_id":"fil3M44ukxOUtPoY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代男子六十岁称为什么？","answer":"花甲","_id":"DtMjQyjnkdazJBjR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.172Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.172Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代男子二十岁行冠礼，表示已经成人，因为还没达到壮年，故称什么？","answer":"弱冠","_id":"gF64Ir0QUAe8TUFl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.172Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.172Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代男子成年行的是冠礼还是笄礼？","answer":"冠礼","_id":"DkOuml2ApXqTHCo5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.171Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.171Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代男子八九十岁称为什么？","answer":"耄耋","_id":"QYRhH0kMWD92w0po","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.171Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.171Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代名医孙思邈创造了“以痛取穴”的针灸法，他把这个穴位叫做“阿是穴”，这个名字源于：","answer":"病人的话","_id":"U5EDt3wp4S0XSfb7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代木结构房屋中最高等级为","answer":"重檐庑殿","_id":"v1LCS714UThEf6cd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.170Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.170Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代名医华佗是被谁所杀？","answer":"曹操","_id":"ts2T83DNI2vJYofb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.169Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.169Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代名画“魏征进谏图”的作者是","answer":"阎立本","_id":"PzQ2kupNf0Cfm73h","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代名画“虢国夫人游春图”的作者是","answer":"张萱","_id":"RNN5YzFX74g7Fj7g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代名曲《广陵止息》又名什么？","answer":"广陵散","_id":"RpKvyoN2Fx46YhUy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代名画“洛神赋图”的作者是","answer":"顾恺之","_id":"mfWHsCgHFj7mcEZs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代名画“步辇图”的作者是","answer":"阎立本","_id":"OENo3rXEysyp6j1S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代六艺“礼、乐、射、御、书、数”中的御是指","answer":"驾御车马","_id":"YPTjchCVE1CZ73Wh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代民间所用的“顶针”属于","answer":"缝纫用具","_id":"fRwAAWvMcGOzIYeq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代六艺，“礼、乐、射、御、书、数”中的“数”是指","answer":"算术与数论知识","_id":"rwrLMkFBYFDtITUi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代六艺，“礼、乐、射、御、书、数”中，指驾车的是哪一种？","answer":"御","_id":"3gG620HhfdxpcG7L","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代流传的名曲“十面埋伏”主要由哪种乐曲演奏","answer":"琵琶","_id":"GjO6wP46FIkeOR7I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代六艺，“礼、乐、射、御、书、数”中的“乐”是指","answer":"学习音乐","_id":"qxZYMgsdIjSr7ub6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代乐器按大小计算最小的？","answer":"木鱼","_id":"FWpfMGnKBg9JbXcj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代流传的名曲“十面埋伏”主要由哪种乐器演奏？","answer":"琵琶","_id":"NsnWEQFxDzd3qECz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代乐器，按用途可分为两类，分别是祭祀和什么？","answer":"宴会","_id":"BXBKfxj78gowwFRh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代科举考试按顺序排列需要经过：","answer":"乡试会试院试殿试","_id":"ZR5bD5IPqbCERxCy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代楷书四大家不包括","answer":"郑板桥","_id":"eXNlnhfaDeSt3lX5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代爵位等级中，最低的爵位是","answer":"男爵","_id":"8CDJacsyp6X8D01K","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代爵位中，比侯大的爵位是？","answer":"王","_id":"C3CfcDs1WwmkVNZn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代军队调兵遣将的信物是？","answer":"虎符","_id":"GJZg5AjjMypEt2xu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.163Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.163Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代将中草药按药性分为“四气”，指的是","answer":"寒热温凉","_id":"IcArXEfz9lO5kC2M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代将一年分为二十四个节气，其中4月会有那些节气？","answer":"立夏，小满","_id":"jhYHA7JnJd3mLdux","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代将下列哪种事物比德于君子","answer":"玉","_id":"u6VsWyBnx6ieVlCX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代宫殿大门前成对的石狮一般都是左雄右雌？","answer":"对","_id":"jOA4Z56irakIVXqz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代宫殿大门前成对的石狮一般都是左雌右雄？","answer":"错","_id":"tggsW1exuTphcE6s","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代工艺“礼、乐、射、御、书、数”中的礼是指","answer":"学习礼仪","_id":"bOHeK8S3mMKW6ECw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代工艺中的“云雕”是指：","answer":"一种漆雕工艺","_id":"iH9TbZLPOA6HoTd6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代发明的“云梯”按用途来讲属于：","answer":"攻城器械","_id":"3nEXbUzmjRnh08Xk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代地理所称“阳”指的是：","answer":"山南水北","_id":"LqlMnX1jRQpoaJ7H","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代儿童将头发分作左右两边，在头顶各扎成一个结，形如两个羊角，称为什么？","answer":"总角","_id":"qO9JxySj8syQ9EoN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代帝王封禅，郊祀的玉简文书叫什么？","answer":"玉牒","_id":"zdwutmPQsFnYEApQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的指甲油被称为什么？","answer":"蔻丹","_id":"VY08F6Jf077LmR5a","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的死刑一般选在什么季节行刑？","answer":"秋季","_id":"aN2JBN0wz7aSMaZ1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的岁星指的是","answer":"木星","_id":"zVNJrENiwQbMbHoj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的“走马灯”是一种什么类型的灯：","answer":"能够旋转的装饰灯","_id":"ITd95lDGUqueLeYW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.156Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.156Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的“六律”是六个还是十二个？","answer":"十二个","_id":"eyPYJt4qaDumynyC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.156Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.156Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的“六律”分为阴律和什么？","answer":"阳律","_id":"6c8WxeX5hsuCFCI0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.155Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.155Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的“六律”分为阳律和什么？","answer":"阴律","_id":"AByHbymEfVkQHegg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.154Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.154Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的“会稽”在今天什么省？","answer":"浙江","_id":"Ez18YuRn5DGSvgAC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.154Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.154Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的“鼎”最初是一种：","answer":"炊具","_id":"X6TQ9yX7ek0QNoYA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.153Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.153Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代的“鼎”按类别划分是用来干什么的","answer":"炊具","_id":"1FllAevCykKCBWYe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代大臣上朝时手上拿着的狭长笏板，最初的用途是记事本吗？","answer":"是","_id":"3TaR60Lpn5D27fyS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语所说的“白山黑水”是","answer":"长白山和黑龙江，泛指我国东北地区","_id":"8TxRCne3mYANwyxs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“长绳系日”的寓意是：","answer":"想留住时光","_id":"WbbOIlyp3pMBn1jq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代刺绣工艺里所说的“四大名绣”指的是：","answer":"苏绣蜀绣粤绣湘绣","_id":"lbw5XDjg4NTX0y6b","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“月怀一鸡”的寓意是：","answer":"知错却不改正","_id":"Y4ECSdyJ5KYM82AO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“一日三秋”的意思是：","answer":"形容思慕心切","_id":"kvzEW7wbm81adlO1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“一衣带水”的意思是","answer":"形容一水之隔","_id":"w2BItFMSX2o2lygP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.150Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.150Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“一曝十寒”的意思是：","answer":"形容没有恒心","_id":"KXwmnSMVOFFi0KGF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“相濡以沫”出自以下哪部著作","answer":"《庄子》","_id":"nU7PD71IBZAPdAa3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.149Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.149Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“蜀犬吠日”的意思是","answer":"少见多怪","_id":"349rfqvRKvmKPrqs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“投桃报李”的意思是","answer":"礼尚往来","_id":"5ZLtWoToGPNeT5vC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“万人空巷”的寓意是","answer":"家家户户的人都从家里出来","_id":"AquC1csfCJEsdHYj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“望其项背”的近义词是","answer":"望其肩项","_id":"KA67YQfMhIcVQ8s1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“纤介之祸”的含义是：","answer":"轻微的灾害","_id":"dLfSGlzrztD2ElAQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.148Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“升堂入室”的意思是","answer":"形容学问技艺深得师传，造诣精深","_id":"6SmaHifFEHth0Fxz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“墨守成规”的寓意是","answer":"形容固执守旧，不思改革进取","_id":"WTdm4pqmo8IGvnrB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“沐猴而冠”的意思是","answer":"形容虚有其表","_id":"bmPvENtcehMhQuqm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“剖腹藏珠”的意思是","answer":"比喻爱财如命","_id":"uOr8HbVJdfGpEmag","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“首当其冲”的意思是","answer":"最先受到攻击或遭到灾难","_id":"xRTbitHzmjzvVhxo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.147Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“开门揖盗”的意思是","answer":"比喻引狼入室","_id":"1ABBWG7MQGEPSVNv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“黄钟大吕”的意思是","answer":"音乐或言辞庄严高妙","_id":"1DJzAvQh0JWvFzuv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“美轮美奂”的意思是","answer":"形容房屋高大华丽","_id":"P9y9M1kxxTv1kiWR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“门可罗雀”的意思是：","answer":"形容门庭冷落","_id":"TtTflsIYV1b9Kn7m","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“噤若寒蝉”的意思是","answer":"形容沉默不语","_id":"fuMREuAvVxqFKAFK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.146Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“东箭南金”的含义是：","answer":"比喻宝贵的人才","_id":"BnRvoKiro6iLpDjQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“含沙射影”的意思是","answer":"造谣陷害","_id":"OO5Pg2gGddv3WHPX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“汗牛充栋”的意思是：","answer":"形容藏书繁多","_id":"gD3v9QlT05BDPpbi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“瓜田李下”的意思是","answer":"容易引起误会","_id":"yzpTNbqsuJYd158O","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.145Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“穿井得人”的含义是：","answer":"话语几经传递后失真","_id":"FejrRfz2cUzZ5Ni2","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“不舞之鹤”的寓意是","answer":"指名不副实的无能的人","_id":"uhGrVhsyijf3bZkV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“不分皂白”中的“皂”是指：","answer":"黑色","_id":"vlGx9rEWiwRlpNOs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.144Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.144Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“碧落黄泉”中的“黄泉”是指","answer":"地府","_id":"7Zgd8axrUSVYG2bo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.143Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.143Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“并日而食”的寓意是：","answer":"吃不饱，生活很穷困","_id":"81wv8vX2CqSdIXFn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.143Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.143Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“兵不血刃”的意思是","answer":"形容不战而胜","_id":"TtWhb9uSxU7YQTIa","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.143Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.143Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“碧落黄泉”中的“碧落”是指：","answer":"天界","_id":"hpkCcnCMv7VjWBzl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.142Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.142Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“百巧千穷”的寓意是：","answer":"比喻有才能者境遇反而不好","_id":"zK3xSaHIoAoM8wDQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.142Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.142Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代称为“弈”的棋是围棋还是象棋？","answer":"围棋","_id":"JveabmfctkkbQPhC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“白首穷经”的寓意是","answer":"活到老学到老","_id":"nWYVjxv3xQkwZDhO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“爱鹤失众”的寓意是：","answer":"因小失大","_id":"ogijWpVFTNKt2M8W","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代成语“白龙鱼服”的意思是：","answer":"形容微服出行的危险","_id":"wfN1oRn3W3IVBQuF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.141Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代称呼不才是称呼自己的？","answer":"对","_id":"PhsDwnpbQ79La7oC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.140Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.140Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代称呼足下是称呼自己的？","answer":"错","_id":"ecsCmTLD4Bw5sbBP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.140Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.140Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代称20岁的少年为：","answer":"弱冠","_id":"7N80YWiU2OFmZrrG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.139Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.139Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代册封的“太子洗马”，这个官职的作用是：","answer":"太子的陪读","_id":"8JYljKwQLp0tfVX9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.139Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.139Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代被称为建筑业的鼻祖的是？","answer":"鲁班","_id":"9g8EKqUnrDgH1gBD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.138Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.138Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代被称为“天南贡品”的是哪种工艺品","answer":"椰雕","_id":"brxy2LiYjgF5jRHR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.138Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.138Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代奥运会上，冠军的奖冠是用什么树枝编成的？","answer":"橄榄","_id":"qOQdZiAIDECNmIBP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.138Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.138Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代“重阳节”里有饮酒的习俗，所饮的酒是：","answer":"菊花酒","_id":"vfgWmWp8BPEogVPp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.137Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.137Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代“上元节”是指：","answer":"元宵节","_id":"DwoRNdz9iKkY9jqE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.136Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.136Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代“山南水北”被称为阴还是阳？","answer":"阳","_id":"2eaNJvMa2yR41i6V","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.135Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.135Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代“祭酒”一职属于文官还是武官？","answer":"文官","_id":"HAp3le5mu5pbxes3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.135Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.135Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代“山北水南”被称为阴还是阳？","answer":"阴","_id":"b2EJf480wgmJGTJC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.135Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.135Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古称正旦岁首三元的我国传统节日是什么？","answer":"春节","_id":"OotUfqDtUL8QptJs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.134Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.134Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代“敦煌艺术”源于中国哪个教派","answer":"佛教","_id":"SbuEs5blSzZHveLr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.134Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.134Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古巴比伦所使用的文字是楔形文字还是象形文字？","answer":"楔形文字","_id":"n5Ak2CjZ0SWRH6Dr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.134Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.134Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古巴比伦是四大文明古国之一吗？","answer":"是","_id":"PxFaHMo02RkJINmt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古埃及所使用的文字是楔形文字还是象形文字？","answer":"象形文字","_id":"abhXIyizmfOlQXSL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古埃及文明是一直延续还是断绝了？","answer":"断绝","_id":"ilFdZGunykShBuQW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.133Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.133Z","game_type":"xy3d"},{"question":"姑苏城外寒山寺，夜半钟声（）客船。","answer":"到","_id":"Qgi8mVVY64xP4rK9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孤舟蓑笠翁下一句？","answer":"独钓寒江雪","_id":"eBrTkoNw6Ir9BjXh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。这句诗的作者是谁？","answer":"张继","_id":"ldyKf4kEXUHX0akt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.132Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.132Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流两句诗中哪个字是错误字？","answer":"唯","_id":"TZlmqLPl1Z0YL5FS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孤帆远影碧空尽，后半句是什么？","answer":"惟见长江天际流。","_id":"zmvcarZ9dB2ZnG5E","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.131Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.131Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孤帆远影碧空尽，（）见长江天际流。","answer":"惟","_id":"6SClFs7B9C4fjm8Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"购买饮料、食品时，为了避免买到无安全保障的食品，应养成习惯检查包装上有无以下标识","answer":"生产日期，保持期，生产厂家","_id":"8FVzDSkJdZlqZvlo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"购买一次喇叭花消耗多少呢？","answer":"50W","_id":"9DlE2jc4iIXqQ2Xv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"购买一张点将卡大概需要多少钱？","answer":"80W-120W","_id":"9jHX6AzvUIE66VNA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.130Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狗能看到色彩吗？","answer":"不能","_id":"CdjuDpPyHcvCgqzp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"购买附带“密码保护卡”功能的网易充值一卡通需要额外的费用么？","answer":"是完全免费的","_id":"MPmyLj4moEmqMzRJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"构成自然界各种元素的基本单位，化学变化中的最小粒子是什么？","answer":"原子","_id":"xfMdlXOTpaxgSmKY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.129Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.129Z","game_type":"xy3d"},{"question":"勾股定理中，不等腰直角三角形中对着直角的边叫做？","answer":"弦","_id":"RMb8xBoOXVwrGyQC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"勾三股四玄五说明的是什么定理？","answer":"勾股定理","_id":"mTILGBtjEeNzAglF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"共产主义是推动建立一个以全体社会成员共同占有什么为基础的无阶级和国家的社会经济体系的学说？","answer":"生产资料","_id":"qGJfjULlxBRciwif","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宫中的大夫帮用什么方式治疗娘娘？","answer":"施针","_id":"zTPgXxv6md5tmRm6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.128Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宫殿楼阁，山石卉墓，宦侍宫娥，各执其事，本图为《汉宫春晓图》局部，它的画师是","answer":"仇英","_id":"0dxcoXkrwZwqmJCL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宫城的正门被称为","answer":"午门","_id":"K35dG4PSXs0AN5Z8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宫殿楼阁，山石卉木，本图为《汉宫春晓图》局部，它的画师是","answer":"仇英","_id":"obI4hryeDci8I2Lm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.127Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宫爆鸡丁（宫保鸡丁）属于什么菜系？","answer":"黔菜","_id":"7TisReDpQodWrl9e","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宫、商、角、微、羽五个音阶中，音阶最低是哪个？","answer":"宫","_id":"HGiv7yY075Jq9b31","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"宫、商、角、徵、羽五个音阶中，音最高的是哪个？","answer":"羽","_id":"v1xmQGyhutN3Zn0q","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.126Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.126Z","game_type":"xy3d"},{"question":"功率是指物体在单位时间内所作的什么？","answer":"功","_id":"AQCLnOpMLRkk4aVu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"功率的单位是什么？","answer":"瓦特","_id":"LiF3X77OEfuOz44h","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"攻防战中没有以下哪一个作战单位？","answer":"机关兽","_id":"sbBF2iIsHM2tX1oY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.125Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.125Z","game_type":"xy3d"},{"question":"功盖三分国，名成八阵图。下一句是什么？","answer":"江流石不转，遗恨失吞吴。","_id":"KsJYBMI0v6XxqENo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"功盖三分国，名成八阵图。这句诗的作者是谁？","answer":"杜甫","_id":"hWuxh3pL7VEUvEwS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"功盖三分国，名成（）阵图。","answer":"八","_id":"pnENyUYkG57cToAA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.124Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.124Z","game_type":"xy3d"},{"question":"功盖三分国，后半句是什么？","answer":"名成八阵图。","_id":"SxLnUAYOvyJqHX5m","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公元元年时，正值我国的哪个朝代？","answer":"汉","_id":"wHBSW9gqYgjMBSE3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.123Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.123Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公元208年，三国鼎立的局面形成；这三国分别是魏、蜀和？","answer":"吴","_id":"7Iqltl6zi5JsK1Ds","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公元208年，三国鼎立的局面形成；这三国分别是魏、吴和？","answer":"蜀","_id":"wTx2aXk2xkKzSvGI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.122Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.122Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公元1516年颁布的《德国纯啤酒令》规定德国啤酒只用啤酒花、水和什么三种原料制作？","answer":"大麦芽","_id":"tsKX0QaaTM5w8QCA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.121Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.121Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公元1516年颁布的《德国纯啤酒令》规定德国啤酒只用大麦芽、水和什么三种原料制作？","answer":"啤酒花","_id":"hCsi9yHcdnPJML6G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.120Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.120Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公仪听风前往两界山向山神讨要什么？","answer":"避水珠","_id":"Qj8Y2Zz66oy24D6T","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公仪听风前往龙宫找敖覃何事？","answer":"退婚","_id":"cv5wLg3DmDpNFrXH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公元1516年颁布的《德国纯啤酒令》规定德国啤酒只用大麦芽、啤酒花和什么三种原料制作？","answer":"水","_id":"fUozqGbAudQWqYvp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.119Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.119Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公仪听风曾经的身份是什么？","answer":"帮主","_id":"2duQUVdcpeI4hvJ3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据中国传统建筑的特点，面对大院的门口，你的右手边是西？","answer":"错","_id":"UQz0qjQLNvUiu5s5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"公民的作品的发表权保护期截止为作者去世后的第几年？","answer":"50","_id":"V98OUZbQHh94Iy6V","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据中国传统建筑的特点，面对大院的门口，你的左手边是东？","answer":"错","_id":"m9OecB59xY4SVwTK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据中国传统建筑的特点，面对大院的门口，你的左手边是西？","answer":"对","_id":"nQ6npsdQo5PJkSFK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.118Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据烧伤损伤到皮肤不同的深度，可将烧伤分成一度、二度、三度和四度烧伤。其中最严重的烧伤是几度烧伤？","answer":"四度","_id":"BT8JLtgIUoLUNfvl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据历史传说记载，国际象棋起源于哪国？","answer":"印度","_id":"WqO5xP8id8MxSoUC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据文章内容推测小知的游戏造型是什么？","answer":"狐美人","_id":"ZpqcOmOSj1Rv3qxH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据牛顿第三运动定律，两个物体之间的作用力和反作用力，在同一条直线上，大小相等，方向怎样？","answer":"相反","_id":"ZyZr3a2XSgP742ST","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据伽利略晚年的学生维维亚尼记载，伽利略进行的“自由落体定律”是在意大利哪个名胜古迹上进行？","answer":"比萨斜塔","_id":"ucMWrGhrmYhJK83o","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.117Z","game_type":"xy3d"},{"question":"各个重要节日都有礼物给大家，负责发礼物的是","answer":"节日礼物使者","_id":"JfjSGvbAJVwQhNP4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"给太平洋起名的人是麦哲伦还是哥伦布？","answer":"麦哲伦","_id":"grQ6hDZM6kDlUBfh","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据《汉书?礼乐志》记载，汉武帝时，设有采集各地歌谣和整理、制订乐谱的机构，名叫什么？","answer":"乐府","_id":"hHa8ZWNRcjMQTuhQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据尺寸可以把毛笔分为小楷、中楷和什么？","answer":"大楷","_id":"pwmRfDLJO63f0JEi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"根据第六次人口普查，我国人口最多的省是？","answer":"广东","_id":"y6hurzJ1XXbxTD1S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.116Z","game_type":"xy3d"},{"question":"格陵兰半岛是属于北美洲还是大洋洲？","answer":"北美洲","_id":"BNR6PObxIrAVpRiS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"各个重要节日都有礼物给大家，负责发礼物的节日礼物使者的造型是","answer":"兔子怪","_id":"LktbG7JW4PDqWDa4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"隔了多久月白的图标才闪烁起来？","answer":"两个时辰】","_id":"jgBAM744dflcCfEG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"格林尼治天文台在哪个国家？","answer":"英国","_id":"kDvaf9YKtXcSKkMO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.115Z","game_type":"xy3d"},{"question":"歌剧“卡门”共有几幕？","answer":"4","_id":"0hNgCMEsSsCB73Q5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"歌剧的起源最早可追溯到古希腊时期的什么剧？","answer":"悲剧","_id":"Ev1PaipxVxecvM25","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"歌剧《图兰花》中，才用了我国哪首民歌的曲调？","answer":"茉莉花","_id":"Vu7Vc4nH7F3rqtMy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"歌剧《卡门》是哪位作曲家的作品？","answer":"比才","_id":"i0qL0RoRksfDRCCG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.114Z","game_type":"xy3d"},{"question":"歌坊谁的留香酿，好生让人惦念？","answer":"陈妈妈","_id":"FREmiNdtDeYvRqgY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诰命发放的对象不同，叫法也不同，封给死者的叫什么？","answer":"诰赠","_id":"KCexDfXeVX0vTi1M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诰作为王命文书开始于？","answer":"西周","_id":"jipeLMmHE8ciYKt0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鸽子被公认为和平的象征与一副世界名画《和平鸽》有关，这幅画的作者是？","answer":"毕加索","_id":"p5S1BHg4ZacpALWy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哥哥买的175WZ叫什么？","answer":"纯黑流氓兔","_id":"qisGbaD8SqTyNsrv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.113Z","game_type":"xy3d"},{"question":"高适《燕歌行》的“铁衣远戍辛勤久，玉箸应啼别离后”一句中，“玉箸”是指筷子吗？","answer":"不是","_id":"BURXyEPA2lFhhNav","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"高速宠又称为什么？","answer":"千速或者四吸","_id":"Ukswq3V35ieAkOYL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诰命发放的对象不同，叫法也不同，封给生者的叫什么？","answer":"诰封","_id":"VX6OBmk1osS14H6D","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.112Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.112Z","game_type":"xy3d"},{"question":"高气压按其热力结构分为冷气压和什么高气压？","answer":"副热带高气压","_id":"9a56HNykRfnhezvz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"高胡是民族乐器的一种，主要流传于","answer":"广东地区","_id":"bo4q1jiXr095VR2W","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"高级牧场可以饲养多少个禽鸟类动物？","answer":"7个","_id":"pCbOGrqztx62bfkf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.111Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.111Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钢琴家李斯特是哪国人？","answer":"匈牙利","_id":"0XO0j3hbi3mopVfW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钢琴家李斯特的音乐属于什么主义？","answer":"浪漫","_id":"BCuWxsQZrCbi06K9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"高尔夫球运动的运动场上共有多少个球洞？","answer":"18","_id":"p1ow8X4Vb7QojfvV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.110Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.110Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钢琴被称为“乐器之王”，被称为“乐器皇后”的是什么乐器？","answer":"小提琴","_id":"9KqoIxLmOWlapNVV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钢按组成元素不同分为碳素钢和什么？","answer":"合金钢","_id":"WcrePWIsDIcWcjFP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钢和铁的主要金属成份有区别吗？","answer":"没有","_id":"w7jJnUWrSSkjXWwv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.109Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.109Z","game_type":"xy3d"},{"question":"干电池产生的电是交流电还是直流电？","answer":"直流电","_id":"TbT1TJfsR6aumrtK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"干冰是由二氧化碳还是一氧化碳凝结而成的？","answer":"二氧化碳","_id":"hQ2tqwoKAC4wmLZi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"感业寺是历史上哪位皇帝出家的地方？","answer":"武则天","_id":"zQoBNBmwBYMCtvV6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.108Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.108Z","game_type":"xy3d"},{"question":"感冒是细菌感染还是病毒感染？","answer":"病毒","_id":"frXTKjawU2QUP3kL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"感时花溅泪，恨别鸟惊心。下一句是什么？","answer":"烽火连三月，家书抵万金。","_id":"p0pTlfzXPgKR7Dtv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.107Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.107Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赋作为中国古典文学的一种重要文体，兴盛于何时？","answer":"汉唐","_id":"jGqXMN56TcSP4ZX1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.106Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.106Z","game_type":"xy3d"},{"question":"改变战斗音乐同时改变天气几次？","answer":"1次","_id":"rrKmK4X8aKmxI57G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.106Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.106Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赋作为古代文学的一种重要文体萌生于何时？","answer":"战国","_id":"8AWqN3a0nDlVs0mj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.105Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.105Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赋，作为中国古典文学的一种重要文体，萌生于何时？","answer":"战国","_id":"AxGeelflcFKwDmA1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.105Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.105Z","game_type":"xy3d"},{"question":"副热带高压的中心是下雨还是天晴？","answer":"天晴","_id":"10QgtCIbSFMw1cm4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"斧钺是谁用的","answer":"巨魔王，斧头怪","_id":"Lo8GNrwN8N8PcdVw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"副热带高压控制区域是下雨多还是晴天多？","answer":"晴天多","_id":"gutbrOKEvmOSbLrv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.104Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.104Z","game_type":"xy3d"},{"question":"福建名茶“大红袍”属于哪类茶","answer":"乌龙茶","_id":"nIA9PXY6DG3EPlJv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.103Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.103Z","game_type":"xy3d"},{"question":"福尔摩斯探案全集的作者","answer":"柯南道尔","_id":"Ekb77YHssS5ezkq7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.102Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.102Z","game_type":"xy3d"},{"question":"浮力是由液体对物体的上、下什么差而产生的？","answer":"压力","_id":"VDQjgALMRSkDKYwc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.102Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.102Z","game_type":"xy3d"},{"question":"浮力的作用点叫什么？","answer":"浮心","_id":"DQmLSUT7H0XWgFfY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"浮华和虞美人是因为什么相识的？","answer":"买家具","_id":"HfGvl3GuTKUbGLvN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"浮华因谁和人大打出手？","answer":"虞美人","_id":"IBqSq8JGIUVFLRN5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"浮华送的高级藏宝图，最后挖出了什么？","answer":"幼儿园","_id":"w6erdKo1P6pGzTW7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.101Z","game_type":"xy3d"},{"question":"芙蓉花是我国哪个城市的市花？","answer":"成都","_id":"16K0Pc9wrYGvPCdf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"夫妻肺片这道菜起源于什么时期？","answer":"三国","_id":"7cF4HzDoetYAtfrm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛门戒律中“三聚净戒”是指？","answer":"菩萨戒","_id":"HugIb3L47zB8GFxo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛门中主持“水陆法会”需要几天时间","answer":"7天","_id":"YKmncKDSSwjXyR02","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"浮华和淡妆聊天时，谁突然出现在海边？","answer":"虞美人","_id":"derA3fONXQs8X8kL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"否决权最初的语义是：","answer":"我禁止","_id":"x59KCt8mYB82gcXB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.100Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛经义理深奥，不少信众难以把握。为了引导众生体味佛陀说法的奥境，中国艺术家发展出图解佛经故事的辨法，称为","answer":"经变","_id":"9NXT0iol38jEH5RQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教中人所用的“钵”是一种","answer":"餐具","_id":"BsxViePxjV3qONvx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教中把化生到净土天界的神庆人物称为“天”，如“大梵天”、“功德天”、“善才天”，而空中飞行的天神称为飞天。飞天多画在佛教石窟壁画中，现在最有名的飞天画出自","answer":"敦煌","_id":"EaJqbLJiNNQ82b3M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛经中天神临死之前有五种征状：衣裳垢腻、头上花萎、身体臭秽、腋下汗出、不乐本座合称为什么？","answer":"天人五衰","_id":"KWWcKCunH6RRike5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛经是释迦牟尼亲自写的吗？","answer":"不是，是弟子记录的","_id":"cIS1es4EGJciQdA5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.099Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教发源于哪个国家？","answer":"印度","_id":"525t3vIZ9jm4K6J7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教起源于何地：","answer":"古印度（天竺）","_id":"5xRxqEXQe7Genrc8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教开始在中国传播是在哪个朝代？","answer":"汉朝","_id":"PsNvuXafiQLHnv6G","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教所称的“圆寂”是指","answer":"佛门中人去世","_id":"Wok4s9upC66Hl6jk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教所称“圆寂”是指","answer":"佛门中人去世","_id":"pdUjfAb1Mqtuf7Wx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.098Z","game_type":"xy3d"},{"question":"佛教“八识”中的第八识是","answer":"阿赖耶识","_id":"8hdO7WvZJbwRWGGe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤凰台上暮云遮，上一句是什么？","answer":"鹧鸪风里欲偏斜","_id":"DUiLFdvUg2vhNipq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤凰仙居实际上本体是什么树的树干？","answer":"梧桐树","_id":"OgwsqWR7PwPLI3Rp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤凰仙居的最深处，装满凤凰蛋的凤巢是什么颜色的？","answer":"橘红色","_id":"ez8kTV2ELHzvz0BZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.097Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤凰是神话传说中的一种端庄、美丽的鸟，其雄鸟是？","answer":"凤","_id":"CZxufXs5KXrVGa8S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤凰是神话传说中的一种端庄、美丽的鸟，其雌鸟是？","answer":"凰","_id":"PcMQFAC5X4LH5UFv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤歌笑孔丘前一句是什么？","answer":"我本楚狂人","_id":"ckpdCpgiVAaVbHqV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤凰是传说中的一种美丽鸟类，其中凰是雄性还是雌性？","answer":"雌性","_id":"d9oBg5QQZereb82g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凤凰是传说中的一种美丽鸟类，其中凤是雄性还是雌性？","answer":"雄","_id":"w9CDQxuN49zQ6ro9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.096Z","game_type":"xy3d"},{"question":"烽火戏诸侯故事中那个昏庸的君王是谁？","answer":"周幽王","_id":"1fZuzSmmeHowZ7yI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冯延巳是（）时代的著名词人。","answer":"五代","_id":"6BjvxPtJbcx0aJlA","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冯煦曾评价欧阳修为“疏隽开子瞻，深婉开少游”，其中“少游”是指？","answer":"秦观","_id":"CuRs0LBTBBivdRWT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蜂蜜属于哪种糖类？","answer":"果糖","_id":"Q8XDdKvQECTccRqU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"烽火连三月，家书抵万金。这句诗的作者是谁？","answer":"杜甫","_id":"ra0N5Zq92jeVTwgM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.095Z","game_type":"xy3d"},{"question":"烽火连三月，后半句是什么？","answer":"家书抵万金。","_id":"5uWYVq4k7vMVlJmc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"风能是清洁能源吗？","answer":"是","_id":"NOYfXFIkxH1yqOSe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"风能是什么能源的一种转化形式？","answer":"太阳能","_id":"PbyBrVRcOOtVZpZu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"风扬阵大克的阵法是天覆阵和什么阵？","answer":"鸟翔阵","_id":"l3i0rh5g8J5ScW2U","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.094Z","game_type":"xy3d"},{"question":"风府穴位于人的","answer":"后脑部","_id":"1MiSb7kCrusTLjHl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"风暴中心谁将青莲护在怀中？","answer":"蚯蚓","_id":"5PuvFuQFrwXeZriU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"风吹柳花满店香，吴姬压酒劝客尝。下一句是什么？","answer":"金陵子弟来相送，欲行不行各尽觞。","_id":"uYxze0HXBWrmw5lt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.093Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.093Z","game_type":"xy3d"},{"question":"愤怒值可以用来做什么","answer":"使用特技","_id":"2vDPITne3IXNPT6h","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"分布在非洲和南美洲赤道雨林气候的南北两侧是什么气候？","answer":"热带草原气候","_id":"N6PPdm6pC7WFmZs7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"分布在南北回归线附近的大陆西岸和内陆地区的气候是什么？","answer":"热带沙漠气候","_id":"NjfiHNQeKczuQLlk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"分解130武器需要几张分解符？","answer":"16张","_id":"eoPdTtUZFzjKCUqi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.092Z","game_type":"xy3d"},{"question":"肺部在人体脏腑中位置最高故背称为什么？","answer":"华盖","_id":"3wqB5e0yNbFTCh1m","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"废除了宰相制度的皇帝是明太祖吗？","answer":"是","_id":"NjIko8giDRcJox1W","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.091Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.091Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翡翠与和田玉相比较，谁的硬度更大？","answer":"翡翠","_id":"GU8W2Yx2IDZQFjRG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翡翠是古代一种贵重的玉器材料，它在材质上属于","answer":"矿物","_id":"nPvkXA5GmMLeRP8P","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.090Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.090Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翡翠跟和田玉哪个硬度硬？","answer":"翡翠","_id":"LJyyQxIX0qEuPD4f","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.089Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.089Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翡翠豆腐的碟子上有多少个豆腐？","answer":"3","_id":"vKE6HCHTCWgChdkK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.089Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.089Z","game_type":"xy3d"},{"question":"翡翠的主要化学成分是铝硅酸盐和什么？","answer":"钠","_id":"GbNaaXur48ciJMvw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.088Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.088Z","game_type":"xy3d"},{"question":"非洲最高的山是？","answer":"乞力马扎罗山","_id":"dEmixjUznNhtmdp7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.088Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.088Z","game_type":"xy3d"},{"question":"飞流直下三千尺的下句是什么？","answer":"疑是银河落九天","_id":"LzO7nyoiAhruykx7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"飞燕女能使用哪种武器","answer":"双短剑","_id":"TAQbWG1XR6XlAUIT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.087Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.087Z","game_type":"xy3d"},{"question":"飞机起飞应该逆风还是顺风？","answer":"逆风","_id":"3KVNRWycfFvqjQL6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.086Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.086Z","game_type":"xy3d"},{"question":"房屋装修时，为了确保住宅安全，下列哪些物品应该远离煤气灶、电热炉等火源？","answer":"油漆、染料","_id":"6XWhEcZfyuaQhU9M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"放大镜是凸透镜还是凹透镜？","answer":"凸透镜","_id":"JxYxrvsfgg41UdBl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"飞夺泸定桥发生在多少年？","answer":"1935","_id":"cRBgQdAU9zkRT7ID","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"房玄龄，玄龄是他的表字，他的名是？","answer":"乔","_id":"rRXrUsWpIUxnqoOO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.085Z","game_type":"xy3d"},{"question":"方便拍是中国人过春节的传统民俗，请问“鞭炮”的英文翻译是什么？","answer":"Firecrackers","_id":"BKcYi6zCJiScU1GO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"防风林要达到最好的防风效果，应由：","answer":"10行以上树组成","_id":"FEOP0I3va2mpkkwX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"方方一木房，四周没有窗，开门看一看，全部是衣裳","answer":"衣柜","_id":"aQhgEbo7Fz8ELkPP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"房都尉左手旁边的店是什么名字？","answer":"墨宝斋","_id":"hvIVzAa7AIeEi2Wr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"范蠡是“春秋五霸”中谁的手下？","answer":"勾践","_id":"lGUFGfPDkRVZYLV6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.084Z","game_type":"xy3d"},{"question":"凡尔赛宫位于法国还是英国？","answer":"法国","_id":"EU31F2xw3a6eZiLI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"返影入深林的下一句是什么？","answer":"复照青苔上","_id":"N79beKAELftVSYgs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"繁漪是曹禺哪篇话剧中的人物？","answer":"雷雨","_id":"j2ahhKWJ3d15BZoL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.083Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.083Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法门寺在哪个地区","answer":"陕西扶风县","_id":"CgwPsTMzaaLOzc3R","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法律是以什么强制力保证实施的？","answer":"国家","_id":"Xfznvg3nErtc8bOu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法家学说主张什么治理国家的理论？","answer":"以法治国","_id":"pmQQYZOtfs0LlTH3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国作家罗曼罗兰的代表作是什么？","answer":"约翰克利斯朵夫","_id":"t1N5prDgIlvxARAs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.082Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国侵略中国后的第一个不平等条约是什么？","answer":"黄埔条约","_id":"8gYJOYBObNaDLm1I","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国重要的批判现实主义作家福楼拜的代表作是什么？","answer":"包法利夫人","_id":"IZChcavcopiB1km0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国最著名的、是世界上最古老、最大、最著名的博物馆叫什么？","answer":"罗浮宫","_id":"XhGlK8pQ4gk42FDu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国文学家罗曼?罗兰的代表作是什么？","answer":"约翰?克利斯朵夫","_id":"cg5yfF3FBfuZoS9K","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.081Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国干邑白兰地酒的“X.O”标志是指出产地吗？","answer":"不是","_id":"DuWsFGYU2bKYShZJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国启蒙运动的领袖是谁？","answer":"伏尔泰","_id":"El3m6x8o2ypLs2n9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发源于我国，但却最终注入了北冰洋的河流是？","answer":"额尔齐斯河","_id":"G3A3RKLIMI23Ycoy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"法国启蒙思想运动的代表人物、资产阶级国家学说和法学理论的奠基者是谁？","answer":"孟德斯鸠","_id":"bzBMhuvakNlbN8dd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.080Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发现了电磁感应原理，并奠定了发电机的理论基础的人是西门子吗？","answer":"不是","_id":"IClkifO68JRbA9y8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发现液体和气体中压力的传播定律的科学家帕斯卡是哪国人？","answer":"法国","_id":"KF5YLxRpYFsc992C","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发育良好的石英单晶为六方锥体，通常为块状或粒状集合体，纯净透明的石英晶称为什么？","answer":"水晶","_id":"g383bDSmIpeDlyzb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发现硅藻土可吸收硝化甘油，从而发明了达纳炸药的人是谁？","answer":"诺贝尔","_id":"po5rWZzn0FQDnXdW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.079Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发送传音需要消耗什么？","answer":"仙玉","_id":"IRfUpUAvYNlxlkwj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发生火灾时应立刻拨打火警电话，火警电话的号码是","answer":"119","_id":"STmOWGwpin3kJ4dG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发生火灾时，在迫不得已的情况下，住在低层建筑的人可跳楼逃生，此时以下错误的做法是","answer":"打碎玻璃纵身跳下","_id":"XTPWPo9yIXeLtf4y","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发生弹性形变的物体会对跟它接触的物体产生力的作用这种力叫什么？","answer":"弹力","_id":"tt4u3GT2ztc13xP4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.078Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发明了电池的物理学家伏特（Volta，A.1745-1827）是哪国人？","answer":"意大利","_id":"jWqTZkRaDGbx8MWu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.077Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.077Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发明了电池的科学家是谁？","answer":"伏特","_id":"te6zWZuwZ6xgfBEo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.077Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.077Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二刷的时间会变动吗？","answer":"会变动","_id":"9Lk8zigY7nfF5t1P","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发酵程度大于80%的的全发酵茶叫什么？","answer":"红茶","_id":"T8x3Ewv1EHPReClU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发明电报的人是莫尔斯还是贝尔？","answer":"莫尔斯","_id":"VgG8OGxqGd7r66fm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"发明地动仪的科学家张衡生活在哪个朝代？","answer":"汉朝","_id":"tP71oUy7wasafGI3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.076Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十四节气中的二至分别是夏至和什么？","answer":"冬至","_id":"UYVMf95T7EYVncS6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十四桥仍在，波心荡、冷月无声。出自姜夔笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"扬州慢","_id":"agDM4nkesGP5w70E","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十四桥仍在，波心荡、冷月无声。这句词的作者是谁？","answer":"姜夔","_id":"jY4xDYSynuSwKiLt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.075Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.075Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十四节气中的二分分别是春分和什么？","answer":"秋分","_id":"XcPgdQxhQNbHMsp0","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.074Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.074Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十四节气中，排在最后一位的节气是？","answer":"大寒","_id":"jDz8TVYBM9HD3Z3h","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.074Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.074Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十四节气中，每个季节对应有几种节气？","answer":"6","_id":"60WsdeBcyYYEvgWk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.073Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.073Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十两欠款利滚利滚成了多少？","answer":"3亿两","_id":"Lxlsfxwm1q0Wva5j","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.073Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.073Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二十四节气是根据太阳在什么上的位置来划分的？","answer":"黄道","_id":"hiJQCMQt71kY8cll","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.073Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.073Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二人一共过了多少招？","answer":"二百三十一","_id":"41UngiR8URiWPCXF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.072Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.072Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二人相约何处决战？","answer":"凌波城","_id":"iG1CZ9AiELA4SmZw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.072Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.072Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二人离开花果山，最终的目的地是哪里？","answer":"长安城","_id":"h88JHvUF6igU7qqN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.071Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.071Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二拍是《初刻拍案惊奇》还有什么？","answer":"二刻拍案惊奇","_id":"tuwHkF3OHyGJxrpc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.070Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.070Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二情同依依，前一句是什么？","answer":"举手长劳劳。","_id":"ybgk1kNB91gIT8jv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.070Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.070Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二女避雨的凉亭叫做什么？","answer":"西楼","_id":"1c4cOo6rdlQJbEP6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二进制是谁发现的？","answer":"莱布尼兹","_id":"KhtDhKygzWlfUDKI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.069Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.069Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二胡又称什么？","answer":"胡琴","_id":"2UtuxiaVBbU7bNNo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二胡最早发源于我国古代北部地区的一个少数民族，那时被称为什么？","answer":"奚琴","_id":"oBE5oUNN4WS0o4cS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.068Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.068Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二胡始于什么朝代？","answer":"唐","_id":"8PR5QJymhL7p3pNz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"二倍体的生物钟，在纯合状态时能在表型上显示出来，但在杂合状态时就不能显示出来的基因，称为什么？","answer":"隐性基因","_id":"dR5naue1DA47xs2g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尔来四万八千岁，后半句是什么？","answer":"不与秦塞通人烟。","_id":"nXKTST1OYcmgFavV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.067Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.067Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尔来四万八千岁，（）与秦塞通人烟。","answer":"不","_id":"gG1HHgbfpW8h5wkX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尔来四万八千岁，不与秦塞通人烟。下一句是什么？","answer":"西当太白有鸟道，可以横绝峨眉巅。","_id":"mhShLNx1IH90XpcD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"尔来四万八千岁，不与秦塞通人烟。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"xYaQtimMFOa40CuJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.066Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.066Z","game_type":"xy3d"},{"question":"儿童处于身体发育阶段，下列哪种饮料不适合儿童饮用：","answer":"碳酸饮料","_id":"GHTRFeJ8y7pu6tSo","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"儿童相见不相识，笑问客从何处来。这句诗的作者是谁？","answer":"贺知章","_id":"NKQDimXNlDskVzod","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.065Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.065Z","game_type":"xy3d"},{"question":"峨眉山下少人行，旌旗无光日色（）。","answer":"薄","_id":"DXBUhTlxh0XGom4k","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鳄鱼是哺乳动物还是爬行动物？","answer":"爬行动物","_id":"S1umGsmIpUzH26MD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.064Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.064Z","game_type":"xy3d"},{"question":"峨眉山下少人行，后半句是什么？","answer":"旌旗无光日色薄。","_id":"b7k0ZV3ozJ1lc0CT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.063Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.063Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俄罗斯最后一位沙皇是谁？","answer":"尼古拉二世","_id":"RAMknCa8JJHiGQIO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俄罗斯女性出嫁之后，是否会改姓随丈夫姓？","answer":"是","_id":"d4dEDIHRVQDhRYou","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.062Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.062Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俄国的十月革命发生在哪里？","answer":"冬宫","_id":"QYUehIgzSLiExSRz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俄国十九世纪杰出作家屠格列夫的成名作是什么？","answer":"猎人笔记","_id":"XOBY9ECxvJtMr58k","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俄国文学家陀思妥耶夫斯基的代表作是什么？","answer":"罪与罚","_id":"aW0rqGyh1eoHAPoL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"俄国十九世纪杰出作家屠格涅夫的代表作是什么？","answer":"父与子","_id":"jJ29QbA7Tkaetub1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.061Z","game_type":"xy3d"},{"question":"多情自古伤离别，更那堪、冷落清秋节。这句诗的作者是谁？","answer":"柳永","_id":"09c2qJuxb5syf5E8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.060Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.060Z","game_type":"xy3d"},{"question":"多情应笑我，上一句是什么？","answer":"故国神游","_id":"8TZrOo31Tnndcma8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.060Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.060Z","game_type":"xy3d"},{"question":"多人结队郊游时，应该养成定时清点队伍人员的习惯，这是为了","answer":"如果有人意外掉队，可以及时发现","_id":"tm4EpOXG9RuNGgBy","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.060Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.060Z","game_type":"xy3d"},{"question":"多尔衮在世时当过清朝皇帝，这句话是对是错？","answer":"错","_id":"yLU4Kvpxx8aTWw6i","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.059Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.059Z","game_type":"xy3d"},{"question":"多快的速度才能使卫星环绕地球运行？","answer":"大于7.9千米/秒而小于11.2千米/秒","_id":"zzCvp0a2IArAjprX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.059Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.059Z","game_type":"xy3d"},{"question":"敦煌是中国的国家历史文化名城，它闻名天下的原因是","answer":"石窟和壁画","_id":"WissHgAt9BPebsFZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"敦煌位于古代中国通往西域、中亚和欧洲的交通要道上，这条要道也被称为","answer":"丝绸之路","_id":"aNM4BNpEeg4VCM8g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"敦煌现存人物像达三千，吐蕃王的画像也出现在敦煌壁画中。吐蕃即今天的","answer":"西藏","_id":"uGdWe2wKv15atJvD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.058Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.058Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对于有些人来说，饮酒容易引起身体不适，危害健康，以下哪类人群不应饮酒","answer":"患有肝病的人","_id":"7e5GDssUNPReQaFs","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"兑换分数超过多少时，不建议兑换兽决？","answer":"50分","_id":"fedHZgB8cXqKrgQd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"兑换飞天密信需要花费多少门贡","answer":"600","_id":"fiZjbniS2rpAEkUV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.057Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.057Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对于鸯鸯而言，游戏是什么？","answer":"消遣","_id":"089l5ZhlJPuQjyZt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.056Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.056Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对于1.5敏3耐0.5体或者2敏2耐1体的加点作者的评价是什么？","answer":"偏向保守","_id":"vedCnupKvC1CqKC3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.056Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.056Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对流程中随着高度上升温度是下降还是上升？","answer":"下降","_id":"IyEeWd8RpEg65JtD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.055Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.055Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对潇潇暮雨洒江天，一番洗清秋。出自柳永笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"八声甘州","_id":"i7hzU4ZrhLxbQTVJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.055Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.055Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对联，又称楹联或什么？","answer":"对子","_id":"VfdW6Q17vAvh7Rcu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.054Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.054Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对联源远流长，相传起于五代后蜀主谁","answer":"孟昶","_id":"Yr1FfbcCAPUkWcMg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.054Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.054Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对酒当歌，人生几何。出自曹操的哪一首诗？","answer":"《短歌行》","_id":"mBpaK60HWxvSdYPx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.053Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.053Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对电脑端仓库使用全部整理功能每次需消耗多少点体力？","answer":"200","_id":"5bQk9Q4eiDSmFWTW","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.052Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.052Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对方说“Thanks a lot for helping me”，你可以回应说","answer":"You are welcome","_id":"9Uli0LnNT9rmpy1z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.052Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.052Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对封建地主阶级统治和封建专制制度并建立民主制度的革命称为什么？","answer":"民主革命","_id":"hhq3i9Jp2CHSRJak","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.052Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.052Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对16世纪以前中医药学的系统总结，被誉为“东方药物巨典的著作”叫什么？","answer":"本草纲目","_id":"WxURUQfouvuXSMRl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对____当歌，人生几何","answer":"酒","_id":"vhHdk2n3sstjRZwb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"短片小说《羊脂球》的作者是谁？","answer":"莫泊桑","_id":"wVNSm0SgkLNr99Kf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.051Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.051Z","game_type":"xy3d"},{"question":"短篇小说《羊脂球》的作者是谁？","answer":"莫泊桑","_id":"9NUMWFmBWmVnAn9Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"短篇小说《项链》的作者是莫泊桑还是欧亨利？","answer":"莫泊桑","_id":"PyUehsKsHIJYFv1C","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.050Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.050Z","game_type":"xy3d"},{"question":"端午节有吃粽子的习俗？","answer":"对","_id":"9ID8d1k9PLJCNdSr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.049Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.049Z","game_type":"xy3d"},{"question":"短篇小说《我的叔叔于勒》作者是谁？","answer":"莫泊桑","_id":"ynYeH0dh5IhHd1XF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.049Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.049Z","game_type":"xy3d"},{"question":"度量衡是我国古代使用的计量单位，其中“衡”是指的重量方面的标准？","answer":"对","_id":"ABvIsqdN7RmiMOEN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.048Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.048Z","game_type":"xy3d"},{"question":"渡远荆门外，来从楚国游。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"LXOLNDoN9ffATGa1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.048Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.048Z","game_type":"xy3d"},{"question":"端午节相传是为了纪念哪位名人？","answer":"屈原","_id":"P2APClRbqgpzp6SV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.048Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.048Z","game_type":"xy3d"},{"question":"度量衡是我国古代使用的计量单位，其中“衡”是指的长度方面的标准？","answer":"错","_id":"cq1HXNqy3rqaVnGO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.047Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.047Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜十娘是《牡丹亭》中的女主人公吗？","answer":"不是","_id":"hRRiMzBvjZXTG6AK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.046Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.046Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜牧字什么？","answer":"牧之","_id":"nAdw1Gk6bj85hY15","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.046Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.046Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜甫在《八阵图》《蜀相》和《咏怀古迹》诗中都写到同一个人，这个人是？","answer":"诸葛亮","_id":"2BI5dqF4gbIdR7PJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜丽娘是哪部戏曲里的人物？","answer":"《牡丹亭》","_id":"6HotaKfmxmrL1WKk","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜丽娘是哪部作品中的女主人公？","answer":"牡丹亭","_id":"HYxLOWwCjdXT0fwK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜甫诗句“故人入我梦，明我长相忆，君今在罗网，何以有羽翼”中“故人”是指","answer":"李白","_id":"vHGlaSQ5FVz8fNT6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.045Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜甫的诗句“会当凌绝顶，一览众山小”所描述的是五岳中的哪座山？","answer":"泰山","_id":"9m384wuBVNnwPbsZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜甫的诗词作品“三别”分别是《新婚别》、《垂老别》和什么？","answer":"无家别","_id":"GqqeWt1aPaYumNAv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.044Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.044Z","game_type":"xy3d"},{"question":"杜甫的三吏分别是潼安吏，石壕吏，和什么？","answer":"新安吏","_id":"S51jrFPlWIjs7OIu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"读书破万卷”的下一句是什么？","answer":"下笔如有神","_id":"cxBbeqoG3lj9WUWt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.043Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.043Z","game_type":"xy3d"},{"question":"独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"GOLVenLxwC6gAUV3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.042Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.042Z","game_type":"xy3d"},{"question":"独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。下一句是什么？","answer":"遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。","_id":"EaOz78xTggvxzyjN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.041Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.041Z","game_type":"xy3d"},{"question":"独在异乡为异客，后半句是什么？","answer":"每逢佳节倍思亲。","_id":"zoYhuVb8YuehjG2r","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.041Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.041Z","game_type":"xy3d"},{"question":"督脉，任脉，冲脉，带脉，阴维脉，阳维脉，阴跷脉，阳跷脉的合称是什么？","answer":"奇经八脉","_id":"81RJostAuv5dbJhK","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"豆科植物可以通过根瘤菌固定哪种元素？","answer":"氮","_id":"DlPnevMsFW87oPnw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毒蛇的毒牙一般是长在上颚还是下颚？","answer":"上颚","_id":"WPbclKjKu1awnhoR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.040Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.040Z","game_type":"xy3d"},{"question":"豆科植物可通过根瘤菌固定哪种元素？","answer":"氮","_id":"EIUy4YC5TfBE8RLj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.039Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.039Z","game_type":"xy3d"},{"question":"斗兽棋对战的双方各有多少棋子？","answer":"8","_id":"PL7C3n3jWoHlvC2Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.039Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.039Z","game_type":"xy3d"},{"question":"斗兽棋对战的双方各有多少棋子","answer":"8","_id":"NCEeY68H7G7SRTgN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.038Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.038Z","game_type":"xy3d"},{"question":"斗兽棋的棋盘纵有多少行？","answer":"9","_id":"mblqxSB2NVTKUlWX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.038Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.038Z","game_type":"xy3d"},{"question":"斗兽棋的棋盘横有多少行？","answer":"7","_id":"93pyA4RsuAjaCU0z","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.037Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.037Z","game_type":"xy3d"},{"question":"都江堰位于哪个省份","answer":"四川","_id":"QEwIpfzV8WGstp1g","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.037Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.037Z","game_type":"xy3d"},{"question":"都来此事，眉间心上，无计相回避。出自范仲淹笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"御街行","_id":"ssHY9ntF0EkFogKT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.037Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.037Z","game_type":"xy3d"},{"question":"洞庭湖位于我国哪个省？","answer":"湖南","_id":"SBHzwGjKbHTx1Mrq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"侗族大歌是我国哪个省份的地方民族歌曲？","answer":"贵州","_id":"nvDOuWwRljioPf9V","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.036Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.036Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冬季夜空最亮的一颗恒星？","answer":"天狼星","_id":"PQEgoPyX0ctZNIsJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冬至俗称“冬节”、“长至节”、“亚岁”等，是二十四节气中最早被制定出的一个。以下哪个选项是“冬至”对应的英文翻译？","answer":"winter solstice","_id":"qv9NJASaRZ0wqX9h","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冻疮是因为毛细血管受损而引起的吗？","answer":"是","_id":"yUZQyMTZdtRbmYQ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.035Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.035Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冬不拉是哪个名族的传统乐器？","answer":"哈萨克族","_id":"DWg1RrWbmJdLcErr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东正教是基督教的分支之一吗？","answer":"是","_id":"OvqeS85jys6NzwdL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冬不拉是属于哪个名字的弹拨乐器？","answer":"哈萨克族","_id":"mUt7geTLaDbRLhlY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.034Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.034Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东吴名将陆逊字什么？","answer":"伯言","_id":"21VuDPJYuLyOOaT8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东胜神洲上有什么？","answer":"灵石","_id":"QrkI34NzOvHYu1Mp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东吴政权由谁所建？","answer":"孙权","_id":"T02MwjSCag3eKawx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.033Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.033Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东坡肉是哪个地方的名菜？","answer":"杭州","_id":"0p28TBvhzE2cScIO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东篱把酒黄昏后，有暗香盈（）。","answer":"袖","_id":"PBIJDLg22QZplXCJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东临碣石，以观____","answer":"沧海","_id":"ocXH3oujkl7sUsEU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东临碣石，以观沧海。下一句是什么？","answer":"水何澹澹，山岛竦峙。","_id":"z1je9iF6ToOpxppp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.032Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东晋的都城是现在的哪座城市","answer":"南京","_id":"0AGvFhgE0v1j8N3x","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东晋和西晋的顺序是：","answer":"先有西晋后有东晋","_id":"Vc9JewrbegUsPtHT","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉著名的起义军“黄巾军”的领袖是","answer":"张角","_id":"pt6Y40GFzR8ZF0w9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉早期发明的水排，主要功能是冶铁？","answer":"对","_id":"wWTtj2UuZrNMQxzB","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.031Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉王朝由汉世祖光武帝谁建立？","answer":"刘秀","_id":"59l0zwFxtd1KviVJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉早期发明的水排，主要功能是灌溉？","answer":"错","_id":"ThrYJGEiSVF40cGJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉与西汉合称什么？","answer":"汉朝","_id":"Z0rxCOelSJRBGPvZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.030Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.030Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉时期我国出现了世界上第一台监测报告地震的仪器“候风地动仪”，它的发明者是：","answer":"张衡","_id":"bN5BaoLXhedfMDbD","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉时期发明的“水排”作用在于？","answer":"提高冶铁质量","_id":"kWNcE1yjy01rZUs1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉时期落下闳等人制定的《太初历》第一次将什么订入历法？","answer":"二十四节气","_id":"zwWyLSfJ1J6y6rNt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.029Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.029Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉时，谁既是杰出的科学家又是著名的文学家？","answer":"张衡","_id":"CkejfpgEDUy0Sszq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉时期，纸张逐渐代替竹简和丝帛来书写文字，这项造纸技术的发明人是：","answer":"蔡伦","_id":"CkzBNYNWEBkb15Pb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉时期，纸张逐渐代替竹简和丝帛来书写文字，谁对造纸术起了巨大的推动作用","answer":"蔡伦","_id":"I1ARzGCMV2l4zSxV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉时期的“黄巾起义”领导者是：","answer":"张角","_id":"kfyOgg7DB7Krlr6a","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.028Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉末年张角领导的一次有组织有准备的全国性农民起义历史上称作什么","answer":"黄巾起义","_id":"5bHmQris8Ek8k9w8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉末年道教开始传播到什么时候兴盛起来？","answer":"南北朝","_id":"s0QnizTW8ame59P3","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.027Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.027Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉建都哪里？","answer":"洛阳","_id":"XxoifXIdpHOYkvgw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉末年，张角领导的一次有组织、有准备的全国性农民起义。因起义军头戴黄巾为标帜，史称什么？","answer":"黄巾军","_id":"fvG5sfeM0F2Z45Ip","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉辞赋《二京赋》的作者是？","answer":"张衡","_id":"syQB1kVtdWYMvwNf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.026Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.026Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东海湾的谁可以免费为10级以下新人治疗？","answer":"超级药师","_id":"L0EX2D2lpicJS0cH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.025Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.025Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东海湾的海岸边有一位船夫，他可以把行人送到哪里？","answer":"傲来国","_id":"Z9fo6BVr6D3jlhBl","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.025Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.025Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东汉班固编著的我国第一部纪传体断代史叫什么？","answer":"汉书","_id":"oPis7FJssJfYDHyv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.025Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.025Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东海龙王名叫？","answer":"敖广","_id":"JDc0R5tKJOB59eDG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东海沉船的螃蟹精和沉船二层的虾精可以把你传送到","answer":"建邺城","_id":"UG4qv7bwQZCqYlcI","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东海湾出现的怪物是什么","answer":"大海龟","_id":"amOg4kTyatphVoeO","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东海龙王叫什么名字？","answer":"敖广","_id":"e6jjEx7KpslqrQ3e","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.024Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东风且伴蔷薇住，到蔷薇、春已堪怜。出自张炎笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"高阳台","_id":"QITal1SEwH2gBh64","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.023Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.023Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东风夜放花千树，更吹落、星如雨。出自辛弃疾笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"青玉案","_id":"Wk96AnyNLymt6EtR","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.023Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.023Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东风不与周郎便，后半句是什么？","answer":"铜雀春深锁二乔。","_id":"fOXhHRuVPgcTqAIY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.022Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.022Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。这句诗的作者是谁？","answer":"杜牧","_id":"n52q8G0kQezw9TuL","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.022Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.022Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东风不与周郎（），铜雀春深锁二乔。","answer":"便","_id":"RQ5numU6uXQOdOxv","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.021Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.021Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东厂是哪个朝代的特权监察机构？","answer":"明朝","_id":"L6IhlaQKqAtglMxp","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.020Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.020Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东北虎又称为什么？","answer":"西伯利亚虎","_id":"olQC1ujSii4dR2cU","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东北平原又称什么？","answer":"松辽平原","_id":"uu66b8xjBpI8L7nX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.019Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.019Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丁肇中先生在1976年获得诺贝尔什么奖？","answer":"物理","_id":"JVSev924VFLWTsmZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鼎有几个“耳朵”？","answer":"2个","_id":"RAscviLCC1i68tfz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钓鱼岛在南海吗？","answer":"不是","_id":"RDfy1vU5SwYeROXw","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"东北菜是包括辽宁、黑龙江和哪个省的菜肴？","answer":"吉林","_id":"SkXqCOLB3as2JpdE","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"顶破天（打一字）","answer":"夫","_id":"abw3OumGKMcNjkZc","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.018Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电阻的单位是什么？","answer":"欧姆","_id":"2gM1YzVHw7P9yAcb","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"貂蝉是西汉美女还是东汉美女？","answer":"东汉","_id":"DbU8LE5b75dk25Cg","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"钓鱼岛属于哪个海域？","answer":"东海","_id":"nuuIgDhoPbRbczZ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电子计算机是在哪一年发明的？","answer":"1946","_id":"tQ2A2QjV0vjpEHCY","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奠定曹操统一北方阵地的战役？","answer":"官渡之战","_id":"wTva7sTJo4jloiSS","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.017Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电压的单位上什么？","answer":"伏特","_id":"7SkUDkUsIVUVcDj9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电影《赤壁》讲述了三国著名战役“赤壁之战”的故事。你知道与“赤壁之战”对应的英文是什么吗？","answer":"The War Of The Red Cliff","_id":"BAGtiiuBF4LRDP9H","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电路组成二种基本的方式分别是并联电路和什么？","answer":"串联电路","_id":"JFXBxwa9viw3OWhX","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电脑端以下哪个频道无法使用语音功能？","answer":"世界","_id":"UKq8IAnbSaVmM8ff","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电脑的学名是什么？","answer":"电子计算机","_id":"qXC9CKSxCHDvKdNf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.016Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电荷、电流在电磁场中所受力的总称叫什么？","answer":"电磁力","_id":"FoMghn5lY2enachz","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电流的国际单位是什么？","answer":"安培","_id":"OViY5vDHC4tJZeM6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电动势使电源两端产生什么？","answer":"电压","_id":"Q64WxEfsBi4fRUb6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电功的单位是什么？","answer":"焦耳","_id":"UOZN3VQMCcBQPMhr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.015Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电场力做的功叫什么？","answer":"电功","_id":"1E5yGvFYocxgjJ2F","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电池组输出的是直流电还是交流电？","answer":"直流电","_id":"Jh99mpb2kFK7HTcf","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电动势的单位是什么？","answer":"伏","_id":"JlaYs0yh87O5JNYC","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"电场中两点间电势的差值叫叫什么？","answer":"电压","_id":"Yt0enhHeC7DXmoA1","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.014Z","game_type":"xy3d"},{"question":"点状光源发出的光是什么？","answer":"直射光","_id":"0XRfIYuKcxgedXTM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次遭到中外势力共同镇压的中国农民起义是什么？","answer":"太平天国","_id":"El19mXoAVWYMuJlu","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"滇式月饼主要特点是馅料采用了什么食材？","answer":"滇式火腿","_id":"iV6nRaDpSSrSGnCd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"点心“蚝皇凤爪”是哪个城市的名菜？","answer":"广州","_id":"o5oJG3kawKCxeUcN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一个登上月球的人是？","answer":"阿姆斯特朗","_id":"pnoX42UzH4dY2aQr","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.013Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次世界大战爆发于多少年？","answer":"1914","_id":"3T9LwsBUPKZA8O7C","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次鸦片战争后，中国被逼割让了哪个地方给英国？","answer":"香港岛","_id":"BOOQURthUifKR7UN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次鸦片战争的直接原因是什么事件？","answer":"虎门销烟","_id":"cZ5Dkvg5VA2QV3Y6","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次鸦片战争发生在哪一年？","answer":"1840","_id":"l3pJ1vwCYRmcSInV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一次世界大战的导火线是战争的导火线是1914年的什么事件？","answer":"萨拉热窝事件","_id":"mDtyi5DMz01eiCmm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.012Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一部法国《百科全书》主编是法国哲学家谁？","answer":"狄德罗","_id":"GgyO1mYZqyipYy7w","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一步浪漫主义诗歌总集叫什么？","answer":"楚辞","_id":"ITL3g9rGTISHMvYN","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第二次鸦片战争其间沙皇俄国强迫清政府签订的掠夺中国东北领土的条约叫什么？","answer":"瑷珲条约","_id":"hqfVEjBkkSvrzjiq","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一步走兵三进一或者兵七进一，被称为？","answer":"仙人指路","_id":"lmF1zqGb5LbVTxIP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.011Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地形图上高程相等的各点所连成的闭合曲线叫什么？","answer":"等高线","_id":"PQa0fWch2kf2HTRG","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第二次世界大战爆发在哪一年？","answer":"1939","_id":"YQFRIW69VVIrORAe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"帝尧时期，为治洪水三过家门而不入的人是谁？","answer":"大禹","_id":"bBNaRaXvPQYYFq0s","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地震晃动剧烈时，不应盲目向外跑，应该就地选择较为安全的地点暂时躲避，以下错误的躲避地点是","answer":"靠近窗口处","_id":"kEtHUXJQJSVw0e48","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.010Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球自转轴的北端叫什么？","answer":"北极","_id":"DYTXjm8u6ssWbdxm","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球自转是匀速的吗？","answer":"不是","_id":"MiUFIyqVyb9s4jZi","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地铁一般使用哪种动力？","answer":"电力","_id":"X36bIGBEireF9Glt","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.009Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.009Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球引力和火星引力哪个大？","answer":"地球","_id":"5Uql2zMmRhCbbbSj","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球上体积最大的火山叫什么？","answer":"冒纳罗亚火山","_id":"NWtDvQ0HEip5TA9a","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球受热后向外放射的辐射称为什么？","answer":"长波辐射","_id":"pc656HI4LbaSSMyM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.008Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.008Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球上是孢子植物先出现，还是种子植物先出现？","answer":"孢子","_id":"F3vn7hwpBCSxJ5ii","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球上热带与温带的分界线是回归线吗？","answer":"是","_id":"cjqq2Oz2WMYLKvUF","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.007Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.007Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球上赤道两侧、南北回归线之间的是热带、寒带还是温带？","answer":"热带","_id":"i27fiXrQnh5JYQO5","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.006Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.006Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球上曾经出现的最大的象类是什么？","answer":"猛犸象","_id":"kV41XXbMEjZirpFV","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.006Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.006Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球绕太阳旋转的轨道在天球上的投影叫什么？","answer":"黄道","_id":"9IAzcIo2gnABIsoM","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.005Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.005Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球上，是植物先出现，还是动物先出现？","answer":"植物","_id":"zkcATKlzi2dHOI89","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.005Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.005Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球和太阳所属的星系是什么？","answer":"银河系","_id":"xXGEusQbZv4HAgQ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.004Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.004Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的自转方向是自西向什么？","answer":"东","_id":"Mg5LpvRVQz5dYkbe","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.003Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.003Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的自转方向是自西向东还是自东向西？","answer":"自西向东","_id":"30e8sxyyA8cXCW8n","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的昼夜变化是自转还是公转决定的？","answer":"自转","_id":"fsUkRDaklp2oGQwd","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.002Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.002Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的天然卫星是什么？","answer":"月亮","_id":"8AgMuu07Sn7j8RqQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的黄赤交角是45度吗？","answer":"不是","_id":"lqcvzcfXB6ZAZWog","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的四季变化是自转还是公转决定的？","answer":"公转","_id":"wdymEM7pRKQ1yVC9","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.001Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.001Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的磁极是不断变化的吗？","answer":"是","_id":"3G1LQ3yHQRiptf1M","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地壳中含量最多的非金属元素是？","answer":"氧","_id":"KiDqjZuY27QjlVYP","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地壳中含量最多的金属元素是？","answer":"铝","_id":"c9Z521n5CfEqK8nH","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球表面附近的物体，在仅受重力作用时具有的加速度叫做什么？","answer":"重力加速度","_id":"dwBN1Q6mx7lFpAmx","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地壳下面主要由致密的造岩物质构成，这是地球内部体积最大，质量最大的地球的中间层，叫什么？","answer":"地幔","_id":"jxJeyLyckHSi5zzn","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球表面的点随地球自转产生的轨迹中周长最长的圆周线叫什么？","answer":"赤道","_id":"vauVj8YTesVxLF3S","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地球的磁极南北极与地理上的南北极是同一地点吗？","answer":"不是","_id":"wuxVt4MxjJEQEms7","createdAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:44.000Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地府阎罗殿有着十殿阎王，掌管生死轮回，其中紧挨着站在都市王后面的是哪一个","answer":"泰山王","_id":"03FbRBTLMFNnGi0e","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地核是地球的核心部分，主要由铁和什么元素组成？","answer":"镍","_id":"O3jBQcGyEvCQmaTq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地宫中一共有多少种类型的怪物？","answer":"20种","_id":"RiOQUpnRJ9daFgv8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地壳被分为上下两层，下层富含硅和镁，被称为什么？","answer":"硅镁层","_id":"lwArUUlowm9IJWGb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地壳被分为上下两层，上层化学成分以氧硅铝为主，被称为什么？","answer":"硅铝层","_id":"uW5XOggVZQNf5qGW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.999Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地动仪是谁发明的？","answer":"张衡","_id":"4MFxwCAZ8czpKkz7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地府和哪里之间，是各种游魂野鬼、山精稚怪常常出没的地方？","answer":"普陀山","_id":"5EnAdllRghJX5wap","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地府轮回司是鬼魂轮回投胎之所，由黑白无常负责掌管，你知道白无常的帽子上写着下面哪句话吗","answer":"你也来了","_id":"7g6IueZUnbuvzQF9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地藏王是谁的弟子","answer":"佛祖","_id":"Ch1vNqWtHStWcviz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.998Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狄更斯《双城记》中，“双城”所指的两座城市分别是巴黎和？","answer":"伦敦","_id":"2vO0FAZFB3d1IIta","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"地表受热不均，是同一水平面上产生了气压差异，单位距离间的气压差叫做什么？","answer":"气压梯度","_id":"5lcpewLfqqDmyzlE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"等边三角形的内角是多少度？","answer":"六十度","_id":"8xhqENRZ0VKOHrLQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狄更斯是哪个国家著名的小说家？","answer":"英国","_id":"9NovVwcpyD0P4OeC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"狄更斯《双城记》中，“双城”所指的两座城市分别是伦敦和？","answer":"巴黎","_id":"cZEAIouwCFuB5Vyf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"登高采菊不是端午节的习俗？","answer":"对","_id":"etpDCskww69Tt4qR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.997Z","game_type":"xy3d"},{"question":"德国气象学家阿尔弗雷德?魏格纳提出中生代地球表面存在一个泛大陆后来分裂，经过2亿年的漂移形成现在的海洋和陆地的学说是？","answer":"大陆漂移学说","_id":"37UE7NPeCAQwDpB7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"德国古典哲学的创始人是谁？","answer":"康德","_id":"5rOUv89Hkb9zgzE6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"灯影牛肉是我国哪个省份的特产小吃？","answer":"四川","_id":"R5ZiA8DqXtPpMbrE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.996Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.996Z","game_type":"xy3d"},{"question":"德国第一个社会主义的刊物《德法年鉴》由谁编著？","answer":"马克思","_id":"XOTgVv53gJ6wAU6i","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"德国“第一个社会主义的刊物”叫什么？","answer":"德法年鉴","_id":"h6rhkA3ALGADIU9M","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.995Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.995Z","game_type":"xy3d"},{"question":"稻花香里说丰年，下一句是什么？","answer":"听取蛙声一片。","_id":"sEXCHqW9GK7SADUD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"稻花香里说丰年，听取蛙声一片。","answer":"夏","_id":"xGnM2F4Y4lWFnpep","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.994Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.994Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教中，太上老君是指老子吗？","answer":"是","_id":"XabAsXeWinu7zj4C","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教中的一支全真派兴盛于？","answer":"元朝","_id":"jH4FVv39sYHHGwyA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道路通行方向可分为车辆靠道路左侧行驶和靠道路右侧行驶两类，世界上规定靠哪个方向行驶的国家更多？","answer":"右","_id":"pcOnqAZifWZkESkj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.993Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.993Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教全真派兴盛的朝代是","answer":"元代","_id":"PkGZBHP1xyWf0WRV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教是中国主要宗教之一，在什么时期盛行起来","answer":"南北朝","_id":"W3CzC86KNet7OVtD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教以报恩为重，故以四恩应报。以下不在四恩之列的是？","answer":"同窗恩","_id":"iYY9M52fk7FknVCa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教首创之地是在哪里？","answer":"鹤鸣山","_id":"oGTBoNluWPQzKcQ5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.992Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教建筑的称谓是什么","answer":"观","_id":"RAhIvb32OUqeGYwC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教名山武当山位于哪个省","answer":"湖北省","_id":"xGcJNhrgPoPitbmK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.991Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.991Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教奉老子为教祖，尊称他为什么？","answer":"太上老君","_id":"KzTahPxYmlfyWZ2G","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.990Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.990Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教的三部奇书分别是《南华真经》、《易经》和什么","answer":"道德经","_id":"wlBBLvRIXDVXE05L","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.990Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.990Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教的三部奇书分别是《道德经》、《易经》和什么","answer":"南华真经","_id":"gS89MAO7OsnwIsG3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.989Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.989Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教创始于哪个时代？","answer":"东汉","_id":"gn8KnTsfUgT3MamV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.989Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.989Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道教的三部奇书分别是《南华真经》、《道德经》和什么","answer":"易经","_id":"yk4qU905AF6S7FgM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.989Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.989Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道家思想在我国影响深远，历史上最接近道家所主张的无为而治的时期是贞观之治？","answer":"错","_id":"QZ5eDlu5KXvLF3D0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.988Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.988Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道家思想在我国影响深远，历史上最接近道家所主张的无为而治的时期是文景之治？","answer":"对","_id":"IYbeeQHSTBGE4ACJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.987Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.987Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道家对人体中魂魄的总称是什么","answer":"三魂七魄","_id":"YsVLfwy4tNB30OAZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.987Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.987Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道家典籍《列子》又名什么？","answer":"冲虚经","_id":"OpShA6uzgDbgfu2R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.986Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.986Z","game_type":"xy3d"},{"question":"道德经分上下两篇，原文上篇《德经》，下篇叫什么？","answer":"道经","_id":"f4DltLGA36092mP6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.986Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.986Z","game_type":"xy3d"},{"question":"到目前为止，诺贝尔化学奖的获得者中有几名女性？","answer":"4","_id":"PqqXjZZlJClmgYfO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"导游，猜一成语","answer":"引人入胜","_id":"cf7BAZPotTwmwhyW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"到泰山封禅次数最多的皇帝是","answer":"汉武帝","_id":"d9UVhS0YatxsPmXt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"到处都弥漫着什么的味道？","answer":"腐蚀","_id":"na3jwQ061drjMokI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.985Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当月球运行至地球的阴影部分时，在月球和地球之间的地区会因为太阳光被地球所遮蔽，看到月球缺了一块的现象叫什么？","answer":"月食","_id":"2y28MiKNrTnIP8YV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"导电性最强的金属是？","answer":"银","_id":"FJ098o4c70EJ9E0C","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"导电性最强的金属是金还是银？","answer":"银","_id":"Ukr6mrTRjhXZAN36","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刀是谁用的","answer":"剑侠客，巨魔王","_id":"VxF9iGZfCHq8S8vD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刀削面是我国哪个省份的人们日常喜爱的面食？","answer":"山西","_id":"oEVEwrgWvJ4ywRO9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.984Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当遇到洪水爆发的紧急情况时，以下物品可以作临时救生圈的是","answer":"木制的床板","_id":"518oBotdVMB0miLw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当有地震发生时，如果身处高层楼房，正确的应对方法是","answer":"迅速冲出房门，沿楼梯跑下楼","_id":"OykrrErS3H0FW2He","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当遇到整栋楼房失火时，以下几项逃生措施里错误的做法是","answer":"迅速打开房门，到楼梯口乘电梯下楼","_id":"enWJgzCVXhDyI1Gc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.983Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.983Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当肌肉用力时，一般是会变长还是变短？","answer":"变短","_id":"Bc3dy1OMGbGlmCze","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当电子脱离原子核束缚在其他原子中自由移动时，其产生的净流动现象称为什么？","answer":"电流","_id":"Wd3ZMRoMlPAUwhpL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"但愿人长久，千里共蝉娟。出自苏轼笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"水调歌头","_id":"jyyCGQyBYCqQfyf2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.982Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.982Z","game_type":"xy3d"},{"question":"但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。这句诗的作者是谁？","answer":"王昌龄","_id":"C1HVe66kAOip1lBn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"但使龙城飞将在，后半句是什么？","answer":"不教胡马度阴山。","_id":"Jyvxqj4HWAJ69Aa3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"但使龙城飞将在，不教胡马度（）山。","answer":"阴","_id":"Zx0iqv8SdEo4MAO7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.981Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.981Z","game_type":"xy3d"},{"question":"但见新人笑，后半句是什么？","answer":"那闻旧人哭。","_id":"VxatQCiPPYs7RZwS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"但见新人笑，那闻旧人哭。这句诗的作者是谁？","answer":"杜甫","_id":"jJpdhTXhmOQ8sO8E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.980Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.980Z","game_type":"xy3d"},{"question":"单簧管是民族乐器还是西洋乐器？","answer":"西洋乐器","_id":"Xa3khTvefbpuMMn0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"单模光纤和多模光纤相比，谁的传输距离远？","answer":"单模光纤","_id":"hmDGej6qwRF670U9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.979Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.979Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丹青不知老将至的下一句？","answer":"富贵于我如浮云","_id":"LaCG8hGxqAyjit9F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"单次活动期间，至多可以让自家的菜成熟几次？","answer":"4次","_id":"Mh7flampMusobJbB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"丹青不知老将至，富贵于我（）浮云","answer":"如","_id":"ixoKv6bVJ84xdLIl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.978Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.978Z","game_type":"xy3d"},{"question":"待到重阳日下一句？","answer":"还来就菊花","_id":"5TrItPUCdrg51yKE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"带正负电的基本粒子称为什么？","answer":"电荷","_id":"8gkJS1R39vvkCfNr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"待到重阳日，还来（）菊花。","answer":"就","_id":"jQFLw5eTJGfa1tsR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.977Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.977Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玳瑁是海龟还是贝壳？","answer":"海龟","_id":"0zo7IPcHz63fGj29","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"岱宗夫如何的下一句是什么？","answer":"齐鲁青未了","_id":"Pn1KJoGaxWDnTEW2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"代人写文章被称为“捉刀”，这一说法是源于曹操吗？","answer":"是","_id":"mErbvGQ5DSDvBFPP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"带着平顶帽，身穿圆筒袄，虽然一只眼，暗中逞英豪（打一日常用品）","answer":"手电筒。","_id":"v4NYvGRV1vXSmpAZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.976Z","game_type":"xy3d"},{"question":"傣族建造竹筒楼的原因不包括以下哪个原因？","answer":"防洪","_id":"6U18Anc7arCql3a3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大泽乡起义的领导者是陈胜和谁？","answer":"吴广","_id":"ULykV7K6nZhTABCn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大雪之后，小寒之前是什么节气？","answer":"冬至","_id":"k6rZE57XgylZSzkA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.975Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.975Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大熊猫最爱吃什么食物？","answer":"竹子","_id":"i5htynKxl30E875p","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大学时代的秦小姐有没有翘过课？","answer":"有","_id":"sGXIOr3615kI74s2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大学和国子监有何共同之处？","answer":"都是古代教育机构","_id":"tqUNeMFLKUEzGFar","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.974Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.974Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大汶口文化中晚期，我国从母系社会进入了什么社会？","answer":"父系","_id":"DKK6ya7kdurxNOgq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.973Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.973Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大熊猫祖先出现在2~3百万年前的洪积纪早期，与它同期的动物都已灭绝，大熊猫却孑遗至今，并保持原有的古老特征，所以有很多科学价值，因而被誉为什么？","answer":"活化石","_id":"z2HfUvsaTAIW27Xs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.973Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.973Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大庆油田位于我国哪个省？","answer":"黑龙江","_id":"7jBriakktz9TCYL9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.972Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.972Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大汶口文化遗址在我国的哪个省？","answer":"山东","_id":"vJ4iy7jKIJmU1vis","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.972Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.972Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大清帝国和俄罗斯帝国签定的第一个边界条约条约？","answer":"尼布楚条约","_id":"LKi6V9spo2fMkuqM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.971Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.971Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大气中最多什么气体？","answer":"氮气","_id":"NijS9sSWXtEWnFKi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.971Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.971Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大气层中哪一层吸收了太阳光中的短波紫外线，保护着地球上的人类和动植物免受伤害？","answer":"臭氧层","_id":"6MFr83sMthSzDZ1q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.969Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.969Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大气层分为对流层，平流层，中间层，暖层和什么？","answer":"散逸层","_id":"1NRzKVnHV2sGWUJq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.968Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.968Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大漠孤烟直，长河落日圆。这句诗形容的是哪里的风光？","answer":"沙漠","_id":"BmaX7WgIb2JzuBSZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.968Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.968Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大脑半球表面有许多弯弯曲曲的沟裂，这些沟裂被称为？","answer":"脑沟","_id":"MLIMlWKsAnSt1S5B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.968Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.968Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大街上有一家店铺，门口挂有一副对联，上联是“杏林春意暖”，下列最适合做下联的是哪句","answer":"风中百草香","_id":"5VWu42jgZIKz1iNY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大江东去，浪淘尽的下一句是什么？","answer":"千古风流人物","_id":"Gw8ZmcXywYQgh3Lf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大话西游中，如果上天再给一次机会，至尊宝对紫霞仙子爱的期限是多久？","answer":"一万年","_id":"MQKVcPfea0LxAw4T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大家都叫小胖手是什么王子？","answer":"国标王子","_id":"Pdc3jlyOXViOfSUa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大快朵颐中的“颐”是指嘴吗？","answer":"不是","_id":"buuhHNrQcymYGudP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大婚那天，哪里变成了红色的海洋？","answer":"地府","_id":"iqBGVn8YXrOCUiIi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.967Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大队人马过桥时，步伐应该整齐还是不整齐？","answer":"不整齐","_id":"iYoJqwyS94shbVN1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大都是北京的别称？","answer":"对","_id":"qhxwig3HZZQORgYC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大多数古琴有多少根弦？","answer":"7根","_id":"wFkCrNEmOOE6HjtI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大红袍茶产于","answer":"福建","_id":"xHZIgXa2Pm6jgemT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大话西游里，至尊宝向紫霞仙子说了哪三个字？","answer":"我爱你","_id":"zA9EDczgtRaAQ3eu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.966Z","game_type":"xy3d"},{"question":"打糕是我国哪一少数民族的风味食品？","answer":"朝鲜","_id":"0T6bGoJLjdXBhqRS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"打开信来半字无。打一中药名。","answer":"白芷","_id":"Bdipg8RhzyGTTlUJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大动脉又称为什么？","answer":"弹性动脉","_id":"abLTHDR2b9iLBgwn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"打开半个月亮，收到兜里可装，来时荷花初放，去时菊花天黄。（打一日用品）","answer":"折扇","_id":"d2JANHe5UVzaEtSK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"大城铁不如小城万丈余出自哪首诗？","answer":"潼关吏","_id":"ifDN6qng8h0euPpx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.965Z","game_type":"xy3d"},{"question":"达芬奇是哪国人？","answer":"意大利","_id":"5y8xmskp11iwDiDr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"崔判官和魏征是什么关系？","answer":"结义兄弟","_id":"TRR0lGJo02rrEBic","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"皴法是哪种画的技法？","answer":"国画","_id":"l9lBRhmFj0JqQx19","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.964Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.964Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从岩石的成因上来说，页岩属于哪一类岩石？","answer":"沉积岩","_id":"7W0rN1Bw8g5mrf6A","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蹴鞠盛行于哪个朝代？","answer":"唐","_id":"LB4Ea9DYw0tG6Lsb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蹴鞠起源于春秋战国时期的哪国？","answer":"齐国","_id":"oF5FLnD7z2pUMQFX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从岩石的成因上来说，玄武岩属于哪一类岩石？","answer":"岩浆岩","_id":"woDelXrYRzT0qaKK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.963Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从岩石的成因上来说，花岗岩属于哪一类岩石？","answer":"火成岩","_id":"3zl4CqQlHHfYlwuw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从岩石的成因上来说，石灰岩属于哪一类岩石？","answer":"沉积岩","_id":"CvmyfDus6YWEWDl1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从岩石的成因上来说，黑曜岩属于哪一类岩石？","answer":"火成岩","_id":"pJ6XDrYQabWsAEkr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从我国古代的神话传说来看，以下与月亮无关的事？","answer":"夸父","_id":"rKnnEPNEWz9e3Gbc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.962Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从我国古代的神话传说来看，以下与太阳无关的是","answer":"精卫","_id":"QLnSGejImxHkAsG5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从太阳向外的第7颗行星是什么？","answer":"天王星","_id":"TtuVZP3oizW7f22T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从事贸易活动的人叫做“商人”，这跟历史上的商代有关吗？","answer":"对","_id":"sgHoX4iKSwy8rTBR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从唐朝开始，中国的山水画开始分为南派和什么派？","answer":"北派","_id":"vGaQT4wrHMCkFucD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.961Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从前有座山，山上有坐庙，庙门前有幅对联，上联写“菩提树千年不老”，下联有可能是哪句","answer":"罗汉松四季长青","_id":"0u3Bihq0IKdfry4M","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从十六国时期到元朝，敦煌莫高窟的开凿持续了多少个朝代？","answer":"10","_id":"13LqWGS6NAT9ZVf5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从事贸易活动的人叫做“商人”，这跟历史上的商代无关吗？","answer":"错","_id":"1SqidwRgpUo7XuQh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从什么时候，我国开始酿酒？","answer":"夏朝","_id":"D0vrSLTgRcH5L1aN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从亲缘关系上讲，贾宝玉和林黛玉是什么关系？","answer":"表兄妹","_id":"TbPv00nUy4m8mh4e","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.960Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从寒武纪开始出现大量较高级动物以后至今的地史阶段地质年代的名称是什么？","answer":"显生宙","_id":"NFjg3YNuXMdB7v0Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从抹香鲸体内提炼出的香料被称为什么？","answer":"龙涎香","_id":"RnVMNv71e8W1mGWA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从理论上说，钟摆的摆动幅度会影响它的准确性吗？","answer":"不会","_id":"gRZUlW98Fjybcq12","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从墨西哥分裂，被美国吞并的州是？","answer":"德克萨斯州","_id":"ioPzedXfcNi2UMcB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.959Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从低纬流向高纬度的洋流，水温会比它所到的区域的水温高，这样的洋流叫什么？","answer":"暖流","_id":"8g55UkPxKKieaPZm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从地球上看太阳是从哪个方向下山的？","answer":"西方","_id":"F0HDXN21TYvaq1kM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从地球上看，太阳是从哪个方向升起的？","answer":"东方","_id":"oX95NZllrWzB4ueB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.958Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.958Z","game_type":"xy3d"},{"question":"刺玫花即是什么花？","answer":"玫瑰","_id":"Ngn5nKJwO2pOmiYM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.957Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.957Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从板块理论的角度说，南极和北极会地震吗？","answer":"不会","_id":"ZSJjfMt7n0xx5cng","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.957Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.957Z","game_type":"xy3d"},{"question":"此情可待成追忆的下一句是什么？","answer":"只是当时已惘然","_id":"PaD8gZ6gB2tbBHb5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.956Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.956Z","game_type":"xy3d"},{"question":"磁铁周围的磁感线是从N极出发进入S极的吗？","answer":"是","_id":"T8h5pcLDaKcK0bp5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.956Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.956Z","game_type":"xy3d"},{"question":"磁体内部磁感线从S极出发到N极吗？","answer":"是","_id":"efU4boxkA3PkO0zz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.956Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.956Z","game_type":"xy3d"},{"question":"慈母手中线，游子身上衣。下一句是什么？","answer":"临行密密缝，意恐迟迟归。","_id":"J0Z5THzFZxNUXjcu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.955Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.955Z","game_type":"xy3d"},{"question":"磁极能够孤立存在吗？","answer":"不能","_id":"yS82wLaaBpciyTH1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.955Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.955Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词语“同气”是指什么关系","answer":"兄弟","_id":"R6QIwJk5bHhdHTge","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.954Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.954Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词语“司空见惯”中的“司空”指的是","answer":"官职","_id":"jeVHq6ecWOOUa5L7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.954Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.954Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人张孝祥的词集是？","answer":"《于湖词》","_id":"6MbgNzDcHUWZ8bvu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人晏殊的词集是？","answer":"《珠玉词》","_id":"6tzFgJZUJyS8if4c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词语“芊芊”代表着什么颜色","answer":"翠绿色","_id":"UOmJ4QeH70coMSgK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人朱淑真的号是？","answer":"幽栖居士","_id":"wwzu6Cpnrk7BDe5l","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.953Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人吴文英的词集是？","answer":"《梦窗词》","_id":"MbnZBdAPQZJ1EmZV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.952Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.952Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人辛弃疾的词集是？","answer":"《稼轩长短句》","_id":"YLDOvVWT1ypvidrP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.952Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.952Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人晏几道的词集是？","answer":"《小山词》","_id":"vzLvZJ5MjxGLlxNH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.952Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.952Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人陆游的词集是？","answer":"《放翁词》","_id":"8gEEsCRLhj1mCvT9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人陆游的号是？","answer":"放翁","_id":"AUQhgpEAFGP3y4sY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人欧阳修的词集是？","answer":"《六一词》","_id":"LCUCnWG2yRtBYuww","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人秦观的词集是？","answer":"《淮海词》","_id":"p9xiHHCZ5uGEdwCR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.951Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人李清照的词集是？","answer":"《漱玉集》","_id":"3GPB23aWNBtinL3z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人姜夔的号是？","answer":"白石道人","_id":"Gwj2XIM6gfOrZpmp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人柳永的词集是？","answer":"《乐章集》","_id":"HTNWxNmbbGwsJA97","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人贺铸的号是？","answer":"庆湖遗老","_id":"JLp2u53o9guEeJLZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"词人李清照的号是？","answer":"易安居士","_id":"jzE3tAbeQqAbFRX2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.950Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纯铜和青铜相比，哪个的硬度更大？","answer":"青铜","_id":"1JG7rb9CpPT0t1gj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春心莫共花争发，一寸相思一寸灰。这句诗的作者是谁？","answer":"李商隐","_id":"6PJ6TzvTjk9hLhDe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春心莫共花争发”的下一句是什么？","answer":"一寸相思一寸灰","_id":"9irKvhHdDYSWvLgD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春种一粒粟，秋收万颗子。下一句是什么？","answer":"四海无闲田，农夫犹饿死。","_id":"nHcOC6br8GSKVv8p","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"纯净的无色透明的水晶是什么矿石的变种？","answer":"石英","_id":"qHNFQuQyIhqDUzQy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.949Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋战国时期百家学术争鸣，其中心园地“稷下学宫”位于哪个国家？","answer":"齐国","_id":"57numoufTuKUHFSH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋战国时期纵横家的鼻祖是谁？","answer":"鬼谷子","_id":"6ob2PSjrcKyLsl90","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋战国时期的“诸子百家”不包括","answer":"佛家","_id":"YfMwUlucQdWruXNQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.948Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.948Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋战国时期，诸侯之间不断爆发战争，从事军事的智谋有识之士，总结军事方面的经验教训，研究制胜的规律，这一类学者故称之为？","answer":"兵家","_id":"0RH841d0nn0nxP1g","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋战国时期，曾发生过知识分子中不同学派涌现，各流派争芳斗艳的局面，这一局面后来被称为？","answer":"百家争鸣","_id":"9g2jnw32dlQBhocW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋战国时期，卧薪尝胆的事越王谁？","answer":"勾践","_id":"YbPomDTnNApOZ1w5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋战国时期，春秋五霸中最早成为霸主的是谁？","answer":"齐桓公","_id":"nFc6xCCpLZY2kjTn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.947Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋时期吴国刺客专诸奉公子光之命要刺杀谁？","answer":"僚","_id":"EckRBzptn9kIy4Ln","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.945Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.945Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋五霸之首齐恒公叫什么名字？","answer":"姜小白","_id":"RzGn9WbcntmgAeH0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.945Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.945Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋时期的齐国和鲁国都在现在的哪个省？","answer":"山东","_id":"5m6PSi9n0tgPz7hp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋时期是属于什么朝代的一个时期？","answer":"东周","_id":"G8iMYJSzRfgUzCyk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋时期我国从什么社会向封建社会转化了？","answer":"奴隶社会","_id":"ZAYae1UpXBfn9Lef","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.944Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.944Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋时期，曾被秦穆公以五张羊皮赎身的政治家名叫？","answer":"百里奚","_id":"CG8K2wbQC0cbBEaw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋时候，诸侯称霸，“挟天子以令诸侯”，孔子在论语中称之为什么？","answer":"礼坏乐崩","_id":"xKVrFjZKCRtSamOi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.943Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.943Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋时，晋文公曾与众臣在外流亡多少年","answer":"19年","_id":"EBcRHow4lkaLHDjI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春秋第一射手养由基是哪个国家的大将","answer":"楚","_id":"rNeF5GReqc75gbIQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.942Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.942Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春来遍是桃花水，不辨仙源何处寻。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"Cf7SOFvTiISdrkVu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春联起源于？","answer":"桃符","_id":"dS2jHx9DEbi3UG05","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春眠不觉晓的下句是什么？","answer":"处处闻啼鸟","_id":"rJplEKZLTCeYGY5K","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.941Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.941Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春来遍是桃花（），不辨仙源何处寻。","answer":"水","_id":"CQY4I5e6xYu9TYLO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.940Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.940Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春节是中华民族的传统节日，北京人过年喜欢看花灯、吃糖葫芦、听京剧，你知道“京剧”的英文怎么说吗？","answer":"Beijing opera","_id":"L991mmMeaOV2akTb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.940Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.940Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春节时小朋友总喜欢要过年红包，请问这里的“红包”在英文中如何翻译？","answer":"Red packets","_id":"49AVzjmHwMJ1mgs4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.939Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.939Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春节时正月初七的人日也称为什么？","answer":"人胜节","_id":"al13sdIyolDaxBeE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.939Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.939Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春节时正月初三是女娲造羊的日子，故称为什么？","answer":"羊日","_id":"xm7Qx9mpWm5z64AI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.939Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.939Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春归何处？寂寞无行路。若有人知春去处，唤取归来同住。这句词的作者是谁？","answer":"黄庭坚","_id":"tgk5KwdMNrnGABmn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.938Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.938Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春风十里扬州路的下一句是什么？","answer":"卷上珠帘总不如","_id":"GT0IFA9WHtOMqcpq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.937Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.937Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春风拂槛露华浓的上一句是？","answer":"云想衣裳花想容","_id":"V8jKSENB1jizmtcG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.937Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.937Z","game_type":"xy3d"},{"question":"春草明年绿，王孙归不归。这句诗的作者是谁？","answer":"王维","_id":"jxHuQOxDYWyTvEaZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.936Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.936Z","game_type":"xy3d"},{"question":"创立年号同时也是中国第一个使用年号的皇帝是谁？","answer":"汉武帝","_id":"LK27z7JaaTY2IKp3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"串联电路是有几个电线组成？","answer":"1","_id":"YKo9uUo5pUu6ZGKG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吹奏横笛的正确口型应该是：","answer":"嘴角向两边","_id":"ga4MzzZFSa84h0Ya","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.935Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.935Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传统中国医学简称中医学，以中国哲学中的什么作为理论基础？","answer":"阴阳五行","_id":"o6WogluNJfJCCR5V","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传统的窗花中，小鹿代表福禄寿财喜吉中的哪个？","answer":"禄","_id":"s1EATOXJYkFMRt2r","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传统的窗花中，喜鹊代表福禄寿财喜吉中的哪个？","answer":"喜","_id":"zqfrUnnnYJiby42F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.934Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.934Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传统的窗花中，白鹤代表福禄寿财喜吉中的哪个？","answer":"寿","_id":"Tt5rzW7V7P1A8X3A","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传统的窗花中，蝙蝠代表福禄寿财喜吉中的哪个？","answer":"福","_id":"rLze1OFRTORe9dpa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.933Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.933Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中斩白蛇显帝相的枭雄是谁？","answer":"刘邦","_id":"LX2lGKWHs7YAKbyE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传送至小西天的NPC名字为？","answer":"灵山接引僧","_id":"ePH29EZA0BjoVa3B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中在月亮上砍桂树的是谁？","answer":"吴刚","_id":"kYLGuuA443A6JUZF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.932Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.932Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中愚公要移的两座山是太行和？","answer":"王屋","_id":"n6cJrfOId0yu3w5D","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中愚公要移的两座山是王屋和？","answer":"太行","_id":"xrfwMpIuMg0bHLX8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.931Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.931Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中文字是谁发明的","answer":"仓颉","_id":"muQYH7IOM6rtvA10","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.930Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.930Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中认为中国的酿酒始于杜康，杜康是哪个朝代的人","answer":"夏朝","_id":"lbqLbfGCSccIJXo8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中黄帝的元妃谁上中国第一个种桑养蚕的人？","answer":"嫘祖","_id":"sboWfvg72796BlkZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.928Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.928Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中的“画圣”是","answer":"吴道子","_id":"NaLSxVqH2jVtgNGW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中的“巫山神女”是女英吗？","answer":"不是","_id":"X50fdhqxjg6Dd33x","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.926Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.926Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中的“八大山人”有几个人","answer":"1个人","_id":"Nq6OKEE5dz4w2EAY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中大禹治水之时，经过家门多少次都没有进去？","answer":"3","_id":"gurll6Hbj7HkGkCI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.925Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.925Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中补天造人的古神是谁？","answer":"女娲","_id":"1z6rMgDj6GoMJQwT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中春节用来驱赶怪兽“年”的食物叫什么？","answer":"年糕","_id":"RhatGWHINhqlHg3B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中嫦娥是偷吃了谁的不死药飞向月宫的？","answer":"王母娘娘","_id":"SoV0EI68wcIIXdOV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.924Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.924Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中，周穆王所驾之车是由几匹马所拉？","answer":"八","_id":"xHcfz0QgPg54Dg0v","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.923Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.923Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中，英雄阿喀琉斯全身刀枪不入，只有一个地方是其弱点，这个地方是他的？","answer":"脚踵","_id":"IbhbWvvlNQlomi8P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.921Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.921Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中，中国粮食酿酒的鼻祖、被称为“酒圣”的人是？","answer":"杜康","_id":"e7ENmU5bCTYDgzXn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.921Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.921Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中，阎王身边两名长着动物面孔的勾魂使者分别叫什么？","answer":"牛头马面","_id":"fDbxvpjHRDUpGwpW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.920Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.920Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中，曼珠沙华开在哪里？","answer":"黄泉","_id":"q2lhQ3EyiHdiwbDW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.920Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.920Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说中，斑竹上斑点的形成与某位帝王的妃子有关，这位帝王是？","answer":"舜","_id":"SPEfaQkXixhtIeRj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.919Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.919Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说西王母居住在哪座山的瑶池？","answer":"昆仑山","_id":"UOpcaHH6krHH4KL1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.919Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.919Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说茶是以下哪位发现的","answer":"神农","_id":"VV0C6N0fo6PUlg9V","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"传说三过家门而不入的领袖是","answer":"大禹","_id":"tIoHGptQte6qtSGp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.918Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.918Z","game_type":"xy3d"},{"question":"楚天千里清秋，水随天去秋无际。出自辛弃疾笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"水龙吟","_id":"3YCR8fXzQlf5cX2I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"穿衣镜所体现的是平面镜成像原理吗？","answer":"是","_id":"9PK1TA8DWJje8Nge","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"穿林而过。打一中药名。","answer":"木通","_id":"D0hc1U8IRZIVeCpR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"楚国有人刻舟求剑的故事流传至今，请问“刻舟求剑”的英文翻译可以是？","answer":"Take measures without considering changes in circumstances","_id":"D89y0csXc4fj9ppn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.917Z","game_type":"xy3d"},{"question":"除了本身的名字之外又被称为“圣瓦伦丁节”的是什么节日？","answer":"情人节","_id":"91T07fbMkvpJL1vf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"楚辞体诗歌也被称为什么诗？","answer":"骚体","_id":"C5AxLKHk30svIiZZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"除“毛遂自荐”外，与毛遂此人有关的成语还有刮目相看？","answer":"错","_id":"G8KiQBzdVR1vSHb7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"除“毛遂自荐”外，与毛遂此人有关的成语还有脱颖而出？","answer":"对","_id":"aq8Cie1u7h4qAzvW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"除了慈航普渡和晶清诀，还需要什么类型的特技？","answer":"回蓝类特技","_id":"bFTv3iPgWSdQjPnC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.916Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初唐四杰是王勃、杨炯、卢照邻和","answer":"骆宾王","_id":"AVpUUpUAPpECCXMK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初夏江淮流域一带经常出现一段持续较长的阴沉多雨天气，这种天气因发生在江南梅子黄熟之时而被称为？","answer":"梅雨","_id":"TMLDyuzqM2u6v7uK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初遇时，“你”擅长做什么？","answer":"抓鬼","_id":"iP36p1ElAPfl2BQG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初唐四杰是指王勃、卢照邻、骆宾王和谁？","answer":"杨炯","_id":"kOSzFGEVmVjUzR2D","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初遇你的地点是哪？","answer":"月宫","_id":"xB9tvNi5ezsB7MPH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.915Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初唐风尘三侠是李靖，红拂女和谁？","answer":"虬髯客","_id":"SclHxj6fk4W39QmQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初胎，再覆盖一层细泥进行加工刻划加彩。兵马俑的车兵、步兵、骑兵列成各种阵势，整体风格浑厚、健壮、洗练。这些兵马俑出土的地点在","answer":"西安","_id":"cN0WP3dY9ehT6DPw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初唐四大家之首是谁？","answer":"欧阳询","_id":"h37CrbHH9pzQ2JN2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初识时的杨婉几岁？","answer":"七岁","_id":"yTVZUOf0QTU0Y8E2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.914Z","game_type":"xy3d"},{"question":"初期会盟津，乃心在____","answer":"咸阳","_id":"8lMbMypUE2GKnc1m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","game_type":"xy3d"},{"question":"出师一表真名世，后半句是什么？","answer":"千载谁堪伯仲间。","_id":"RFtMuoBFBahh7Z0K","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","game_type":"xy3d"},{"question":"出淤泥而不染，濯清涟而不妖出自？","answer":"爱莲说","_id":"W2JzIsE2BObCmUOz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","game_type":"xy3d"},{"question":"出现“财政赤字”时，是收入更多还是支出更多？","answer":"支出","_id":"leUcdYx7xsxoJUt6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.913Z","game_type":"xy3d"},{"question":"出师未捷身先死，（）使英雄泪满襟。","answer":"长","_id":"4UfDajLTPjQXBamL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仇士良一生弑杀了几个皇帝？","answer":"2","_id":"5q7wqN3ZmSoj5m3Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"出入境时，常有工作人员对你说“Your passport，please？”，意思是","answer":"请出示您的护照","_id":"WwelC1EWlgs3qXnC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"臭氧分子中有几个氧原子？","answer":"3","_id":"hBQ5SS6f8E5EfGDg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"出师未捷身先死，后半句是什么？","answer":"长使英雄泪满襟。","_id":"jcBRTmHmD83nVpjB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.912Z","game_type":"xy3d"},{"question":"抽刀断水水更流，举杯销愁愁（）愁。","answer":"更","_id":"WNcQTyXVhIO8z5rz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"抽刀断水水更流，举杯销愁愁更愁。下一句是什么？","answer":"人生在世不称意，明朝散发弄扁舟。","_id":"lUraTPg8TbdCUif1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仇虎是曹禺哪篇话剧中的人物？","answer":"原野","_id":"mAgK3fGHpV73SkPe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.911Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.911Z","game_type":"xy3d"},{"question":"抽刀断水水更流，后半句是什么？","answer":"举杯销愁愁更愁。","_id":"Y4FedisLbfWNoA6V","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.910Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.910Z","game_type":"xy3d"},{"question":"充满神秘色彩的“香格里拉”位于哪个省","answer":"云南","_id":"q7FLTFzIJ1lwxKWV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.910Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.910Z","game_type":"xy3d"},{"question":"崇祯皇帝明思宗的名字叫什么？","answer":"朱由检","_id":"tL8iCYIX1g21jKFJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.910Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.910Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赤道附近地区是什么气候？","answer":"热带雨林气候","_id":"GC33KrW7vgG0j6yv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"敕勒歌是哪个民族的民歌？","answer":"鲜卑族","_id":"lDGrNuKZYJu2hnO1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赤壁之战发生在公元多少年？","answer":"208","_id":"q9ngk3Vw3gjlqmey","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"赤道附近有雪山吗？","answer":"有","_id":"x17YlOjgza4KpXuX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.909Z","game_type":"xy3d"},{"question":"池里不见水，地上不见泥，猜一字","answer":"也","_id":"QT1e9KUCUZuBJf0q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.908Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.908Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吃苹果吃出1条虫子很恶心那么吃出几只虫子更恶心","answer":"半只","_id":"SpNbvMYtG0ZcWU4X","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.908Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.908Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吃年糕的习俗与伍子胥有关？","answer":"对","_id":"ZjsrwdEeDzDccYLC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.907Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.907Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吃年糕的习俗与屈原有关？","answer":"错","_id":"u6PPAEvp41wDWpk5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.907Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.907Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吃腻了瓜果，花千寻去寻来了什么美食？","answer":"鱼","_id":"aK3W4NF3hTp0VDZF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.906Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.906Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吃米饭时咀嚼久了会产生甜味，是因为咀嚼久会产生哪种物质？","answer":"麦芽糖","_id":"qSInQMoTneMXMDEr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.905Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.905Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吃饭时，主人询问你对饭菜的意见，如果你觉得很好吃，可以说","answer":"It is delicious!","_id":"56URwgL22ENbWd6w","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.904Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.904Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吃饺子是中国北方大部分地区过春节的传统民俗，请问“饺子”的英文翻译是什么？","answer":"Dumpling","_id":"IvLlgnxd6SAejhcD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.904Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.904Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程朱学派的创始人分别是程颐和谁？","answer":"朱熹","_id":"HSGAYqabucvZDLaJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.902Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.902Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程朱学派的创始人分别是朱熹和谁？","answer":"程颐","_id":"gJ2nBCX2GfGD9M2X","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.902Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.902Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程咬金被封为什么公？","answer":"卢国公","_id":"4JU3kLSwvOzZZYpS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.901Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.901Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程咬金的原名是？","answer":"程知节","_id":"63R1lERx1AAjh1N9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.901Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.901Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程咬金被封为？","answer":"卢公","_id":"LlLIgjAlJ0RvanUU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.900Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.900Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程处默多大？","answer":"二十","_id":"TVftkdTvcNZ9mPlT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.900Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.900Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程处默死于什么？","answer":"暗器溅射","_id":"bEG7R3MM10OwDo5s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.900Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.900Z","game_type":"xy3d"},{"question":"城中相识尽繁华，后半句是什么？","answer":"日夜经过赵李家。","_id":"E3Bjvpq2g9uyP8Bi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.899Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.899Z","game_type":"xy3d"},{"question":"城中相识尽繁华，日夜经过赵李家。下一句是什么？","answer":"谁怜越女颜如玉，贫贱江头自浣纱。。","_id":"WyHz6h135apv2Ctt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.899Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.899Z","game_type":"xy3d"},{"question":"程处默常在何处练剑？","answer":"蓬莱","_id":"uugkRePdGyj21QPW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.899Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.899Z","game_type":"xy3d"},{"question":"承德避暑山庄始在清朝哪个皇帝期间起建？","answer":"康熙","_id":"9Wz28Co352GF4zdD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"城中相识（）繁华，日夜经过赵李家。","answer":"尽","_id":"9zmBFzM5qNDEgnAA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"诚知此恨人人有，贫贱夫妻百事哀。这句诗的作者是谁？","answer":"元稹","_id":"O2PqS85NmC1t1Rt0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"承德避暑山庄是中国著名的皇家园林，它是哪位皇帝在位时开始修建的：","answer":"康熙","_id":"R4hQDnEx8RNwqUgu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语中“惊弓之鸟”的“鸟”应是一只鹰？","answer":"错","_id":"uR6knJEixNxsC8jD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.898Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语昙花一现原本出自佛经？","answer":"对","_id":"AlvgGRG9nsCFzOUB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语中“惊弓之鸟”的“鸟”应是一只雁？","answer":"对","_id":"DviMOHH9lWgPuo8i","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语昙花一现原本出自诗经？","answer":"错","_id":"hhllH0YKmxdLcI8O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.897Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.897Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语”弹冠相庆“指官场中一人当了官或升了官，同伙就会想庆贺将有官可做。这里的”冠“是指？","answer":"帽子","_id":"TffnlKqO6D75gHOr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语典故“泾渭分明”和棋文化有关？","answer":"错","_id":"bTPSJ4pCzOmplULc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“咫尺天涯”中“咫”、“尺”都是古代计量单位，其中“咫”比“尺”更长？","answer":"错","_id":"tcXZjBtnYWakdxcV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语典故“专心致志”和棋文化有关？","answer":"对","_id":"zyQiL4DxSyxSGaAw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.896Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一衣带水”中的“水”原指长江？","answer":"对","_id":"03ptBf2cfEfVdNmn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一衣带水”是形容相隔甚远？","answer":"错","_id":"KbL40CsGK4Cs0MjO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“咫尺天涯”中“咫”、“尺”都是古代计量单位，其中“尺”比“咫”更长？","answer":"对","_id":"lr5oGzhfRByMpVY2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一衣带水”中的“水”原指黄河？","answer":"错","_id":"ze9u1UaM33UMRh5U","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.895Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一日三秋”是形容思念心切？","answer":"对","_id":"KFgwcMadJiVtpRXR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.894Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.894Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一衣带水”是形容相隔甚近？","answer":"对","_id":"L8Y4GV1S7thVgO7P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.894Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.894Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一曝十寒”是形容没有恒心？","answer":"对","_id":"vz090HerxvZIhTQJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一日三秋”是形容时间飞逝？","answer":"错","_id":"yvzH1zzkMvIjJ9xm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.893Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.893Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“一曝十寒”是形容很有毅力？","answer":"错","_id":"MQ8fPIpepmevKk17","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“夜郎自大”中，“夜郎”是指一名在夜晚出现的男子吗？","answer":"不是","_id":"xOlXCuddiaDP0C2z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.892Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.892Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“乌合之众”中的“乌”指的是什么动物","answer":"乌鸦","_id":"nl7tsiMR84ryJpqY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.891Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.891Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“悬梁刺股“中的“刺股”，出自战国时期著名纵横家谁的行为？","answer":"苏秦","_id":"vJbjksmN06toftoY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.891Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.891Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“文不加点”是形容写作技巧纯熟，文思敏捷？","answer":"对","_id":"Ck1jgCSaP0gQn4Fx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.890Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.890Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“闻鸡起舞”出自哪位古代将领的故事？","answer":"祖逖","_id":"q0Yd31jeuW8o5ZbM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.890Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.890Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“文不加点”是形容文笔简洁，没有废话？","answer":"错","_id":"S0C7Sf0oqNwBBu4q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.889Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.889Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“望梅止渴”和曹操有关？","answer":"对","_id":"rtp7A2qA1bLH9E78","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.889Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.889Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“脱颖而出”中，“颖”的原意是指麦芒还是锥尖？","answer":"锥尖","_id":"PJUdRRAq0j6XbR3c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.888Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.888Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“退避三舍”是说军队退让了三十里地？","answer":"错","_id":"dszO21L1EtLq9NTN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.888Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.888Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“退避三舍”是说军队退让了九十里地？","answer":"对","_id":"eO6cMdFLxvfTzOTo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.887Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.887Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“探骊得珠”原指冒险得到很大好处，后比喻文章含义深刻，措辞扼要。这里的“骊”是指？","answer":"龙","_id":"AzTC9dMDglf2jgnt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.886Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.886Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“司空见惯”中的司空是指？","answer":"一种官职","_id":"T7R136FTHkmAaL7I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.885Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.885Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“趋之若鹜”中的鹜是野鸭？","answer":"对","_id":"bfoe77EHbfTFa6Y1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.885Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.885Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“趋之若鹜”中的“鹜”是指哪一种动物？","answer":"野鸭","_id":"1E1U3FKugagk7UX2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“趋之若鹜”中的鹜是老鹰？","answer":"错","_id":"v0s5RLiwVKFu7hpK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.884Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.884Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“秦失其鹿”中的“鹿”指的是皇帝之位吗？","answer":"是","_id":"KlQU3t2Rs1uMiWMj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“请君入瓮”，“请”的是来俊臣？","answer":"错","_id":"UVNwXh9t7ZnAcvKt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“请君入瓮”，“请”的是周兴？","answer":"对","_id":"fyFZV60GsxNzHghG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.883Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.883Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“前事不忘”的后半句是","answer":"后事之师","_id":"po46HV8NayWobFDH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.881Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.881Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“举案齐眉”描述的是什么关系","answer":"夫妻","_id":"1H2aKZQoCx6Ooy4d","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“机不可失”出自张九龄之笔，它的下句是时不再来？","answer":"对","_id":"QyP0sxMDS2g9MaYV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“鸡鸣狗盗”与战国四君子哪位有所关联","answer":"孟尝君","_id":"tjNtnhTU7cA2nH9n","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.880Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.880Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“画饼充饥”和曹操有关？","answer":"错","_id":"KULkoR8LN3pdmOHH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“勾心斗角”原本形容官场险恶？","answer":"错","_id":"V1Rsstf3sKEqtwlj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“机不可失”出自张九龄之笔，它的下句是失不再来？","answer":"错","_id":"iks80Kos5zYPeuIp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“勾心斗角”原本形容建筑精巧？","answer":"对","_id":"jDbSWv1m9UVp6rUc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.879Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“打草惊蛇”的典故与下列哪一项有关？","answer":"贪赃枉法，做贼心虚。","_id":"SeS6K8UsFd0DZ9Cu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“唇亡齿寒”最早出自哪部古籍？","answer":"《左传》","_id":"cvjo85ssL1jm3uDz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“大腹便便”的典故与下列那一项有关？","answer":"博学多才，不拘小节。","_id":"mTi45bLXQKIENIVT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.878Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.878Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“程门立雪”出自哪几个古人的典故？","answer":"杨时、程颐、游酢","_id":"1LIxCaEzPJ0wyFpX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“出尔反尔”最初的意思是什么？","answer":"出于你的是怎样的态度，返回来对待你的也一定是同样的态度。","_id":"L3o0DWfR8xWwlwm2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“程门立雪”的典故与下列那一项有关？","answer":"学无止境，虚心求教。","_id":"tpoKP3SqFr5jkqm9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.877Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.877Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“趁热打铁”的正确翻译是以下哪个？","answer":"seize the right moment to do something","_id":"9QTRN5uyHCjcDpQz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.876Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.876Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“才高八斗”的典故指的是曹操的哪个儿子？","answer":"曹植","_id":"UPncIwkWHM3KPen0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.876Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.876Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“不教而诛”最早出自哪部古籍？","answer":"《论语》","_id":"BzUMmvbc41Rb2O40","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.875Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.875Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“才高八斗”比喻人既有才华，语出南朝谢灵运。他认为天下才有一石，他得一斗，天下共分一斗，何人独占八斗？","answer":"曹植","_id":"kM2t2Os6bSezbv2A","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.875Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.875Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“不可救药”出自《诗经》的哪个部分？","answer":"大雅","_id":"kw4xu7Lj87kpDPan","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.875Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.875Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“并日而食”是形容生活穷困？","answer":"对","_id":"2rigqcGfIFL029DX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.874Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.874Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“不寒而栗”最早出自哪部古籍？","answer":"《史记》","_id":"tkytCO0OHeXRNeIt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.874Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.874Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“并日而食”是形容衣食无忧？","answer":"错","_id":"yhswX7QLgdHv8Bmn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.874Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.874Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“白驹过隙”比喻时光飞逝？","answer":"对","_id":"LR5RaVBmVvZQx4mL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.873Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.873Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“白驹过隙”比喻速度飞快？","answer":"错","_id":"oL7jPkgeaMnOGAtr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.873Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.873Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成年人身上共有多少块骨骼？","answer":"206","_id":"8crb8WJSPNpKiZjD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.872Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.872Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成语“（）丁解牛”括号中应该填入什么字？","answer":"庖","_id":"x3D7i8sLuFhLwr2I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.872Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.872Z","game_type":"xy3d"},{"question":"称赞曹植的“才高八斗”是出自谁之口","answer":"谢灵运","_id":"0lgV8HR5B9qGpTUX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.871Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.871Z","game_type":"xy3d"},{"question":"成都武侯祠是为了纪念谁而修建的","answer":"诸葛亮","_id":"EZAIK39O7e9P0vaN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.871Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.871Z","game_type":"xy3d"},{"question":"称赞《史记》是“史家之绝唱，无韵之《离骚》”的作家是？","answer":"鲁迅","_id":"gV8sOUBhkE3gUSyP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.870Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.870Z","game_type":"xy3d"},{"question":"称呼别人的表字，合适的情况是？","answer":"平辈之间的昵称","_id":"O93vcnYgRY5vKt0t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.869Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.869Z","game_type":"xy3d"},{"question":"称为两榜出身的是","answer":"进士","_id":"VSeaspm0q5BfQyg5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.869Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.869Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陈子昂字什么？","answer":"伯玉","_id":"90yccHGYD1oxCW7j","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.868Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.868Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陈桥兵变发生在哪一年？","answer":"960","_id":"FDbAvr3DqmIJq4Lx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.868Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.868Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陈白露是曹禺哪篇话剧中的人物？","answer":"日出","_id":"kz4tT4whqeAcWSrN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.868Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.868Z","game_type":"xy3d"},{"question":"潮汐主要是由什么引力而形成的？","answer":"月亮","_id":"1iXya29KpBjgxv7n","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。这句诗是谁人所做？","answer":"刘禹锡","_id":"NHHbiV1zRR7S86TD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沉船中没有的怪物是","answer":"大海龟","_id":"arObqoZdKJQfKQq8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","game_type":"xy3d"},{"question":"辰部星座的小怪特点是什么？","answer":"被封印会消耗气血解除","_id":"cePF98e2BCPIN5sp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.867Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朝为越溪女，（）作吴宫妃。","answer":"暮","_id":"7EVkvKs09zukHKgf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。这句诗的作者是谁？","answer":"李白","_id":"UD18g3SYQpSumbxB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朝辞白帝彩云间，后半句是什么？","answer":"千里江陵一日还。","_id":"cB7N6L80ednrc9FZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"潮汐产生的主要原因是月亮引力还是太阳引力？","answer":"月亮","_id":"wEWcbkblkzvUeblZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。","answer":"两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。","_id":"xIS54fsEbG0lLi9Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.866Z","game_type":"xy3d"},{"question":"抄写系统不会获得以下哪种翰墨","answer":"拓本","_id":"3dDeSfU3NXBOcwnS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唱念做打是中国戏曲表演的四种艺术手段，也是戏曲表演的四项基本功，其中“做”指的是舞蹈动作？","answer":"对","_id":"TmIQ0eEsmCQeZlP7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唱念做打是中国戏曲表演的四种艺术手段，也是戏曲表演的四项基本功，其中“做”指的是面部表情？","answer":"错","_id":"ZKvcrYm5H5i9oJfr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","game_type":"xy3d"},{"question":"超出了人耳听觉上限的声波称为什么？","answer":"超声波","_id":"nG6AdAq0uyJ22w8E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.865Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嫦娥应悔偷灵药，后半句是什么？","answer":"碧海青天夜夜心。","_id":"K0kUuThuA0CEwyj6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","game_type":"xy3d"},{"question":"场景“须弥东界”的入口在哪里？","answer":"丝绸之路","_id":"Ttq2deosKJXGGfwn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","game_type":"xy3d"},{"question":"场景音乐作者推荐的地方是哪里？","answer":"大雁塔三层","_id":"UNnnj7joRhOSQtVJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心。这句诗的作者是谁？","answer":"李商隐","_id":"trL6ZqiNAisrYoD5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.864Z","game_type":"xy3d"},{"question":"常听说“三个臭皮匠顶个诸葛亮”，请问这句谚语在英语中对应的语句是下列哪一项？","answer":"Two heads are better than one","_id":"HuRaAxALnIdkoD9t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"嫦娥应悔偷灵药，碧海青天（）心。","answer":"夜夜","_id":"KiOyv5DzNCcGYuLZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"常常有人洗完水果后，再用毛巾擦干水果食用，这是一种错误的做法因为","answer":"毛巾带有很多病菌","_id":"as52qK3FyRncmms3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"肠总最爱什么？","answer":"爱吃","_id":"qy44DZPxQymIyVZj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.863Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茶叶依发酵程度不同分为绿茶、乌龙茶和","answer":"红茶","_id":"CBJIEKzSvyEpgiTu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"柴油机中有火花塞吗？","answer":"没有","_id":"RCsSeuqSrZIghenO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"茶鲜叶捣碎制作成饼茶出现在哪个朝代？","answer":"东汉","_id":"X2Cw7ZKy7krhUyR0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"查尔斯?狄更斯是英国十九世纪伟大的什么主义作家？","answer":"批判现实","_id":"nbaxP5AsPYCRpc9Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"柴达木盆地的什么地貌世界闻名？","answer":"雅丹地貌","_id":"xDKL3U08KMj70Mkc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.862Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾任工部员外郎，被后世称为“杜工部”的唐代著名诗人是谁？","answer":"杜甫","_id":"Hb4B3XMd0Pr6uKmg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾试图刺杀秦始皇的荆轲，是从哪个国家出使而来","answer":"燕","_id":"bz9i3CjtZSPErBO4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾经东征高丽的隋炀帝名叫：","answer":"杨广","_id":"hUPNVDiJYJ6gf5ls","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾在小雷音寺与黄眉老祖联手困住齐天大圣的是谁？","answer":"金饶僧","_id":"lhVuEMvQdjUGmWzY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"插艾蒿不是端午节的习俗？","answer":"错","_id":"xJctmc4uXYqFCA69","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.861Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾经沧海难为水，除却巫山不是云。下一句是什么？","answer":"取次花丛懒回顾，半缘修道半缘君。","_id":"A3V6LP9yx5DPOMK2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾获国家领导人夸奖以火宫殿为代表的臭豆腐场地是哪","answer":"长沙","_id":"SLHkDPi3q3gWNcbV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾经沧海难为水，后半句是什么？","answer":"除却巫山不是云。","_id":"jYoXApToFEKPvl5P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾被蜀相诸葛亮曾赞为“沃野千里，天府之土”的盆地是什么？","answer":"四川盆地","_id":"xueftSE5zywiNhwr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.860Z","game_type":"xy3d"},{"question":"草书、行书、楷书、隶书四种字体当中楷书是其余三种的起源？","answer":"错","_id":"CbaU5hBaQQ4qcab3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾被称为“药王”的唐代医学家是谁？","answer":"孙思邈","_id":"DPooRMTcxYCq3E06","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾被古人称为“长腰黄果”的是什么水果？","answer":"香蕉","_id":"XLE5x1bw4V6ur4GL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"草书、行书、楷书、隶书四种字体当中隶书是其余三种的起源？","answer":"对","_id":"f4WwAQjRS0Gw8wTT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曾被陆游形容为“举之若无，裁以为衣，真若烟雾”的丝织物是罗绸缎纱的哪一种？","answer":"纱","_id":"kBHJGDJ4wODHdQ8z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.859Z","game_type":"xy3d"},{"question":"草木有本心，何求美人（）？","answer":"折","_id":"6H9NFurnj4tWrCVg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.858Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.858Z","game_type":"xy3d"},{"question":"草履虫有几个细胞组成？","answer":"1","_id":"70IQ89zWPyBSbPRa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.858Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.858Z","game_type":"xy3d"},{"question":"草履虫是什么动物？","answer":"单细胞动物","_id":"osVIxHqRg7pA1YBm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.858Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.858Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹植是曹操的第几个儿子？","answer":"3","_id":"Tvl6Y2BlA1iqnOth","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.857Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.857Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹魏实际领袖司马昭在公元多少年决定向蜀汉发动战争？","answer":"263","_id":"ypKlQgmiBkBfXXet","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.857Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.857Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹植字什么？","answer":"子建","_id":"zaZqvEE6Er4LvQe5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.857Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.857Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹丕是曹操的大儿子吗？","answer":"不是","_id":"CeHaTsHN290oTFm8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.856Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.856Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹丕谥号什么？","answer":"文皇帝","_id":"NULn85U4yN861dd4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.856Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.856Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹操写这首《短歌行》实际上是为了表达一种追求爱情的心情？","answer":"错","_id":"2J6iap0qFGQo2HKo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.855Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.855Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹操有一子被称为“黄须儿”，他叫什么名字？","answer":"曹彰","_id":"vju3pMNudZHME68c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.855Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.855Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹操在世时做过皇帝，这句话是对还是错？","answer":"错","_id":"wE1pUNtrFo40UN15","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.855Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.855Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹操挟天子以令诸侯，挟持的是哪位皇帝","answer":"汉献帝","_id":"CsiWi5uCpeT7lKcr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.854Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.854Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹操写这首《短歌行》实际上是为了表达一种渴求人才的心情？","answer":"对","_id":"irqwJxCZ8NbBHBqb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.854Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.854Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹操的字是","answer":"孟德","_id":"KT8kyqsaogUL37JV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.853Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.853Z","game_type":"xy3d"},{"question":"曹操曾用“望梅止渴”来鼓舞军队士气，请问“望梅止渴”用英文应该如何翻译？","answer":"console oneself with false hopes","_id":"RM3U601nQ0QmKHwq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.853Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.853Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沧海笑/滔滔两岸潮/浮沉随浪记今朝/苍天笑/纷纷世上潮/谁负谁胜出天知晓","answer":"沧海一声笑","_id":"B4dYV6yQxk3ZERVf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沧浪之水清兮，可以濯吾缨。这句诗出自哪首诗？","answer":"《渔父》","_id":"OEjeqzzFuv2jVXdS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苍蝇飞落在某处就会搓脚，这时它们是在清洁吗？","answer":"不是","_id":"tsjeXvhtogx1utmF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"沧浪之水清兮，可以濯吾缨；沧浪之水浊兮，可以濯吾足出自屈原写的哪首词？","answer":"渔父","_id":"ygo5dFzdwuK5jSkT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.852Z","game_type":"xy3d"},{"question":"仓廪实而知礼节，衣食足而知荣辱出自哪里？","answer":"史记","_id":"1RW9v2V5OzzBsjOs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苍穹在塔顶等谁来赴约？","answer":"敖泓","_id":"LKNbKcDYTYcNFvgr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"苍穹在哪个地方向绯凉求婚？","answer":"蓬莱仙岛","_id":"WAn52NDaigkJZKRv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"餐厅服务员对你说“How do you want your steak？”，意思是","answer":"您的牛排要几分熟？","_id":"vnhP5CxbIdaifCDu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.851Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蔡文姬的“文姬”是字还是名？","answer":"字","_id":"HOQf22oHXUQVeePn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"参加清除帮派强盗活动可以获得什么奖励？","answer":"经验、金钱和帮派贡献","_id":"MrnaEGBopSg10NAf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"参与了特洛伊战争，被称为“希腊第一勇士”的英雄是谁？","answer":"阿喀琉斯","_id":"Q156eZ5Ecm3G4W1V","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"参加小龟赛跑的乌龟有多少只？","answer":"3只","_id":"Tb2JtWC50YPFfW3I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.850Z","game_type":"xy3d"},{"question":"菜单里没有什么菜？","answer":"长寿面","_id":"8RQ8mrH4d97LGWAQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"采菊东篱下，悠然见南山。这句诗是谁人所做？","answer":"陶渊明","_id":"PMi0o7MythmiIZP5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"部位相反，猜一字","answer":"陪","_id":"eAxIxCEchBzfX7Cj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"采采卷耳，不盈顷筐。出自《诗经》哪一首？","answer":"《国风?周南?卷耳》","_id":"yIyhNNI6CUm2yD77","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.849Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不知何处吹芦管，一夜征人（）望乡。","answer":"尽","_id":"5L6VNGnJCYpZUF6P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不知明镜里，后半句是什么？","answer":"何处得秋霜。","_id":"CwIH6siuhxRht7mA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不知明镜里，何处（）秋霜。","answer":"得","_id":"pCcDlB98E6bCcXy4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"步枪的射程和冲锋枪的射程相比，哪个远？","answer":"步枪","_id":"ufzCZnL4cXLNmFVv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.848Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不要问我从哪里来/我的故乡在远方/为什么流浪/流浪远方/流浪","answer":"橄榄树","_id":"1bIPrYxirAn9rnet","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不锈钢的主要成分是什么金属？","answer":"铁","_id":"U5T8oNOluqsLQAnz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不应有恨，何事长向别时（）。","answer":"圆","_id":"UfHcclWSG2n9Ujm1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.847Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.847Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于中国四大名园的是","answer":"圆明园","_id":"GO1m0XFZ8ndZQS8L","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.846Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.846Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于中国四大佛山的是？","answer":"武当山","_id":"k6C972VVkTt9VAtW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.846Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.846Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于六味地黄丸组成成分的是","answer":"人参","_id":"05bgR8YYuQGJEj2D","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于属于四大名园的是","answer":"圆明园","_id":"cWZ34psTbnLX0Qju","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于十全大补丸成分的是","answer":"枸杞","_id":"gnB6gRQAFTeEdFI0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于五岳之一的是","answer":"庐山","_id":"vzZzHEDDOb7Oe7Rr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于三界四大奇药的是？","answer":"仙狐涎","_id":"wwHVA0az30QfJONh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.845Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于二十四史的史书是：","answer":"史通","_id":"L03K5dMLPeiqRsKD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属于“明四家”的画家是","answer":"阎立本","_id":"Z2L1mbkKvYfBBNPx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不是点心不是糖，软软凉凉肚里藏，不能吃来不能喝，每天也要尝一尝（打一日常用品）","answer":"牙膏","_id":"gFAmMsi4P7o1h4QK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不属大乘佛法中四大菩萨的是","answer":"弥勒菩萨","_id":"mfT0xAT4FKCsrkZp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.844Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不敢高声语，后半句是什么？","answer":"恐惊天上人。","_id":"CMo9or2sCKq2x3Zc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不待蓍龟的含义是？","answer":"事情无疑难，很清楚","_id":"YikfxZMJq9jwGmZa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不敢高声（），恐惊天上人。","answer":"语","_id":"hmKRYiEJUXteg0xe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不能习得打造、裁缝等生活技巧的是？","answer":"门派师父","_id":"s7s5O0fJBXRCyV3S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不是《卜算子》的别名的是","answer":"声声慢","_id":"w8NgDDqWXKEsZ0IJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.843Z","game_type":"xy3d"},{"question":"不包括队长在内，每支队伍最多有几名队员","answer":"4名","_id":"3XkIzMYqNaU2Hx6s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"帛画大约兴起于我国什么时期？","answer":"战国","_id":"5gnf9VMVEWGJt8Lx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"补充哪种维生素利于儿童骨骼成长？","answer":"维生素D","_id":"I5mnu5molRPiv3n5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"帛画在我国什么时期发展到高峰？","answer":"西汉","_id":"VNugXhFXorfO485w","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.842Z","game_type":"xy3d"},{"question":"病毒由蛋白质和什么构成？","answer":"核酸","_id":"56QVr8vLDNIYPh6f","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.841Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.841Z","game_type":"xy3d"},{"question":"波罗的海在哪个洲？","answer":"欧洲","_id":"VQf8IVg295EE6kgF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.841Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.841Z","game_type":"xy3d"},{"question":"波兰天文学家哥白尼1543年出版了什么著作，提出了著名的日心论？","answer":"天体运行论","_id":"g9zUxL0tzy8PR6N3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.841Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.841Z","game_type":"xy3d"},{"question":"并联电路中各支路的功率之比等于各支路电阻的什么？","answer":"反比","_id":"1Faf0AkHsLtpRutw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"并联电路中各电阻的电压与总电压相同还是不相同？","answer":"相同","_id":"2zMbZ4L5sCNtgh5m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"并联电路增加用电器相当于增加电阻的什么？","answer":"横截面积","_id":"5Zg5X9Fyzsl6u3aK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"并联电路中各支路的电压都相等，并且等于哪里的电压？","answer":"电源","_id":"LUl5JHro9Na49muU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.840Z","game_type":"xy3d"},{"question":"并称当今世界三大无酒精饮料的是茶、可可和？","answer":"咖啡","_id":"8BTrjpEH4UgRFdte","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.839Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.839Z","game_type":"xy3d"},{"question":"兵马俑是哪个皇帝的陪葬坑？","answer":"秦始皇","_id":"WWKeu0wkOEcyV04s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.839Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.839Z","game_type":"xy3d"},{"question":"并称当今世界三大无酒精饮料的是咖啡、可可和？","answer":"茶","_id":"l65cUV0pxg4xANSt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.839Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.839Z","game_type":"xy3d"},{"question":"兵马俑被誉为世界第几大奇迹？","answer":"8","_id":"LlLkWDcE4CWwKSWE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.838Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.838Z","game_type":"xy3d"},{"question":"兵马俑多用陶冶烧制的方法制成，先用陶模作出初胎，再覆盖一层细泥进行加工刻划加彩。兵马俑的车兵、步兵、骑兵列成各种阵势，整体风格浑厚、健壮、洗练。这些兵马俑出土的地点在","answer":"西安","_id":"hPtvDaS8w50qARPK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.838Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.838Z","game_type":"xy3d"},{"question":"别有幽愁暗恨生的下一句是什么？","answer":"此时无声胜有声","_id":"8wELXU0BnlCebcba","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.837Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.837Z","game_type":"xy3d"},{"question":"冰球起源于哪个国家？","answer":"加拿大","_id":"TJoRJG6RMQgK12rj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.837Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.837Z","game_type":"xy3d"},{"question":"别人向你问路，你最怕听到哪一句？","answer":"这里是地球吗","_id":"hG7B28PfAOfwa0G4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.836Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.836Z","game_type":"xy3d"},{"question":"别有幽愁（）恨生，此时无声胜有声。","answer":"暗","_id":"xUR6Y3LQ0wwhrYvI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.836Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.836Z","game_type":"xy3d"},{"question":"表示“好厉害哦”的聊天表情是？","answer":"#84","_id":"Abj9gBIyDA9Hwv2T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.835Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.835Z","game_type":"xy3d"},{"question":"镖银一共分为几级？","answer":"5","_id":"CU3ZWpF9MBowd8R5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.835Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.835Z","game_type":"xy3d"},{"question":"表示“哇哈哈~”的聊天表情是？","answer":"#47","_id":"x8GmahTGcLoVIfVI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.835Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.835Z","game_type":"xy3d"},{"question":"标准钢琴有多少个键？","answer":"88","_id":"P3SgtiE8GVefKqrX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.834Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.834Z","game_type":"xy3d"},{"question":"标准钢琴有88个键，其中有多少个白键？","answer":"52","_id":"dwzXsCJMiBUxG98A","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.834Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.834Z","game_type":"xy3d"},{"question":"标准钢琴有88个键，其中有多少个黑键？","answer":"36","_id":"nQLz11B2iX45DY0h","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.834Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.834Z","game_type":"xy3d"},{"question":"扁鹊提出诊断病人的四个步骤是什么？","answer":"望、闻、问、切","_id":"KWi3D1PKB1oTRcL9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"标准大气压最先由意大利科学家谁测出？","answer":"托里拆利","_id":"SaYdJnTV4J9cncw2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汴水流，泗水流，流到瓜洲古渡头，后半句是什么？","answer":"吴山点点愁。","_id":"jReaMym57GrNOyo0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.833Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.833Z","game_type":"xy3d"},{"question":"编钟最早什么时候出现？","answer":"西周","_id":"51f8oScESkD1kVkn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"扁鹊的本名是？","answer":"秦越人","_id":"DQtauhkVpoOrTC72","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鞭炮和爆竹相比，谁的历史更悠久？","answer":"爆竹","_id":"OW66AnYcjNjFgiIF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"蝙蝠是哺乳动物吗？","answer":"是","_id":"sd1MmmtYoMt3vZ5F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.832Z","game_type":"xy3d"},{"question":"编钟是一种","answer":"打击乐器","_id":"K8K2IJXwo8hx03du","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"编钟由什么金属铸成？","answer":"青铜","_id":"uLmA5pxc89KehGuK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.831Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.831Z","game_type":"xy3d"},{"question":"避免遇敌的“摄妖香”在哪可以买到？","answer":"杂货店","_id":"26WGm2LV1maaAP2z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"避雷针是由谁发明的？","answer":"富兰克林","_id":"9lG3saFd0VXpNEQF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"编钟是我国古代的一种打击乐器，用什么制成？","answer":"青铜","_id":"MSGGwntzZ5XJnKWj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.830Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.830Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陛下是古时对君王的尊称，其中“陛”的意思是宫殿的台阶？","answer":"对","_id":"5guOJMgCLhmbr39W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"陛下是古时对君王的尊称，其中“陛”的意思是天的别称？","answer":"错","_id":"OlYi2KdJqG4sYUBN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.829Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.829Z","game_type":"xy3d"},{"question":"本图为《百骏图》的局部，窥一斑而知全豹，其他骏马放牧游息的姿态仿佛也在眼前，这幅图的作者是","answer":"郎世宁","_id":"Kfug3p8fSnPbcDAn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毕升的活字印刷术中所使用的活字是木活字吗？","answer":"不是","_id":"rQ7PZA22YJP4xrih","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"本图为中国十大传世名画之一，但是命运多舛，曾被烧成两截辗转流落各地，他的名字是","answer":"富春山居图","_id":"updlLRyvKAf3Rj6F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"毕达哥拉斯定理又叫什么？","answer":"勾股定理","_id":"vPwEKyIcE3BNJ2dG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.828Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被尊为华夏文明的山脉是什么？","answer":"秦岭","_id":"EikOCMsg4kNO5xKe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.827Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.827Z","game_type":"xy3d"},{"question":"本是古老一游禽，零下百度能安家，唯它南极能生存，遇人相迎不害怕。（打一动物）","answer":"企鹅","_id":"I3dCkiDED9Y0Upfe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.827Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.827Z","game_type":"xy3d"},{"question":"本生故事是佛教艺术主题之一，讲的是在无数轮回之前世，坚持舍身救世、精进求法的故事。以下故事中属于此类的是","answer":"九色鹿舍己救人","_id":"RH5FT9Xv3ZePd9FS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.827Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.827Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“战国七雄”的七个诸侯国分别是齐国、楚国、燕国、韩国、赵国、魏国和什么？","answer":"秦国","_id":"FJVirTfOfIGUuaIT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.826Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.826Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“中国航天之父”的伟大科学家是谁？","answer":"钱学森","_id":"YeW3xVXkLcrYy7LR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.826Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.826Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“中国园林之母”的园林是苏州的什么？","answer":"拙政园","_id":"darMsPIpGCQhj7ph","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.826Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.826Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“药王”的是","answer":"孙思邈","_id":"Dg4SQDWm7xR9muPl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.825Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.825Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“音乐神童”的是德国哪位著名音乐家？","answer":"莫扎特","_id":"KfvosCKIrqnoOO5X","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.825Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.825Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“英国戏剧之父”的著名剧作家是谁？","answer":"莎士比亚","_id":"hJxQdFdchIKBgwyT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.825Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.825Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“小提琴王子”的意大利音乐家是谁？","answer":"帕格尼尼","_id":"8vfCoC4G7AOdqJ02","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.824Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.824Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“西方音乐之父”的音乐家巴赫是哪国人？","answer":"德国","_id":"WAc6mAwhcr6zNO8X","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.824Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.824Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“西方音乐之父”的音乐家是谁？","answer":"巴赫","_id":"nmK71dI3XQ37EV18","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.824Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.824Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“沃野千里，天府之土”的四川盆地号称什么？","answer":"天府之国","_id":"dPp1FtaCUx2dRkdm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.823Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.823Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“万园之园”的是圆明园？","answer":"对","_id":"rNIBfDQIllZsLNjq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.823Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.823Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“万国之园”的是颐和园？","answer":"错","_id":"0GGHwgr99Xv5pzaf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.822Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.822Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“万园之园”的是颐和园？","answer":"错","_id":"DoyG8ayShjl6icKp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.822Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.822Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“天下第三行书”的《寒食帖》是谁的作品？","answer":"苏轼","_id":"OXcdawn735G2JH5R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.821Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.821Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“天下第一行书”的是王羲之的哪部作品？","answer":"兰亭集序","_id":"tD7eQh32aAaDGHip","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.821Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.821Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“天下第二行书”的《祭侄季明文稿》是哪位书法家的作品？","answer":"颜真卿","_id":"okzdoINu0qWRSUUi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.820Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.820Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“书圣”的是哪位书法名家","answer":"王羲之","_id":"11Uvm8Di84DnZiEA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.819Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.819Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“玫瑰之国”的是哪个国家？","answer":"保加利亚","_id":"lNAE4DweU6Ky2qNj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.819Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.819Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“岭南四大名果”的是荔枝、香蕉、木瓜和？","answer":"菠萝","_id":"3buUcMjmH6JPFb8j","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.818Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.818Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“岭南四大名果”的是荔枝、香蕉、菠萝和？","answer":"木瓜","_id":"ZQZewOCKH3l8kILJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.818Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.818Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“岭南四大名果”的是荔枝、菠萝、木瓜和？","answer":"香蕉","_id":"H6wwDiydfi6GZsGj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“岭南四大名果”的是菠萝、香蕉、木瓜和？","answer":"荔枝","_id":"K1BEpdJmaGNKkuLT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“画圣”是唐朝的哪位画家","answer":"吴道子","_id":"Pqkh9rAAQDpwHpEz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.817Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.817Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“歌曲之王”的奥地利作曲家是谁？","answer":"舒伯特","_id":"9pCTZJxmiitJ6nga","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“法兰西思想之王”、“法兰西最优秀的诗人”、“欧洲的良心”的法国文学家是谁","answer":"伏尔泰","_id":"Bqj1l5dIWghFxhzD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“钢琴诗人“的波兰音乐家是谁？","answer":"肖邦","_id":"MTx7oWazvJb7HE1Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“钢琴之王”的匈牙利音乐家是谁？","answer":"李斯特","_id":"T3VgiMduqogiJfgu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.816Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“二十世纪最伟大的英语文学著作”的是哪部作品？","answer":"尤利西斯","_id":"B5TINbC8rIaRJRUy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“30年代的文学洛神”的民国四大才女之一的女作家是谁？","answer":"萧红","_id":"Dom92XKRWlecKReX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被人民成为“民族魂“的中国文学家是谁？","answer":"鲁迅","_id":"ZnWUxoO8052ThIHS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被誉为“茶仙、茶圣”等称谓的陆羽是哪朝人？","answer":"唐朝","_id":"jJnDzKXIvexWU25K","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被唐太宗李世民比作镜子的是谁？","answer":"魏征","_id":"uRMUhLZ0fDQr3ihj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.815Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被李世民称为“我有天下，多为此人”的是谁？","answer":"长孙无忌","_id":"HtfaExnnA22vZOVk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被评论家称为是19世纪初英国的“满腔热情地辛辣地讽刺现实社会”的诗人是谁？","answer":"拜伦","_id":"jfiv0VAN86D3rJxI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被美国土木工程师学会认定为世界第十二处“国际土木工程历史古迹”的是","answer":"赵州桥","_id":"oFI6VKwBnJ2LedwT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被人们赞美为“沙漠的脊梁”，能忍受荒漠中干旱、多变的恶劣气候的植物是什么？","answer":"胡杨","_id":"sE7B00hWgGj2Mvme","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被马克思称为“英国唯物主义和整个现代实验科学的真正始祖”的哲学家是谁？","answer":"培根","_id":"vXqNEpPcxR7JiAo4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.814Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被广泛认为是西方哲学的奠基者的人是谁？","answer":"苏格拉底","_id":"TP4z1m5p9AtVTKC6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.813Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.813Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被后人评为“疏隽开子瞻，深婉开少游”的宋代文人是？","answer":"欧阳修","_id":"xCfHi7d8c158yTCV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.813Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.813Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称作“青冢”的是西施的墓吗？","answer":"不是","_id":"931FbiGk1TyyZTNp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被蜂蛰了，应该","answer":"擦点带碱性的氨水或小苏打水、肥皂水","_id":"GPzOGNZKPwB1a3aY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被分别誉为“圆舞曲之王”与“圆舞曲之父”的两位音乐家是父子关系吗？","answer":"是","_id":"dUJZTSyICUvLZW4Q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被广大百姓推崇为中国“国酒”的是","answer":"茅台","_id":"z7jKzBPwgPPj1Ykk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.812Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为五岳之尊的山是哪座山","answer":"泰山","_id":"57DmK1Ko9mLQAFiE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为中国五大戏曲的剧种有京剧、豫剧、评剧、黄梅戏和什么？","answer":"越剧","_id":"TSHlo9PXMXLJDbQV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为杏月的月份是","answer":"2月","_id":"Y4kG9Qr61xIb2KxU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为中国五大戏曲的剧种有京剧、黄梅戏、评剧、越剧和什么？","answer":"豫剧","_id":"h2B7szH5VPn8qwjS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称作“法国号”的铜管乐器是？","answer":"圆号","_id":"oBTAyLV1VOVzfiDa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.811Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为荷月的月份是","answer":"六月","_id":"0VGSl0lDaqgPXTtZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为乐府双壁的是《孔雀东南飞》和：","answer":"《木兰诗》","_id":"QEpbF5QSKKKOzNnG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为乐器之王是是那种乐器？","answer":"钢琴","_id":"UEARqDNAK9rxD0c3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为山城的城市是？","answer":"重庆","_id":"kzXkg5TWp5EKH1pO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.810Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“音乐之都”的城市是？","answer":"维也纳","_id":"CIVJcmgl7s02wyxy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“玉石之王”的是哪种工艺原料","answer":"翡翠","_id":"PqWLuEpMRiDYwVQ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“五言长城”的唐代诗人是","answer":"刘长卿","_id":"acALtSA4j2wak68p","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“五柳先生”的是哪位文学家？","answer":"陶渊明","_id":"iOCzlIDm5fBUoBwV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为茶圣的陆羽是哪里人","answer":"竟陵","_id":"pac3xtQ9PULQ3cSZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.809Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“王右军”的是晋代哪位书法家？","answer":"王羲之","_id":"0lNKu4oyAQ6vufCB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“万园之园”的是？","answer":"圆明园","_id":"2jfwdi8Gjysus4Dk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“文房四宝”的是","answer":"笔墨纸砚","_id":"8DNf43GTmyos84dX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“文艺复兴三巨人”的分别是但丁、达芬奇和谁？","answer":"莎士比亚","_id":"bHAEuMld4MzbfnPc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.808Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“天下第一行书”的是：","answer":"王羲之的《兰亭序》","_id":"81u2gtxjDhsaA34b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.807Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.807Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“填星”的是九大行星中的哪颗？","answer":"土星","_id":"dpRkHJamZCimpVz8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.807Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.807Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“万园之园”，后被焚毁的建筑是","answer":"圆明园","_id":"wnNd0CaLTMgAYLs7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.807Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.807Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“天下第一关”的是？","answer":"山海关","_id":"3O4PF71Ebo8B6bsl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.806Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.806Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“唐图”、“东方魔板”的古老中国玩具是？","answer":"七巧板","_id":"Kpa4hsdAloP4draD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.805Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.805Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“天府之国”的是我国的哪个省？","answer":"四川","_id":"y0yQrMqBkCJ1bciM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.805Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.805Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“太康之英”的是我国哪位文学家？","answer":"陆机","_id":"WwItZqBAE68B2M9t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.804Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.804Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“岁星”的是九大行星中的哪颗？","answer":"木星","_id":"aTMLYKZm0I8dC3kH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.804Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.804Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“诗魔”的是唐朝的哪位诗人？","answer":"白居易","_id":"q9TamONMkyjOhtot","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.804Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.804Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“清真居士”的是谁？","answer":"周邦彦","_id":"oKicZBVnFsWpvX5h","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.803Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.803Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“木樨”的花是桂花吗？","answer":"是","_id":"H7LT85EDC8EFDTzh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.802Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.802Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“千湖之国”的是哪个国家？","answer":"芬兰","_id":"klcL4kEr6jQvVNT5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.802Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.802Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“民乐之王”的弹拨乐器是什么？","answer":"琵琶","_id":"Xj3YpB3w429KOqyO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.801Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.801Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“六朝四大家”的四位画家分别是顾恺之、陆探微、张僧繇和谁？","answer":"曹不兴","_id":"cBv2R8bD9Ruy7Udr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.801Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.801Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“乐府双璧”的分别是《孔雀东南飞》和什么？","answer":"木兰诗","_id":"ujBIZXo0fuYICxgZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.801Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.801Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“画圣”的古代画家是吴道子？","answer":"对","_id":"NbAGYWfsEofu4znP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“画圣”的古代画家是顾恺之？","answer":"错","_id":"R5IPyx5Cl8g2ZR4g","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“浪漫主义钢琴诗人”的音乐家是谁？","answer":"肖邦","_id":"R5TNipV95M146oqi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“花中四君子”的是","answer":"梅兰竹菊","_id":"mm3g5Msb8BZyvKUL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.800Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“黑人的故乡”的是非洲哪个国家？","answer":"苏丹","_id":"H5ynM9VtC4Aauvno","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“第七艺术”的是？","answer":"电影","_id":"HcvXBvr6aiNcp32r","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“地球上最大伤疤”的裂谷带是指哪个裂谷带？","answer":"东非大裂谷","_id":"Jl55VH4cD19BKQpk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“二战三巨头”的人是丘吉尔、斯大林和谁？","answer":"罗斯福","_id":"X5kVUETAvSlgQ7Rh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.799Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被陈毅元帅称作“人民群众用小车推出来的”是哪个战役？","answer":"淮海战役","_id":"0wO64ZbSU70GjOmO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“百草之王”的名贵药材是什么？","answer":"人参","_id":"LRPQIJNqqyJCdTgA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“辰星”的是九大行星中的哪颗？","answer":"水星","_id":"LSdf701fQNUXd9Fd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“初唐四杰”之冠的文学家是？","answer":"王勃","_id":"Ww40HPOhFCHT9Pbd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“仓山居士”的人是范成大吗？","answer":"不是","_id":"lOy2utfr5bVE46zp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.798Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋时期宋江聚集英雄好汉在哪里起义？","answer":"梁山泊","_id":"9TUhBfifFbrACppG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北魏末年贾思勰编写的《齐民要术》所总结的是","answer":"农业生产技术","_id":"GkdGzzdV38AFW1a8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋时期洛学以什么为核心，并将佛、道渗透于其中？","answer":"儒学","_id":"f9LCvHZZ8y7fb6v2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋著名哲学家周敦颐号什么？","answer":"濂溪","_id":"kG93Dfd6xuGMTRc2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"贝多芬的第五交响曲又被称为？","answer":"命运","_id":"ld1j2IM7BkD8GdGE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"贝多芬的交响曲中，被称为“田园交响曲”的作品是？","answer":"第六交响曲","_id":"m9NuIPIsZHAOHy4O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.797Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋平民发明家谁发明了活字印刷术？","answer":"毕升","_id":"BToQpzY4Am21mVV6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋庆历年间，印刷技术逐渐成熟，在雕版印刷基础上出现了“活字印刷”，这项技术的发明人是","answer":"毕?","_id":"GADby7iTpt5pYxJJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋洛阳以程颢、程颐兄弟为首的学派叫什么？","answer":"洛学","_id":"aBOPjaWBeyiVJG3Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋沈括所著的《梦溪笔谈》主要记载的是","answer":"古代科技","_id":"yPsQaTGrdTpWaiVB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.796Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋两位并称“两程”的思想家分别是程颢和谁？","answer":"程颐","_id":"5gAdpSkNAUv4A3b9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋洛学奠定了什么学说的基础？","answer":"宋明理学","_id":"6HZCs7fzaDuSoKZx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋建立于公元多少年？","answer":"960","_id":"F3fcYlftiQuUmECb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋两位并称“两程”的思想家分别是程颐和谁？","answer":"程颢","_id":"R2tuh3KzpaCMtFta","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.795Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋的两个著名词人晏殊和晏几道是什么关系","answer":"父子","_id":"9HODwoST1or7yUOg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋画家张择端绘制的长卷风俗画《清明上河图》，是誉满中外的艺术珍品。以下哪一项可以作为这幅名画的英文解释呢？","answer":"Riverside Scene at Qingming Festival","_id":"GTlbNTaLgIeL1p4O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋建国时所定的京都（首都）是：","answer":"开封","_id":"ZitPi8Ao7bhdoAeQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋的赵括所著的《梦溪笔谈》主要记载的是古代科技？","answer":"对","_id":"cG1MlCse7wDesddv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北宋的赵括所著的《梦溪笔谈》主要记载的是古代风俗？","answer":"错","_id":"qC51jzCERlzaCjTQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.794Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北上____山，艰哉何巍巍","answer":"太行","_id":"0uafDfreinUKA4ph","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北欧神话中的众神之王是谁？","answer":"奥丁","_id":"8nsTRzZRf3pAmadE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北欧神话中诸神的末日战争被称为什么？","answer":"诸神的黄昏","_id":"Ovlt8pgTTf4QmV9M","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北美洲与南美洲是以什么为分界的？","answer":"巴拿马运河","_id":"YAq3bIf5F63UR61D","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北欧神话中奥丁迎接死者亡灵的殿堂叫什么？","answer":"英灵殿","_id":"q1ioc6r9RfOFSx0v","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北美人民反对英国殖民统治、争取民族独立的正义战争称为什么？","answer":"独立战争","_id":"t4BUeJQtIrt6zNxt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.793Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北京周口店发现的猿人，又叫什么？","answer":"北京人","_id":"OoTnQUACIGEZpaQ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北京人又称北京猿人，正式名称是什么？","answer":"中国猿人北京种","_id":"dWZlUWP7txQ7RVaq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北京位于什么时区？","answer":"东八区","_id":"mfYmPPUuajlLHOkI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北京大学的原名是什么？","answer":"京师大学堂","_id":"y4w3Fp3mEwG3BERE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.792Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北京大学的校园是建国前什么教会大学的校园？","answer":"燕京大学","_id":"40r7fNWAhtUBpuGX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北极有企鹅吗？","answer":"没有","_id":"NyNue39pjQNG2md6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北京奥运会是第几届奥运会？","answer":"29","_id":"OPLHSu5nY29QxUOG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北方水墨山水画的创始人是？","answer":"荆浩","_id":"VvRso2Itif6CDrBn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北极星属于哪个星座？","answer":"小熊星座","_id":"laJo1U1M9mNg8gIW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.791Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北方人年夜饭一般都要吃饺子，其象征意义是？","answer":"更岁交子","_id":"CiAYE8RCB4uiqjxj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北豆腐《卤水豆腐》是用什么作为凝固剂？","answer":"盐卤","_id":"HZltWkU4fdH4eBx3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北方地区最流行的民间歌舞形式是什么？","answer":"秧歌","_id":"RGnNrM4ZlQkUWcXk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北斗七星属于哪个星座？","answer":"大熊星座","_id":"nuccSrvXlKvcQ8lt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.790Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北斗七星高，哥舒夜带刀。下一句是什么？","answer":"至今窥牧马，不敢过临洮。","_id":"RD4SeEuSBhPcI3t3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.789Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.789Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北斗七星高，哥（）夜带刀。","answer":"舒","_id":"fwUjveDPpjYtrC5M","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.789Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.789Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北斗七星高，后半句是什么？","answer":"哥舒夜带刀。","_id":"oVP5ZcC44Td5xFWy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.789Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.789Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爆竹声中除旧岁下一句？","answer":"春风送暖入屠苏","_id":"Q8NsuFmWzDjWZbEp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.788Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.788Z","game_type":"xy3d"},{"question":"半殖民半封建社会下，自身的经济发展与外国资本主义没有太多联系，资本相较于官僚资产阶级或卖办资产阶级势力较弱的一类资产阶级团体叫什么？","answer":"民族资产阶级","_id":"e7cpxQXLci5VFqjk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.788Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.788Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爆竹声中一岁除的下一句是什么？","answer":"春风送暖入屠苏","_id":"wNT9E46Rj0CBs6Xa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.788Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.788Z","game_type":"xy3d"},{"question":"半世浮华与沁儿聊天时，聊得最多的是谁？","answer":"虞美人","_id":"EsR1TYDoxSR2dDIf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.787Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.787Z","game_type":"xy3d"},{"question":"半截白，半截青，半截实来半截空，半截长在地面上，半截长在土当中。（打一植物）","answer":"葱","_id":"TVKQVcsCU5dJSGSt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.787Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.787Z","game_type":"xy3d"},{"question":"半耕半读（猜一字）","answer":"讲","_id":"At58oQNrCVJ7iU5i","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.786Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.786Z","game_type":"xy3d"},{"question":"板块构造学中的板块边界是构造活动带，离散型边界，汇聚型边界和什么？","answer":"守恒型边界","_id":"ZbhvK9WBC6RKvAKa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.786Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.786Z","game_type":"xy3d"},{"question":"板块构造学中，将全球化分为6大板块，欧亚板块，太平洋板块，印度澳大利亚板块，美洲板块，非洲板块和什么？","answer":"南极洲板块","_id":"gqrhBzZcXuERUcTT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.786Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.786Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白兔的眼睛是什么颜色？","answer":"红色","_id":"WFAGLC7VYm49KhUs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白细胞又称为什么？","answer":"免疫细胞","_id":"YL7lcTvqoMHF87hz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白头宫女在，后半句是什么？","answer":"闲坐说玄宗。","_id":"iM4AvbkIy3jVTkEo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白头宫女在，闲坐说玄宗。这句诗的作者是谁？","answer":"元稹","_id":"vkjVLVzx6pqzFJBS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.785Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白天时人们所见到的太阳实际上是太阳的光球层还是色球层？","answer":"光球层","_id":"06yFtUdgxOu9AzWH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白色彼岸花的学名是什么？","answer":"曼陀罗华","_id":"7eDtalCKYzHjtFcG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白天草里住，晚上空中游，金光闪闪动，见尾不见头。（猜昆虫）","answer":"萤火虫","_id":"OiLK1huP3IcQToNJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.784Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.784Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白日依山尽，黄河入海流。这句诗的作者是谁？","answer":"王之涣","_id":"iqx2v1s28e820XDt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白日依山尽，黄河入海流。下一句是什么？","answer":"欲穷千里目，更上一层楼。","_id":"vImjcXWaOxhXMy0I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白日依山尽，后半句是什么？","answer":"黄河入海流。","_id":"wq5t3htEJvdIbHHO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.783Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.783Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白日依山（），黄河入海流。","answer":"尽","_id":"7D1biggjXIb6Yk1w","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白日放歌须纵酒的下一句？","answer":"青春作伴好还乡","_id":"J8GzxZMG9D2GWQNd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白居易的号是什么？","answer":"香山居士","_id":"Y64PCwwxpVIRjMhy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白居易《与元九书》是写给哪位诗人的？","answer":"元稹","_id":"b9bDPVenuY4z21FA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白居易是一名初唐时期的诗人吗？","answer":"不是","_id":"rLDuYRDClpoc0Oi1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.782Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白话小说是发源于什么朝代的一种文学形式？","answer":"唐","_id":"6zXD2eUyTIvvzIKF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白话小说的全盛时期是在哪两个朝代？","answer":"明清","_id":"dAON15puWKxuaDCK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白金汉宫位于法国还是英国？","answer":"英国","_id":"qwuKAnM3Ep39kw9n","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白话小说的发祥期是什么朝代？","answer":"唐朝","_id":"xPurLdyir2z9XwjA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.781Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白毫银针属于什么茶？","answer":"白茶","_id":"CG57X0hKa5Vr6NRi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.780Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.780Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白骨露于____，千里无鸡鸣","answer":"野","_id":"cJAxUtQcVTxAMfri","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.780Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.780Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白化病是传染病吗？","answer":"不会","_id":"rT2LK1hijypDoUcX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.780Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.780Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白发三千丈，后半句是什么？","answer":"缘愁似个长。","_id":"29rPkd7MD3mVVBkb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白发三千丈，缘愁似个长。下一句是什么？","answer":"不知明镜里，何处得秋霜。","_id":"OUAmVFFXjyPeqhLQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白宫和白金汉宫是指同一座宫殿吗？","answer":"不是","_id":"bpCJ9HBGGXQwpoaN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白发三千（），缘愁似个长。","answer":"丈","_id":"vCDEs2pVy6rqVWLt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.779Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白帝在历史上是指","answer":"公孙述","_id":"QXBCoGVdvpuyD7GU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白道的第一大帮派是什么？","answer":"清风阁","_id":"p07uUOkMfzfjgH0m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白帝城里的白帝是指谁呢","answer":"公孙述","_id":"sMXyvA7TKhvNvD0S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.778Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.778Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爸爸已经到四十岁，养了儿子才八岁。（打一中药）","answer":"五倍子","_id":"Q8duf7yX7VeGkXRB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.777Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.777Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白炽灯泡是谁发明的？","answer":"爱迪生","_id":"pK2hVQsQS5ITuaxH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.777Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.777Z","game_type":"xy3d"},{"question":"霸王别姬中的姬指的谁？","answer":"虞姬","_id":"rI5J1dPutl29p7YU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.777Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.777Z","game_type":"xy3d"},{"question":"芭蕾舞起源于哪个国家","answer":"意大利","_id":"VKoX0Umop0yhNhSP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"拔河比赛曾经是奥运会正式比赛项目，这句话是对是错？","answer":"对","_id":"a82lCp9WGruTOs53","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"把酒祝东风，且共从容。出自欧阳修笔下的一阙词，词牌是什么？","answer":"浪淘沙","_id":"gELBpnW4wPeb9CgC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"把在一定时间内气压相等的地点在平面图上连接起来所成的封闭线是什么？","answer":"等压线","_id":"ifnPLVOnBipbh4ZJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.776Z","game_type":"xy3d"},{"question":"巴尔扎克是法国伟大的批判什么主义作家？","answer":"现实","_id":"R2Mf1ZjX8Ejrg0q5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.775Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.775Z","game_type":"xy3d"},{"question":"巴黎圣母院的建筑风格是？","answer":"哥特式","_id":"U1FY348WDdWIXcpH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.775Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.775Z","game_type":"xy3d"},{"question":"芭蕾舞剧《天鹅湖》是俄国哪位作曲家所作？","answer":"柴可夫斯基","_id":"tnnh5aliSH1xjvrS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.775Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.775Z","game_type":"xy3d"},{"question":"巴东三峡巫峡长，猿鸣三声泪沾裳。三峡是指哪三峡？","answer":"瞿塘峡、巫峡和西陵峡","_id":"lXZAMtICnNSTc8Ru","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.774Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.774Z","game_type":"xy3d"},{"question":"巴尔扎克创作的《人间喜剧》被称为法国社会的什么？","answer":"百科全书","_id":"xSS8PMMdffvnIiHe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.774Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.774Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八仙中手持一支笛子的人是谁？","answer":"韩湘子","_id":"1kYKbqVm20iUudCi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.773Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.773Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八仙中唯一的女性是谁？","answer":"何仙姑","_id":"CItOIWno0SH3BfaL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.773Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.773Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八只脚，抬面鼓，两把剪刀鼓前舞，生来横行又霸道，嘴里常把泡沫吐","answer":"蟹将","_id":"i4rk7fjKkQZvEtgl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.773Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.773Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八王之乱中的赵王是谁？","answer":"司马伦","_id":"5MuqJNndnFvQ5ez6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.772Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.772Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八仙中手持檀板的人是谁？","answer":"曹国舅","_id":"sg62UV32LM6bvJal","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.772Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.772Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八王之乱中的司马?是什么王？","answer":"河间王","_id":"50YGs5DPoVgj5EHb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.771Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.771Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八王之乱中的汝南王是谁？","answer":"司马亮","_id":"bghudeY64jFjGinQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.771Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.771Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八王之乱中的齐王是谁？","answer":"司马?","_id":"IXajwsxo4rV6PVja","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.770Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.770Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八王之乱中的楚王是谁？","answer":"司马玮","_id":"FXx1dx9l3FDX20h3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.769Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.769Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八卦中代表雷的卦象叫震？","answer":"对","_id":"LdrL1bnnd4X4eFYk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.768Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.768Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八行书的故事发生在哪里？","answer":"蜃海城","_id":"YYvuxLiQFdx2fxcu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.768Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.768Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八王之乱，严重破坏社会经济，导致北方各少数民族大规模内迁和各地流民起事，加速了哪个王朝的灭亡？","answer":"西晋","_id":"awBEGOGpBEFUsNR7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.768Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.768Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八大行星中最靠近太阳的行星是什么？","answer":"水星","_id":"JGMpe7P1x9VS8Ko4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八股中文的八股分别是叫破题、承题、起讲、起股、中股、后股、束股和什么？","answer":"大结","_id":"JcRvlhclsYBRnj2b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八股中文的八股分别是叫承题、起讲、起股、中股、后股、束股、大结和什么？","answer":"破题","_id":"jK9bl8K8hlKpUYk5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八卦中代表雷的卦象叫坎？","answer":"错","_id":"vIMOPSTI7OYxNFkS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.767Z","game_type":"xy3d"},{"question":"八大行星中最靠近地球的行星是什么？","answer":"金星","_id":"51nTJU7rgciNegSQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.766Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.766Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奥运五环有五种颜色，分别代表着五个大洲；其中绿色代表哪个洲？","answer":"大洋洲","_id":"CE8UZXlhGiAfCmp0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.766Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.766Z","game_type":"xy3d"},{"question":"澳大利亚属于七大洲中的哪个洲？","answer":"大洋洲","_id":"gRQgp25LvEzxr3Uu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.766Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.766Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奥运五环有五种颜色，分别代表着五个大洲；其中黄色代表哪个洲？","answer":"亚洲","_id":"4sQQEfgR7xdg9su3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.765Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.765Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按照戏曲界的行话，压轴戏表示最后一出？","answer":"错","_id":"6jBpZiLzqCA5g0xe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.765Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.765Z","game_type":"xy3d"},{"question":"奥运五环有五种颜色，分别代表着五个大洲；其中蓝色代表哪个洲？","answer":"欧洲","_id":"uFPHBsMblwUJ8X0e","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.765Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.765Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按照戏曲界的行话，大轴戏表示最后一出？","answer":"对","_id":"31U7LDmfbIZs5csX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按照古人的饮食礼仪，在上一道烧鱼时，应该：","answer":"鱼尾向着客人","_id":"NVfVAeyEBzHzxFBo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按照纪晓岚的话，“南”属什么？","answer":"火","_id":"qDwXUjivid6HZGt7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按照国际惯例，接待国家元首时应鸣放礼炮多少响？","answer":"21","_id":"tTerAYMmyh8zG3L3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.764Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按天干地支纪年，2014年是什么年","answer":"甲午年","_id":"3aCtGLLCZrvJFKIZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.763Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.763Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按音律的风格情趣划分，与阳春白雪截然相反的是：","answer":"下里巴人","_id":"nqBfAIkWWdB934lE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.763Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.763Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按古代兄弟排行的顺序，次子应该称为","answer":"仲","_id":"rk1crLtY1P09PdM0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.763Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.763Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安史之乱发生于多少年？","answer":"755","_id":"3G5W9peuzqMAL3Kq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.762Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.762Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安徒生是哪个国家的著名童话作家？","answer":"丹麦","_id":"usdkcTsK2u8Ph5Jh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.762Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.762Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安徽省著名景点“黄山四绝”指的是奇松、温泉、怪石和什么景色","answer":"云海","_id":"2Q9nXZF6PqwdRt0s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安培定则也叫什么？","answer":"右手螺旋定则","_id":"KO9ilerbkaOuf5QX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安尚尚出事的那年三人一起酿造了什么？","answer":"米酒","_id":"WruB1HodJcVo8j0q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安尚尚为什么要雨夜出门？","answer":"找回苏黎送的红绳","_id":"ribTYLh6zTx14tEO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.761Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安徽黄山所产的名茶众多，其中最为有名的是：","answer":"毛峰","_id":"C1x5xJxpAtXTBRLO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.760Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.760Z","game_type":"xy3d"},{"question":"安化黑茶属于","answer":"后发酵茶","_id":"hK83rGSivzBcgkCF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.760Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.760Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爱毛反裘的含义是指？","answer":"不重根本，轻重倒置","_id":"H6cyEOAULrbMqzXz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爱新觉罗?玄烨是清朝的第四位皇帝，他的年号是什么？","answer":"康熙","_id":"cRLze7XT7UEWmoV8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爱品茗者必爱壶，壶又以“紫砂壶”为上，“紫砂壶”以哪个地方最为盛名","answer":"宜兴","_id":"qRskgzd9exrDCObc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.759Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.759Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爱恨就在一瞬间/举杯对月情似天/爱恨两茫茫/问君何时恋/菊花台倒影明月/谁知吾爱心中寒/醉在君王怀/梦回大唐爱","answer":"新贵妃醉酒","_id":"Zk3Uu3FvWD5uf52R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"艾米丽?勃朗特的代表作是什么？","answer":"呼啸山庄","_id":"pBnE8TasLeLLxsc9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"爱迪生拥有多少个发明专利权，被人们称之为发明之王？","answer":"1099","_id":"t0aJYiXtH3cvEqXR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.758Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.758Z","game_type":"xy3d"},{"question":"埃及最大的金字塔是哪个国王的陵墓？","answer":"胡夫","_id":"CJxv9tOlElumQcXp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.757Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.757Z","game_type":"xy3d"},{"question":"埃及的国王叫什么？","answer":"法老","_id":"QjodQjMzSQ05wuHr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.757Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.757Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阿拉伯半岛位于亚洲和什么洲之间？","answer":"非洲","_id":"jSWP45vm1GiGYwIo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.756Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.756Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阿基米德系统并严格的证明了什么定律，为静力学奠定了基础？","answer":"杠杆定律","_id":"yOduaGMh2Eyy3Dd7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.756Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.756Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阿富汗是内陆国家吗？","answer":"是","_id":"tHiwP2KdaXWey2dG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.755Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.755Z","game_type":"xy3d"},{"question":"阿鼻地狱中的阿鼻是指？","answer":"痛苦无有间断","_id":"vYGkOnnMMYlTeaZh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.754Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.754Z","game_type":"xy3d"},{"question":"Y=KX+B描述的几何图形是什么？","answer":"直线","_id":"iKsgY5MZ31EGbGaW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.753Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.753Z","game_type":"xy3d"},{"question":"The Legend of Deification”是一部中国古典神话小说，你认为它对应的是以下哪一项呢？","answer":"封神榜","_id":"uoBDN5Xbrj5OHfsE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.753Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.753Z","game_type":"xy3d"},{"question":"CD、MP3两种格式的音乐，音质好的是MP3吗？","answer":"不是","_id":"RkIY87Lin6Wk87Cw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.752Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.752Z","game_type":"xy3d"},{"question":"CD和DVD音乐的音质从原理上讲哪种更好？","answer":"CD","_id":"nB4ldHGG3EEaoejX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.752Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.752Z","game_type":"xy3d"},{"question":"DNA的中文名称是脱氧核糖核酸吗？","answer":"是","_id":"rzPwCqdBDkcjt4ua","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.752Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.752Z","game_type":"xy3d"},{"question":"A4纸和A2纸哪种更大？","answer":"A2纸","_id":"EpxTkqUusYuzdMFS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","game_type":"xy3d"},{"question":"3人3天喝3桶水，9人9天喝几桶水？","answer":"9","_id":"FH8NiPKXQxOHiMvW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","game_type":"xy3d"},{"question":"3月12日是我国的植树节，还是哪位伟人的逝世纪念日？","answer":"孙中山","_id":"gdkjiHx7kSJJCL3M","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","game_type":"xy3d"},{"question":"A.D.所代表的含义是公元还是公元前？","answer":"公元","_id":"k4fmTTBiOHS52reX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","game_type":"xy3d"},{"question":"5月4日是什么节日？","answer":"青年节","_id":"s4xmz8cM7hMrFMwU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.751Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2012年，诺贝尔文学奖的获得者是哪名中国作家？","answer":"莫言","_id":"QMN7YCGurK2NzQ7k","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2012年伦敦奥运会，中国代表团一共获得多少枚金牌","answer":"38","_id":"iSIaYtcWapXUYcjD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2012年夏季奥运会在哪个城市举办","answer":"伦敦","_id":"idgjVGtlsUNeK6Nm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2012年诺贝尔化学奖的获得者是一个人还是两个人？","answer":"两个人","_id":"kVl7xwHB3SlPjhYO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2013年的生肖是什么？","answer":"蛇","_id":"yLKVXKTPJTWalol2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.750Z","game_type":"xy3d"},{"question":"19世纪法国伟大的批判现实主义作家，欧洲批判现实主义文学的奠基人和杰出代表是谁？","answer":"巴尔扎克","_id":"G5EWxK5vzSUeyF1o","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"19世纪美国著名的盲聋哑女作家和残疾有障碍的教育家是谁？","answer":"海伦","_id":"YzV5OJ5ci9Rcop8Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"2008年奥运会在哪个国家举行？","answer":"中国","_id":"c46i1vhsKxuKB3Gf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"19世纪美国著名的盲聋哑女和残疾有障碍的教育家是谁？","answer":"海伦","_id":"rMVBgW5jqRvuEe2d","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.749Z","game_type":"xy3d"},{"question":"19世纪法国被誉为“现代科学幻想小说之父”的著名科幻小说和冒险小说作家是谁？","answer":"凡尔纳","_id":"RVfbAS9eM6bHaVFA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"19世纪80年代中期，洋务派初步建成的三支水师是北洋水师、福建水师和什么？","answer":"南洋","_id":"T1xcUGB8Yr7MOqKa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"19世纪的历史学家认为后来的科学发展、地理大发现、民族国家的诞生都是源于什么文化运动？","answer":"文艺复兴","_id":"VlLpenQM5y0hn47c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"19世纪80年代中期，洋务派初步建成的三支水师是北洋水师、南洋水师和什么？","answer":"福建","_id":"kkVjg2xyMrlLeiHa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.748Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1998年，“国际水稻基因测序计划”启动。这一计划是由中、日、美、英和哪个国家共同制定的？","answer":"韩","_id":"7VAmcTMWpuBValdG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1998年，“国际水稻基因测序计划”启动。这一计划是由中、日、英、韩和哪个国家共同制定的？","answer":"美","_id":"IU4XcUaJTUuPANfI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1913年，哪位物理学家提出了原子模型？","answer":"玻尔","_id":"X8jNObvbxFSXFKh0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1919年5月4日在北京爆发的中国人民彻底反对帝国主义、封建主义的爱国运动叫什么？","answer":"五四运动","_id":"huY2Nct6LaKelCcW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1968年因为已辞世而无法成为我国第一为获得诺贝尔文学奖的作家是？","answer":"老舍","_id":"zBp2hXciPnTS1Njk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.747Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1805年，在维也纳剧场第一次演奏的，由贝多芬创作并指挥演出的交响曲是什么？","answer":"英雄交响曲","_id":"4YVemEkEKzYSdJnd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1860年英法联军攻进北京后，英、法、俄强迫清政府分别签订的结束第二次鸦片战争的不平等条约叫什么？","answer":"北京条约","_id":"MEG6GuSbeRXCwfEh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1871年在巴黎成立的组织，无产阶级第一次建立的自己政权叫什么？","answer":"巴黎公社","_id":"aWSV493nlX3EytYv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1895年康有为率同梁启超等数千名举人联名上书清光绪皇帝，反对在甲午战争中败于日本的清政府签订丧权辱国的《马关条约》的行为被称为什么？","answer":"公车上书","_id":"uYH1UQSQgaC00cZK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"18岁时经历的最可怕的事情是什么？","answer":"长胖了","_id":"wijQap2djyZCY8to","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.746Z","game_type":"xy3d"},{"question":"16世纪欧洲宗教改革倡导者新教路德宗创始人是谁？","answer":"马丁路德","_id":"YXcFDI50JpSfhHKa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《左传》、《公羊传》、《谷梁传》三部书，是对哪本书的注解和演绎？","answer":"《春秋》","_id":"i653lLXOPaxoBWtn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1794年，法国大革命中推翻雅各宾派罗伯斯庇尔政权的政变被称为什么？","answer":"热月政变","_id":"pUK51VQCzAXsLqL3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《左传》原名是什么？","answer":"左氏春秋","_id":"pdeys7xT8RiOuw4g","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《子夜夏歌》的作者是？","answer":"李白","_id":"tAoOPKLuoGqnzCKX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.745Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《子夜冬歌》的作者是？","answer":"李白","_id":"GqJhfSGY65PZEWYe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《资治通鉴》是中国第一部什么体通史？","answer":"编年体","_id":"PH2r5XUmRqcNyRPg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《子夜秋歌》的作者是？","answer":"李白","_id":"qFrgpC5fX7MJ29fF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《子夜春歌》的作者是？","answer":"王翰","_id":"s8ddLD5o2actQLKV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.744Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《资治通鉴》是何人主持编写的？","answer":"司马光","_id":"HnAFgTAlko0dOQ4o","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《资治通鉴》是我国第一部编年体通史，它的作者是：","answer":"司马光","_id":"Qu2SHwjcH3cnu9QX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《资治通鉴》的体裁是编年体还是纪传体？","answer":"编年体","_id":"nedheWQxwJ6VsLxj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《资治通鉴》的写作是宋朝哪个皇帝所提出发起的？","answer":"宋英宗","_id":"pk24kzVGLR4ifl5v","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.743Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《缀术》是我国南北朝时期的一部算经，它在什么朝代成为了国子监的算学课本？","answer":"唐","_id":"cVpEF05Ls8fWlrGf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《资本了》是一部什么经济学著作？","answer":"政治","_id":"oHSREa9aMv7XOy1L","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《庄子》是我国道家学派著作，它又名","answer":"《南华经》","_id":"u5nFlt7cDrttqAwZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.742Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.742Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《终南山》的作者是？","answer":"王维","_id":"D2xZSDzs2w1eE66t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.741Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.741Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《竹里馆》的作者是？","answer":"王维","_id":"K3wsVknaVJtA6lyg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.741Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.741Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诸子登岘山》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"l1xUAxXkgALRH7CN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.741Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.741Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《中国寓言初编》是中国最早的一本“寓言选”，其编者也是一名著名的文学家，他是？","answer":"茅盾","_id":"PZvkA9XKBmBFJnEV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.740Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.740Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《中英烟台条约》亦称什么？","answer":"滇案条约","_id":"Tz0obZkiu2CCCeQk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.740Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.740Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《终南别业》的作者是？","answer":"王维","_id":"fo8Ux06oDOK8RQ8o","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.740Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.740Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《长恨歌》中“忽闻海上有仙山”的下句是：","answer":"山在虚无缥缈间","_id":"15gDpCeIAgryXjhB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.739Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.739Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《长相思》的作者是？","answer":"李白","_id":"UXUpSLmBx21zM9Xj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.739Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.739Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《正气歌》是何人所写？","answer":"文天祥","_id":"pmN26TTqp0KE8bVp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.739Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.739Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《长恨歌》的作者是？","answer":"白居易","_id":"fmO5UmWSx2fMfBpZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.738Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.738Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《长恨歌》中“后宫佳丽三千人”的下句是：","answer":"三千宠爱在一身","_id":"hqW60ERLZm8DQL9R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.738Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.738Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《长干行》的作者是？","answer":"李白","_id":"gI9BZ4zgQ2mGSiyk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.737Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.737Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《战国策》主要记述了战国时期的什么家的政绩主张和策略？","answer":"纵横家","_id":"tHBPaF0dUf47PUud","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.737Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.737Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《战国策》是一部什么体的史书？","answer":"国别体","_id":"DrTEClkIWYMsWWxb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.736Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.736Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《赠孟浩然》的作者是？","answer":"李白","_id":"NMitMy5jLlNlz3J3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.736Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.736Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《赠郭给事》的作者是？","answer":"王维","_id":"HywfSyF5DuSEEetU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《早发白帝城》的作者是？","answer":"李白","_id":"V9BEObRBJKkSUFf0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《早寒江上有怀》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"Xjf4gnMPPhOdgd9q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《在水一方》的歌词来源于《诗经》？","answer":"对","_id":"mLiZSmtZYlEBkkFK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.735Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《在水一方》的歌词来源于《楚辞》？","answer":"错","_id":"pkShd02UiAMIleLH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.734Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.734Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《杂诗》的作者是？","answer":"王维","_id":"vq6pwqAbyMaRQsxq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.734Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.734Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《月夜忆舍弟》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"weXz9WEYoyaaGnCH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.734Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.734Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《玉树后庭花》为陈后主所做，后人称此作为什么？","answer":"亡国之音","_id":"2UR1HZDnmx1RdBhA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《月下独酌》的作者是？","answer":"李白","_id":"IrEBvcItu6bBk2N4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《与诸子登岘山》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"RoGHvuT01sTPlO83","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.733Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.733Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《渔翁》的作者是？","answer":"柳宗元","_id":"VRiaH7bFw3ptJlRU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《渔夫和金鱼的故事》是俄国哪位诗人所创造的童话诗？","answer":"普希金","_id":"aZNntWjdC3GMNKLT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.732Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.732Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《游子吟》的作者是？","answer":"孟郊","_id":"a7t6vj8sNEpunjrm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.731Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.731Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《永乐大典》是一部类书吗？","answer":"是","_id":"NHNBerBQCMWOafX3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《易经》中的伏羲八卦又称什么？","answer":"先天八卦","_id":"SU7TLXX9s7xBn8TZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《永遇乐?京口北固原怀古》中，“斜阳草树，寻常巷陌，人道寄奴曾住”的“寄奴”是指谁？","answer":"刘裕","_id":"xK5d0sh5QZK7FiFa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.730Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.730Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《夜雨寄北》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"4NZJfdzYpv8Eu8Mo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.729Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.729Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《义勇军进行曲》的作词者是谁？","answer":"聂耳","_id":"G7H0QLeaecpsM5M6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.729Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.729Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《伊索寓言》是源自哪里的一系列寓言？","answer":"古希腊","_id":"v5kt3D9h6HBWGkzZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.729Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.729Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《阳关三叠》是一首著名的古曲，它是用什么乐器演奏的？","answer":"古琴","_id":"qsT3Fn3HMfWZa6CU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《阳关三叠》是什么时候的琴曲？","answer":"隋唐","_id":"u7kmmVhV8PVvHAAE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.728Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.728Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《宿建德江》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"XDPLHqqI73KXM4W2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《寻隐者不遇》的作者是？","answer":"贾岛","_id":"jmuwDtzyeAu5rqHl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《晏子春秋》是记叙春秋时代著名政治家，思想家言行的一部书？","answer":"晏婴","_id":"qrdhHB8J06O0DToe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.727Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.727Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《辛丑条约》是中国清政府和多少个国家鉴定的？","answer":"11","_id":"3mR0zfBJZNWZ0LYx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《新唐书》在什么朝代编写的？","answer":"东汉","_id":"eImoQqM7V54cMWRI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《宿府》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"ooXpgfKtKWNJPBIn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.726Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.726Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《写生珍禽图》是哪位帝王亲笔画？","answer":"宋徽宗赵佶","_id":"b7T1Nt5iBejZ2T5m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.725Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.725Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《小山词》的作者是？","answer":"晏几道","_id":"ttbeyqtAxOx6GXrz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.725Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.725Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《小窗幽记》的作者是：","answer":"陈继儒","_id":"EOymgw4QaSBPLMbm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.724Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.724Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《小窗幽记》的作者是？","answer":"陈继儒","_id":"K944NhDK5Nr8w2nP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.724Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.724Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《逍遥游》是谁所著","answer":"庄子","_id":"7jySewImTvBgPIFQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.723Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.723Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《相思》的作者是？","answer":"王维","_id":"CnY5bSoN5VGjjXrG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.723Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.723Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《掀起你的盖头来》是哪族的民歌？","answer":"维吾尔族","_id":"s6Qt4gKrNRCglQRD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.722Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.722Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《掀起你的盖头来》是哪个民族的民歌","answer":"维吾尔族","_id":"moQ9Z2DCJgClDUyI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.721Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.721Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中猪八戒取得真经后被如来封为什么？","answer":"净坛使者","_id":"BAhInzTgwUlH9geJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.720Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.720Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中铁扇公主又名什么？","answer":"罗刹女","_id":"A8DK44Su0BZFwBsB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.719Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.719Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中西海龙王名叫什么？","answer":"敖钦","_id":"jVpHFgOjBM8tLRc7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.719Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.719Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中唐僧师徒历经多少难才能取得真经？","answer":"81","_id":"juE9RO9LtNgjXuOp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.718Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.718Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中唐僧和猪八戒因误饮什么河的河水而怀孕？","answer":"玉树樱","_id":"8Ug3IlXzA1bNPnRd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.717Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.717Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中唐僧的原型是鉴真？","answer":"错","_id":"TwWQXF0mQBxiC0wY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.716Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.716Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中唐僧的原型是玄奘？","answer":"对","_id":"sSYLi3Q8wnfEH4JJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.716Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.716Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中孙悟空学会了多少种变化之法？","answer":"72","_id":"3UzVCD1wi4M9cHuJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中孙悟空取得真经后被封为什么？","answer":"斗战胜佛","_id":"nRqttcbgg3q8dTbv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中孙悟空第一次到天界时，所封官职是什么？","answer":"弼马温","_id":"v0CMGfSdf5pbFV07","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.715Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.715Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中孙悟空打了多少次白骨精？","answer":"3","_id":"OEA27SN9EKQ7Ou0z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.714Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.714Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中取得真经被封为金身罗汉的是？","answer":"悟净","_id":"qIeXXq0EZ68Rz7aD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.714Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.714Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中牛魔王自称为什么大圣？","answer":"平天大圣","_id":"3dGVBeNRWouvGQtP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.713Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.713Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中琵琶洞内要与唐僧结亲的女妖怪原形是什么？","answer":"蝎子","_id":"bgKYOklFqwCvpQrK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.713Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.713Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中东海龙王名叫什么？","answer":"敖广","_id":"8KT6QkalwVwbVnlQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中火焰山的主人是谁？","answer":"牛魔王","_id":"aEnz1vxmMKejm5cP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中南海龙王名叫什么？","answer":"敖润","_id":"oqjx7ghpx1jSeNA7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中的火焰山是今天的什么盆地？","answer":"吐鲁番盆地","_id":"pluzunGsykohHiof","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.712Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中北海龙王名叫什么？","answer":"敖顺","_id":"AonMitQz5zHmX1jh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》中传授七十二变化之术给孙悟空的是谁？","answer":"菩提老祖","_id":"Owc9dNoSRKalks0N","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.711Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.711Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西厢记》脱胎于唐传奇故事","answer":"《会真记》","_id":"EbWcPShkzBzezuuS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.710Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.710Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西游记》共分几回？","answer":"100","_id":"MOoPqXxslsB6z5wb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.710Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.710Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西施咏》的作者是？","answer":"王维","_id":"kRAl4xUnZi7fzi2I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西京赋》、《东京赋》二赋合称什么？","answer":"二京赋","_id":"qioUf53FiSX7zmhl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《西汉演义》中霸王项羽的座驾叫什么？","answer":"乌骓马","_id":"zUtpgloJm4trQY1B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.709Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.709Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《温泉铭》是哪位帝王撰写","answer":"唐太宗李世民","_id":"FGWk2Gp49zu8F9pX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《闻官军收河南河北》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"WY9i1fXQudGJ1Z9U","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《乌衣巷》的作者是？","answer":"刘禹锡","_id":"faLUat0YcIKETSND","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.708Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.708Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《渭城曲》的作者是？","answer":"王维","_id":"fS0byFeEzVbivkLs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.707Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.707Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《渭川田家》的作者是？","answer":"王维","_id":"hxD7KPjCJm5QUf5R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.707Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.707Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《威尼斯商人》是哪位戏剧家所写？","answer":"莎士比亚","_id":"r3whWOyqtRIkKxUV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.707Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.707Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《望岳》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"FZ8IctRYn8oybEa3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《望月怀远》的作者是？","answer":"张九龄","_id":"SrkPR9nchXlPbjX8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.706Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.706Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《玩偶之家》的作者是易卜生还是莎士比亚？","answer":"易卜生","_id":"7CNAG98MyVE21FMG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.705Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.705Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《瓦尔登湖》的作者是谁？","answer":"梭罗","_id":"Z5quIL8tLeqJXUh2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.705Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.705Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《望天门山》的作者是？","answer":"李白","_id":"b2eKGQBtCfG8D9DL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.705Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.705Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《听琴图》是宋代宫殿人物画的代表作品。作者虽贵为天子，书画却皆成一绝。他是？","answer":"赵佶","_id":"0reKx3zVtm6Zlpux","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.704Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.704Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《天演论》的译著这是我国哪位著名近代思想家？","answer":"严复","_id":"njbwd41Kf6e8hb6s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.703Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.703Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《天王送子图》是何人所作","answer":"吴道子","_id":"qshxfJ3jdFH8C4L0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.703Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.703Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《天命之战》是什么时候推出的？","answer":"2006年6月","_id":"nVYiFnTamNGb3vZI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.702Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.702Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《天工开物》是明代记载农业手工业技术的著作，其作者是","answer":"宋应星","_id":"3nFwOoYaiV7GsBsK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《题都城南庄》的作者是？","answer":"崔护","_id":"DxbJiakLx40ILECf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《天津条约》在多少年签订？","answer":"1858","_id":"P6eVB7uwOI6raFfe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《题临安邸》中，“山外青山楼外楼”的下一句是？","answer":"西湖歌舞几时休","_id":"RqeHshDiOAV5CfiM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《桃源行》的作者是？","answer":"王维","_id":"gIRz2slRym4c4ZQD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.701Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《孙子兵法》的作者是春秋末年的齐国人谁？","answer":"孙武","_id":"Ov8VDykkJ50D02qn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《堂吉诃德》的作者塞万提斯是哪国人？","answer":"西班牙","_id":"Y2hFDmMsokWet2HJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《孙子兵法》的作者是孙武？","answer":"对","_id":"cj8tcQqXp1Ns8rJp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《孙子兵法》的作者是孙膑？","answer":"错","_id":"oBnLf5ADK1SVgJW0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《桃夭》中的“桃之夭夭”，下一句是什么？","answer":"灼灼其华。","_id":"pl1IfbXF9rRHxQFq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.700Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《搜神记》的作者干宝是东晋人还是西晋人？","answer":"东晋","_id":"C6uC9MVDBs7Nn0sU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《送孟浩然之广陵》的作者是？","answer":"李白","_id":"HFRhVEDG5kUR0WPf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《送友人》的作者是？","answer":"李白","_id":"azhqKDqZILtRDfIL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《送梓州李使君》的作者是？","answer":"王维","_id":"rHhRI0nYOAZ7SaMt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《岁暮归南山》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"xz7awasJVILeToZt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.699Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《送杜少府之任蜀州》的作者是？","answer":"王勃","_id":"0tdKZGVWrwlsSDp7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《四库全书》是哪一位皇帝下令编写的？","answer":"乾隆","_id":"LRg795Lb0Ms5uec2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《四书集注》包括的四部经典分别是《大学》、《中庸》、《孟子》和什么？","answer":"论语","_id":"hHQ5vdhEpiwfuhvq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《水经注》是郦道元为《水经》一书所做的注吗？","answer":"是","_id":"oenoQlSCqylKbmcX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《四书集注》的作者是谁？","answer":"朱熹","_id":"onovozxPgKnq74nP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.698Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《水浒传》中的“水泊梁山”在今天我国的哪个省？","answer":"山东","_id":"KIi0tNaMG4kXFuY4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《双城记》是英国哪位作家的作品？","answer":"狄更斯","_id":"TeJ7k6LuvpmjfLVv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《水浒传》是中国古典四大名著之一，请问以下哪一条可能是其对应的英文书名？","answer":"Water Margin","_id":"XqtAIWE4iGCkIoE9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《水浒传》是中国历史上第一部用什么文写成的章回体小说？","answer":"白话文","_id":"XzVDPARrDakWENOX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《水经注》的作者是？","answer":"郦道元","_id":"Yxo9GkqNGb1d40w2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.697Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《双城记》的作者是谁？","answer":"狄更斯","_id":"Pyai5B8kbcX7PRnG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》是中国第一部什么体通史？","answer":"纪传体","_id":"Up9b5GpSMRTAmdJr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《蜀相》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"aa9LlTEtDcGk3nr2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《蜀道难》的作者是？","answer":"李白","_id":"dLUGYPZCBJKjnkqE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.696Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》分本纪、表、书、世家、列传五部分，其中篇目最多的是？","answer":"列传","_id":"Cq2rH36fZ1F5YmO6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》分本纪、表、书、世家、列传五部分，其中以表格形式呈现历史大事的部分是？","answer":"表","_id":"D5Af5LgUdJoPQO59","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》是","answer":"纪传体通史","_id":"Vm5vN05PuhtAzESd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》和《资治通鉴》被誉为“史学双璧”？","answer":"对","_id":"ffAh5goL2yJkobrM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》分本纪、表、书、世家、列传五部分，其中记载天文、历法、水利、经济、文化等方面的专题史的部分是？","answer":"书","_id":"lVBysAOiTWJ7WJBl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》记载，舜帝“崩于苍梧之野，葬于江南九疑”，所说之处现在位于我国的哪个省？","answer":"湖南","_id":"z1I0kPEdgDPS5pWJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.695Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》分本纪、表、书、世家、列传五部分，其中记载历代帝王的兴衰和重大历史事件的部分是？","answer":"本纪","_id":"8wPVx5VfAwcUjXcz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.694Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.694Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》定战国时代开始于公元前多少年？","answer":"476","_id":"GHSNKWdmpUKe4zC0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.694Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.694Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》分本纪、表、书、世家、列传五部分，其中记载历朝诸侯贵族的活动和事迹的部分是？","answer":"世家","_id":"swFyxlPj2qiHuw1N","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.694Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.694Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《石鼓歌》的作者是？","answer":"韩愈","_id":"EM6oW89ywECPWGOp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》的作者是？","answer":"司马迁","_id":"UClLMpVbuaSPGfku","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《时间简史》是由英国伟大的物理学家，黑洞理论和“大爆炸”理论的创立人谁所编撰？","answer":"霍金","_id":"bCcgWO8u5xW6Cjfs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》的作者司马迁是东汉人？","answer":"错","_id":"ngUfH0j3dDM0SEIX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《史记》的作者司马迁是西汉人？","answer":"对","_id":"zzJ3xJvKuZgYLopl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.693Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经?关雎》中“君子好逑”的上一句是什么？","answer":"窈窕淑女","_id":"MnKwiwUBfgO0q6Ql","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》中描写弃妇的诗是","answer":"《氓》","_id":"T9zmotFu6GwWJKTd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经?关雎》中“关关雎鸠”的下一句是什么？","answer":"在河之洲","_id":"WkX7HtcjMuAB9ehl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《十面埋伏》是琵琶曲、古琴曲还是古筝曲？","answer":"琵琶","_id":"X35mghw9b16RjOh5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经?蒹葭》中的“蒹葭苍苍”的下一句是什么？","answer":"白露为霜","_id":"p226gJL4JgGf9ASN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗三百》又叫什么","answer":"诗经","_id":"qPYbhe9maVdgYkAs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.692Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》又叫什么","answer":"诗三百","_id":"B35JjEGujL9TuIfb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》是我国第一部诗歌总集，《诗经》里面包括三百零五首诗？","answer":"对","_id":"eX7zhfq4UO2Qlez7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》是我国第一部诗歌总集，《诗经》里面包括三百首诗？","answer":"错","_id":"l9DDYEgy586wmGNi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》中讽刺剥削者的诗是","answer":"《硕鼠》","_id":"pl2laFPVquappWTI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》和《孔雀东南飞》合称“乐府双璧”？","answer":"错","_id":"yGBnHxzVs242xEAE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.691Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》分为风、雅、颂三部分，共有305篇？","answer":"对","_id":"VKu6avcM8zO2OGZg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.690Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.690Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》分为风、雅、颂三部，其中记载宗庙祭祀乐歌的是雅？","answer":"错","_id":"dmTXZ1fb4f2NCc8b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.690Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.690Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》分为风、雅、颂三部分，共有300篇？","answer":"错","_id":"hVY544n82dD7l37Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.690Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.690Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《神笔马良》是儿童文学作家谁创作的一个童话故事？","answer":"洪汛涛","_id":"6aQ25vSJswK0gBfB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》分为风、雅、颂三部，其中记载宗庙祭祀乐歌的是颂？","answer":"对","_id":"DUEXJqM4IoF1syUp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《社会契约论》《忏悔录》是法国哪位哲学家所著？","answer":"卢梭","_id":"MFMIg8z2UBZiakvN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《诗经》的主要表现手法中，表达联想之意的是哪一种？","answer":"兴","_id":"tDhpEWAJiAWoSREi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.689Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《尚书》在作为历史典籍的同时，也被文学史家称为我国最早的什么文章总集？","answer":"散文","_id":"MsfwJjMY29jOyCxV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山坡羊》属于？","answer":"曲牌","_id":"PPmnxtkZYim684xc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《尚书》中的“尚”是崇尚的意思？","answer":"错","_id":"cJyKtzgqBo7Y3thm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《尚书》中的“尚”是上古的意思？","answer":"对","_id":"g5UGGSxUI74SuWhg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.688Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山居秋暝》的作者是？","answer":"王维","_id":"GyoVxTQgeqCPT8AF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.687Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.687Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山居秋瞑》的作者是？","answer":"王维","_id":"sCWlzo1zm37sh32W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.687Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.687Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山行》的作者是？","answer":"杜牧","_id":"FHU0fGxFc3OplSll","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山海经》中记载的希望用树枝石块填平东海的是谁？","answer":"精卫","_id":"MYWvWUrPxffNEIfm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山海经》中记录生下十个太阳的“太阳之母”叫什么？","answer":"羲和","_id":"eY2xGJzRZhoe2jEP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.686Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.686Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山海经》中记录的“不咸山”即是现在的什么山？","answer":"长白山","_id":"2Wg6sBZVBs4ETWtg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三字经》里“玉不琢”的下一句是什么？","answer":"不成器","_id":"YMh9QSXuRWBy1I3R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山海经》分为三经和什么？","answer":"海经","_id":"dkeTpgQKTfOodxyz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《山海经》中的《南山经》东起浙江舟山群岛，西抵达哪里？","answer":"湖南西部","_id":"weXanDBLj9nKsF7r","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.685Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中有诸葛亮“草船借箭”的故事，而历史上真正“草船借箭”的人是孙权？","answer":"对","_id":"5GBl7sutvXjuTLDY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三毛流浪记》的作者是谁？","answer":"张乐平","_id":"7byASg6GbnhmMFQs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国志》是何人所著？","answer":"陈寿","_id":"VXZ8f1rbmqE1EcJ4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三字经》里“人之初”的下一句是什么？","answer":"性本善","_id":"nFJtBUxiURAowD3S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国志》是谁写的？","answer":"陈寿","_id":"oztokiP5wesS7IRo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.684Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中刘备见到诸葛亮家悬挂了一幅对联，写的是“鞠躬尽瘁，死而后已”？","answer":"错","_id":"8g81BhWT3YyDbGkq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中有关羽“单刀赴会”的故事，历史上也确有“单刀赴会”一事，赴会的是鲁肃？","answer":"对","_id":"HFK3gaqJvAoLvqP5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中的“凤雏”是谁？","answer":"庞统","_id":"QY1iGBciRSENpJAO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中有关羽“单刀赴会”的故事，历史上也确有“单刀赴会”一事，赴会的是吕蒙？","answer":"错","_id":"aWtsmUBXNoQgNSY2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中刘备见到诸葛亮家悬挂了一幅对联，写的是“淡泊以明志，宁静而致远”？","answer":"对","_id":"gx2JFyJX3H4miHQ3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中有诸葛亮“草船借箭”的故事，而历史上真正“草船借箭”的人是曹操？","answer":"错","_id":"umWZOORn5r13yBOK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.683Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中，青龙偃月刀是哪位大将所用的专属兵器","answer":"关羽","_id":"HEtWRlT9UeGbfB9T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中，赔了夫人又折兵的是孙权？","answer":"错","_id":"Rw4WbL4TVnJ4mbqt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中，赔了夫人又折兵的是周瑜？","answer":"对","_id":"fkeCWZDgjTJCnZiM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中，道号为“凤雏”的人是诸葛亮？","answer":"错","_id":"qQwnZ0kfsxC6aOGD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.682Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《儒林外史》是我国清代一部杰出的现实主义的长篇什么小说？","answer":"讽刺","_id":"AIbEcWOdxxU5KRxr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三都赋》是西晋左思的作品，分别是《蜀都赋》、《吴都赋》和？","answer":"魏都赋","_id":"GS0yig7H1dTwiBa8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三都赋》是西晋左思的作品，分别是《吴都赋》、《魏都赋》和？","answer":"蜀都赋","_id":"GiYSXcqXO2NJGVlg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》中，道号为“凤雏”的人庞统？","answer":"对","_id":"QuLotolyhqcIMrxi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《三国演义》的原名是什么？","answer":"三国志通俗演义","_id":"k3NhpfHJiEgVBZRI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.681Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《人间词话》作者是我国哪位文学家？","answer":"王国维","_id":"9DeqamRHZP6UITG7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《权利法案》标志着英国什么革命的胜利？","answer":"资产阶级革命","_id":"Pcjs0ofnEoX6q960","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《儒林外史》的作者是谁？","answer":"吴敬梓","_id":"YIFadaRO73ovBwBR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《劝学》是出自荀子还是孟子？","answer":"荀子","_id":"yAviC4FaqtjbGiso","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.680Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《清明上河图》是中国十大传世名画之一，属于一级国宝。作者是？","answer":"张择端","_id":"91VGZ1eUuHSTur9k","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《清溪行》的作者是？","answer":"李白","_id":"hjQQgu0M2ympFjgH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.679Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.679Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《清明》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"9ALFJceI7GUR8oJA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《青溪》的作者是？","answer":"王维","_id":"AoXDyI9A5Yhxgvkp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《清明上河图》描绘的城市现在称为","answer":"开封","_id":"b6AsZEYCySUqDJ0P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《清明上河图》是哪个朝代的作品？","answer":"北宋","_id":"przjfgOexCm0gUhg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.678Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《七侠五义》的前身是哪部小说？","answer":"三侠五义","_id":"Jac1Mnl5vZmrX5eZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《前出塞》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"Juie2SJUmCcF9wtm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《琵琶行》的作者是？","answer":"白居易","_id":"Y2BS7wFQHsmktuwW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.677Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.677Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《木兰诗》是中国第一部长篇叙事诗？","answer":"错","_id":"AhYUzOlT41cJVSRV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《琵琶行》的句式是五言还是七言？","answer":"七言","_id":"PnsDHwVRG5oGdUBq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《南华经》是哪部作品的别称？","answer":"庄子","_id":"XbWcxkl5v3f8hrH4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《南京条约》的签订是什么战争的结果？","answer":"鸦片战争","_id":"n77iWZOdbEAiMmd1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.676Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《明堂人形图》是以下哪位医师的著作？","answer":"甄权","_id":"Yu8QfxGf7yBVoXoq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《牡丹亭》的女主角是","answer":"杜丽娘","_id":"c4Ccj0BdarpJIZYB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《木兰诗》和《孔雀东南飞》合称“乐府双璧”？","answer":"对","_id":"q7A709ANmzLQfXu5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.675Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.675Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《梦溪笔谈》是宋代记载古代科技的著作，其作者是","answer":"沈括","_id":"7jDYK7sMgMXJV6yL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《梦游天姥吟留别》的作者是？","answer":"李白","_id":"JFtxb3PGI1NHfB5m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《梦游天姥吟留别》中“使我不得开心颜”的上一句是？","answer":"安能摧眉折腰事权贵","_id":"p6mI5079YLyRFsBX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.674Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.674Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《孟子》中有“不孝有三”的说法，其中最大的不孝是不敬父母吗？","answer":"不是","_id":"Et32IPxuvEFbYMlj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.673Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.673Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《梅花三弄》是传世名曲，其中“三弄”指的是演奏技巧？","answer":"错","_id":"X1DJsp2MKaHSBRbY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.672Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.672Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《梅花三弄》是传世名曲，其中“三弄”指的是演奏次数？","answer":"对","_id":"mvBujWtfYRw18TQ7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.672Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.672Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《马说》、《师说》等文是谁的代表作？","answer":"韩愈","_id":"OyaW3UAvKrjWwu7E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.671Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.671Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《马可?波罗游记》，是欧洲人撰写的第一部详尽描绘哪个国家的历史、文化和艺术的游记？","answer":"中国","_id":"P7F69tk0lFL5mGX9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.671Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.671Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《茅屋为秋风所破歌》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"dd7Q8B1qxgi8QMNX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.671Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.671Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《马关条约》在多少年签订？","answer":"1895","_id":"1igArH97lJEzaR37","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.670Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.670Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《落花》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"PdHmWz0EBhYoP9xe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《马关条约》的签署标志着什么战争的结束？","answer":"中日甲午战争","_id":"zNa3clRJPRP914tD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.669Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.669Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《洛神赋》是谁的作品？","answer":"曹植","_id":"2kINSOzpZMwL4yUb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《洛阳女儿行》的作者是？","answer":"王维","_id":"DgMmszlbcSp8si7F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《洛神赋》歌咏了洛神的美貌，它的作者是柳永？","answer":"错","_id":"bhKuRGIGOm6T5J5E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.668Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.668Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《洛神赋》歌咏了洛神的美貌，它的作者是曹植？","answer":"对","_id":"KXo1ec7H7qfsJPdz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《罗密欧与朱丽叶》是莎士比亚四大悲剧之一吗？","answer":"不是","_id":"Punc1y971gt3pucu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《论语》最早用“先生”称呼老师？","answer":"错","_id":"UyJhWWO1paeWcKxG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《罗摩衍那》和《摩诃婆罗多》是哪个国家的著名作品？","answer":"印度","_id":"bgg5rKTZNZT1bwxo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.667Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《论语》通行的注本有《论语注疏》，是魏时何晏集解，宋时邢?疏。","answer":"对","_id":"CClcISlBitko3Z37","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《论语》是孔子自己写的书？","answer":"错","_id":"lalFaNU4QHKdhyti","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《论语》中认为“为仁之本”的是“孝悌”？","answer":"对","_id":"uNtMFLSqNAUh3Bj8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《论语》通行的注本有《论语注疏》，是魏时邢?集解，宋时何晏疏。","answer":"错","_id":"vofA9Z2KdsQH3sxn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《论语》中认为“为仁之本”的是“忠义”？","answer":"错","_id":"xS3ewKsvgqIVUh9q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.666Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《鹿柴》的作者是？","answer":"王维","_id":"R7TSVwYaGbDaHPbS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《聊斋志异》是中国最早的文言志怪小说吗？","answer":"不是","_id":"SW21bSUpsjOVmo50","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《论语》不是孔子自己写的书？","answer":"对","_id":"TPoQxQDYl6WJybMX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《留别王维》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"cmxvJaYgTzBXtGHZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《鲁滨逊漂流记》的作者是？","answer":"笛福","_id":"iSdUNc4aCJZKQgMg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.665Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《凉洲曲》的作者是？","answer":"王翰","_id":"5POPJeOa4lU7A5aM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《梁甫吟》的作者是谁？","answer":"李白","_id":"H1LDdmPFMBA1Lllt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《聊斋志异》的俗名叫什么？","answer":"鬼狐传","_id":"Q0ucOyfDiTVVDPEN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《凉州曲》的作者是？","answer":"王翰","_id":"flY7Q28BiMzVK145","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.664Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《丽人行》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"aSlTriG7QQJYETeh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《凉思》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"gVqX2PEolUAKRlL9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《李晟碑》是唐朝哪位书法家的名作？","answer":"柳公权","_id":"jNjxlKSr1DNyWlxA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.663Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.663Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《礼记》最早用“先生”称呼老师？","answer":"对","_id":"4eBYr0l3P9weBQAK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《老将行》的作者是？","answer":"王维","_id":"HYV4fs1PzITTQlpC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《老子》一书又称什么？","answer":"道德经","_id":"WadhsRkQ4gJgsKbt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.662Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.662Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《蓝色多瑙河》这一名曲的作者来自哪个国家？","answer":"奥地利","_id":"09wx9pgVWZU9TGit","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《孔雀东南飞》最早见于南朝陈代徐陵编的哪部诗集？","answer":"玉台新咏","_id":"3iWiCGzUibhIfO4O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《兰亭序》具有极高的艺术价值，与颜真卿《祭侄季明文稿》、苏轼《寒食帖》并称三大行书书法帖。它的作者是","answer":"王羲之","_id":"I5uOJGfiFWqVKNVq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《兰亭序》具有极高的技术价值，与颜真卿《祭侄季明文稿》、苏轼《寒食帖》并称三大行书书法帖。它的作者是","answer":"王羲之","_id":"Kb9DiVTUElljqEuh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.661Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《孔雀东南飞》是中国第一部长篇叙事诗？","answer":"对","_id":"30l1E0pANmUU4VUM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《旧唐书》是五代后晋那位史学家编写的？","answer":"刘?","_id":"HvxBmB4xVGIN8Hji","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《旧唐书》是五代什么朝代的史官所修的？","answer":"后晋","_id":"JvBKMDC1tvkGTvlF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《九重塔》中，谁的真实身份是妖怪？","answer":"无相","_id":"VhZHhkJOKedAfUjj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.660Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《九月九日忆山东兄弟》的作者是？","answer":"王维","_id":"1GIoLMNwTnuqCIYo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《九章算术》章约成书于东汉之初，共有（）个问题的解法。","answer":"246","_id":"P8yCyfMZfyrFZmRP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《精神现象学》是德国哪位哲学家所著？","answer":"黑格尔","_id":"U6GW4vHf6n6Y4M7m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《静夜思》的作者是？","answer":"李白","_id":"qgkbkTzTWu4Hji8x","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.659Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《进学解》是韩愈写的一篇勉励学子勤奋求学的文章，其中有一句“行成于思而毁于随”，是在告诫学子们…","answer":"要独立思考，不要人云亦云","_id":"3Z6CKCGSswpLPXjl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《锦瑟》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"7p7ReFgYUP7HV9TP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《金铜仙人辞汉歌》中“衰兰送客咸阳道”的下句","answer":"天若有情天亦老","_id":"XJz6f0yxQFcIdCBf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.658Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.658Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《金陵酒肆留别》的作者是？","answer":"李白","_id":"HYqxUqcVW0qmG7pF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《金缕衣》的作者是？","answer":"杜秋娘","_id":"P1usPi4mPH4DgCll","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《金刚经》是哪个教派的著作？","answer":"佛教","_id":"SHUyYEs0B6VfaaSQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《将进酒》的作者是？","answer":"李白","_id":"kLigeg612iKeZlfu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.657Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《贾生》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"KZMn9DHMpwpHE9Yy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《江南逢李龟年》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"p37MwjpKYW61ujjT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《江雪》的作者是？","answer":"柳宗元","_id":"ugtWo18wKKxMkty0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.656Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.656Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《几何原理》是世界上流传下来最早的几何学著作，由希腊科学家谁所编著","answer":"欧几里德","_id":"5dq2nAQfVztFsbr4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.655Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.655Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《佳人》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"XsHbdu40nglTRShH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.655Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.655Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《回乡偶书》的作者是？","answer":"贺知章","_id":"PPxrCtmhAbYFo6q1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.654Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.654Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《黄鹤楼》的作者是谁？","answer":"崔颢","_id":"oyzpdtworxigBhjn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.654Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.654Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《淮南子》的作者是刘向吗？","answer":"不是","_id":"6wI9mYnqcJhYa6rk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.652Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.652Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《黄帝八十一难经》又称什么？","answer":"难经","_id":"opukdZ31zWIeYQwW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.652Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.652Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《黄帝内经》是我国最早的医学专著吗？","answer":"是","_id":"r7RvYsCq28U8ylfn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.652Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.652Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《后汉书》与《汉书》及哪部书合称“三史”？","answer":"史记","_id":"bPPJVDBZGbYWNnba","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《后汉书》是何人编著？","answer":"范晔","_id":"fLbmeHGfq3H0q4px","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《后汉书》与《史记》及那部书合称“三史”？","answer":"汉书","_id":"rCJxzWMpuPnPjbmK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.651Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.651Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《后汉书》是“二十四史”之一吗？","answer":"是","_id":"jfrOFQAGHtw27krc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《后汉书》的作者是谁？","answer":"范晔","_id":"qNDUTqmdFc4S9lEM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.650Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.650Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》属于什么体小说？","answer":"章回体","_id":"2lgRwG0DvY5s9jZH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》中，王熙凤是谁的妻子？","answer":"贾琏","_id":"Kgb59ZjmQ5iR6WuX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》中，“滴翠亭杨妃戏彩蝶”说的是薛宝钗？","answer":"对","_id":"KoVKbPw3VAnQNgj5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》是我国古代著名的长篇小说之一，它的别名是《石头记》？","answer":"对","_id":"VYn9pEJotolCseMO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》中，“滴翠亭杨妃戏彩蝶”说的是杨玉环？","answer":"错","_id":"Vjb2PCw7C07DOevk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.649Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《荷马史诗》是《奥德赛》和哪部长篇史诗的统称？","answer":"伊利亚特","_id":"ErQuuHXtZOerOKSh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》的四大家族中没有下列哪个姓氏？","answer":"曹","_id":"RYJRPtoNAsS2UVKH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》是我国古代著名的长篇小说之一，它的别名是《金陵记》？","answer":"错","_id":"aXJuN2Rv1Wcl1quY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《荷马史诗》是相传由古希腊盲人诗人荷马创作的两部长篇史诗《伊利亚特》和什么的统称？","answer":"奥德赛","_id":"grsVN57idiVueLig","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《荷马史诗》中描写的战争是特洛伊战争吗？","answer":"是","_id":"mvbOhltL4ydxbyN7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《红楼梦》的作者是谁？","answer":"曹雪芹","_id":"nv8tRiGCW7LlxOun","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.648Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《行宫》的作者是？","answer":"元稹","_id":"DfW0IUnM0YZtWgkM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《汉书》提到“山东出相，山西出将”。其中山东是指：","answer":"崤山的东面","_id":"cMltBw8ELMMekiOI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《行路难》的作者是？","answer":"李白","_id":"dZViBVkMwew4GFVR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《韩熙载夜宴图》是何人所作","answer":"顾闳中","_id":"rlnrgCMRjtZqnJaW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.647Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《海的女儿》是由哪位童话作家所著？","answer":"安徒生","_id":"9dBr4AXmaXsIWKST","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《过秦论》的作者是？","answer":"贾谊","_id":"YimvXsbqarFM6Lnp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《过香积寺》的作者是？","answer":"王维","_id":"jSeoTPhAUFArF4VF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《哈姆雷特》是莎士比亚四大悲剧之一吗？","answer":"是","_id":"zaYvSIWn8iXfspmC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.646Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《归嵩山作》的作者是？","answer":"王维","_id":"WiU7dWsCzvem24Oq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《管子》的作者是谁？","answer":"管仲","_id":"ls9EckFHTBen3Otm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《过故人庄》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"uFWWPLlf7htw1CJB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.645Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.645Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《关山月》的作者是？","answer":"李白","_id":"UF2zVD3NRp42M2A7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《管锥编》是钱钟书生先生一部什么体的巨著？","answer":"笔记体","_id":"WQCjI2VN2t9PUAz3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《古兰经》是哪个宗教的经典？","answer":"伊斯兰教","_id":"qhgSdxHl5AgopYq8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.644Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.644Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《共产党宣言》最早由马克思和谁共同发表？","answer":"恩格斯","_id":"84BrCZQFdNJ5syss","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《格萨尔王传》是我国哪个民族的说唱体长篇英雄史诗？","answer":"藏族","_id":"Zxfb2zjNhhzkXcqK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《古柏行》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"lLLCh1Q2TVZNfKKs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.643Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.643Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《钢铁是怎样炼成的》是苏联哪位著名作家所写？","answer":"奥斯特洛夫斯基","_id":"XW6h84K7rwiSKRn8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《阁夜》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"a2C2WPWYovLJwUSE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.642Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.642Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《嘎达梅林》是哪个民族的叙事歌曲？","answer":"蒙古族","_id":"71Tpoy1VzGoboae0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《封神演义》中使用直钩钓鱼的人是谁？","answer":"姜太公","_id":"KJ9dod3d7UmMGUlu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《嘎达梅林》是哪个民族的歌","answer":"蒙古族","_id":"NvvuJpH2lb7PY6cE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《芙蓉楼送辛渐》的作者是？","answer":"王昌龄","_id":"d4Sr95Q0OizawvCX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.641Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《封神演义》中迷惑纣王扰乱朝政的女子叫什么？","answer":"妲己","_id":"Agzu3cdrVkrhOiDa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《封神演义》中姜太公和申公豹的师父是谁？","answer":"元始天尊","_id":"P6RBABmTlEMnuMGH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《枫桥夜泊》的作者是？","answer":"张继","_id":"k7ubZ089jWZTAV2n","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《封神演义》中，哪位历史上著名的贤臣用直的鱼钩钓鱼","answer":"姜太公","_id":"lyMlfqRPUTLediUh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《风雨》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"pA3dj5Y6BHPdQalV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.640Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《二十四诗品》是探讨诗歌创作，特别是诗歌美学风格问题的理论著作，它是由唐代何人所作？","answer":"司空图","_id":"9ssqtBdr3PFrkoc6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《二十四史》是我国古代二十四史的总称，其中只有一部是完全意义上的通史，它是《三国志》？","answer":"错","_id":"bKuV8YPAsW9ORTXY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《多宝塔碑》是哪一位书法家的碑帖？","answer":"颜真卿","_id":"gX9pDZNVpMntyrr9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《二十四史》是我国古代二十四史的总称，其中只有一部是完全意义上的通史，它是《史记》？","answer":"对","_id":"jU7LsFGCDSOIxeCM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.639Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《短歌行》是曹操的名篇。《短歌行》比《长歌行》字数多？","answer":"对","_id":"3YYfAlmhIn75yaF8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.638Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.638Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《短歌行》是曹操的名篇。《长歌行》比《短歌行》字数多？","answer":"错","_id":"OWgZ4Q1Q7YXrQGQp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.638Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.638Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《短歌行》和《长歌行》相比，哪个字数多？","answer":"短歌行","_id":"yHFzLQ6OOY3bddCS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.638Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.638Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《登岳阳楼》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"Yr4CfST8tOPvFbd9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.637Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.637Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《渡荆门送别》的作者是？","answer":"李白","_id":"eBltVDUacVTBnMs2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.637Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.637Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《登幽州台歌》的作者是？","answer":"陈子昂","_id":"iRB4uVwf8lrvz1jQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.637Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.637Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《登金陵凤凰台》的作者是？","answer":"李白","_id":"JSw0KZM7DwLNNNR0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《登楼》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"e3sXPulBpyXmI5cl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《登鹳雀楼》的作者是？","answer":"王之涣","_id":"uNwviZDWyMVy41xS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《登乐游原》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"yrjqvanQfu6HJiof","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.636Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《道德经》提出了什么主张，成为中国历史上某些朝代，如西汉初的治国方略","answer":"无为而治","_id":"2DlbPiPXOBW2k6b4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《道德经》又名","answer":"《老子》","_id":"Hmr8dizw7ZXRdybN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《登高》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"IbQBE7cnUjL4E6sP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《道德经》亦称什么？","answer":"老子","_id":"K0xTT7udJTIvheJg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《道德经》全文共多少字？","answer":"5000多字","_id":"PjFcjKHrFAK5Gy9w","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.635Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《大衍历》的作者是","answer":"僧一行","_id":"864f4KQpdUzaPCGK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《大风歌》中“大风起兮云飞扬，威加海内兮归故乡”出自项羽之手？","answer":"错","_id":"Lq5mSBfwq46LKPMp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《道德经》分上下两篇，原文上篇德经，下篇叫什么？","answer":"道经","_id":"bvwsCNtLxgg3Y4jZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《大话西游》中，要强娶紫霞仙子为妾的妖怪大王是谁？","answer":"牛魔王","_id":"pp1OxNj03bh0hp8Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《道德经》的作者是？","answer":"太上老君","_id":"xErWe0S1OTgne7nZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.634Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《从军行》的作者是？","answer":"王昌龄","_id":"BOyWETrGuoKnxm2J","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《大风歌》中“大风起兮云飞扬，威加海内兮归故乡”出自刘邦之手？","answer":"对","_id":"YMSkxB1M48BBAxJO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春夜喜雨》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"c4UWtLSVWy29Dkik","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.633Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.633Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春望》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"BY771x6n655wiNF4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春晓》的作者是？","answer":"孟浩然","_id":"gcOHib5LS4tL7W31","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春雪》的作者是？","answer":"韩愈","_id":"idaSgfB344bgGtiN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.632Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.632Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春秋》是哪个国家的编年史？","answer":"鲁国","_id":"30AboPX5TMtYaYLE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春秋》属于五经？","answer":"对","_id":"CuWgwY8t9mQsoP3H","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春秋》属于四书？","answer":"错","_id":"FSz2yTuWsxFIp3Zv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春思》的作者是？","answer":"李白","_id":"cFI2RUoG7bZPanWQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.631Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春秋》是按什么记事的？","answer":"年","_id":"GxzJcZezXifEfW1O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春秋》和《国语》被誉为“史学双璧”？","answer":"错","_id":"P4lrfyCZNwAwZtUC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《春江花月夜》这首诗是哪个朝代的作品？","answer":"唐代","_id":"kFsvK4Dr3A0bXaGY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.630Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.630Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《初刻拍案惊奇》和《二刻拍案惊奇》的作者是？","answer":"凌蒙初","_id":"NcLPIPkP7H3QmJRk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《楚辞》是西汉时期的谁编辑而成的？","answer":"刘向","_id":"XpXV0BdgvA0zReiU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《滁州西涧》的作者是？","answer":"韦应物","_id":"pg4IzdMQUkAQlbJH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《楚辞》里面主要是谁的作品？","answer":"屈原","_id":"tOQzat1SqlYE95xh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.629Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《酬张少府》的作者是？","answer":"王维","_id":"oeyyLIs7cgllJLOh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《出塞》的作者是？","answer":"王昌龄","_id":"xdlt7cN21vjvXa8q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.628Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.628Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《赤壁赋》是苏轼被贬谪到黄州后写成的吗？","answer":"是","_id":"HoUHkOSMrnRZiQt7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《蝉》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"Pm8scFdWPAExreu9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.627Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.627Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《茶花女》是法国哪位著名作家所写？","answer":"小仲马","_id":"NtIwuZgliF8kJRNW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《曹刿论战》是出自《左传》吗？","answer":"是","_id":"cwwlZEWBn7CaWETs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《草》的作者是？","answer":"白居易","_id":"n5vpqLkrCAuzWzqs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.626Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.626Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《泊秦淮》的作者是？","answer":"杜牧","_id":"FBEkZUyrQHEvAtiR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《本草纲目》一书收集的医方有多少个？","answer":"11096","_id":"FroLVAllNMLQXzVs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《本草纲目》一书记载的药物一共有多少种？","answer":"1892","_id":"qgc0VOr4zxtVtbkF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.625Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.625Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《本草纲目》共有多少卷？","answer":"52","_id":"e55uFjsGtjQmR3A6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.624Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.624Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《本草纲目》是何人所著？","answer":"李时珍","_id":"zGaGQjh60rRaPIre","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.624Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.624Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《北青萝》的作者是？","answer":"李商隐","_id":"ScIzqLQyoemO9Aqs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.623Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.623Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《北京条约》在多少年签订？","answer":"1860","_id":"mbRJNiCA9tQwWUII","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.623Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.623Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《悲怆（第六）交响曲》是俄国哪位作曲家所作？","answer":"柴可夫斯基","_id":"Suw3T4WgcXOKHu25","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.622Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.622Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《悲惨世界》是哪位作家所著？","answer":"雨果","_id":"qXnI8RoIytCeMfTU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.622Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.622Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《百家姓》中没有潇姓？","answer":"错","_id":"r6amCR560PxbQcWK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.621Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.621Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《百家姓》中没有肖姓？","answer":"对","_id":"DaP3ZOAAUtABWveo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.620Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.620Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《百家姓》中，排在李姓之前的是什么姓氏？","answer":"孙","_id":"SzNFfbyKZYpfVcMy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.619Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.619Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《百家姓》中，开头的四个姓氏是？","answer":"赵钱孙李","_id":"yBYX3ReWtkQ8d3M1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.619Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.619Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《百家姓》是一本关于中文姓氏的书，成书于什么朝代？","answer":"北宋","_id":"Ed6GHMbPn8xmFMvq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《百家姓》百家姓是一本关于中文姓氏的书，成书于什么朝代？","answer":"北宋","_id":"HdORYsd3mZrfio6u","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《百家姓》收录了多少个中文姓氏？","answer":"504","_id":"z4G6voa3xbBZUuDx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.618Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.618Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《白蛇传》中白娘子盗仙草盗的是？","answer":"灵芝","_id":"Dal2wNdnGXjycIq5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《白雪歌送武判官归京》的作者是？","answer":"岑参","_id":"q8vt1CMotRzbhN4S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《白雪公主》属于安徒生童话还是格林童话？","answer":"格林","_id":"rpVVrnjpUD5r2xDP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.617Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.617Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《白蛇传》中“白娘娘盗仙草”盗的是？","answer":"灵芝","_id":"3PQXhSZf7P30HExb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《霸王别姬》是京剧中的名段，“虞姬”这一角色在京剧中属于花旦？","answer":"错","_id":"HQhKhsqSHVFzzwl5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《巴黎圣母院》的作者是谁？","answer":"雨果","_id":"RrsfL5x2RLRVlF9T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《霸王别姬》是京剧中的名段，“虞姬”这一角色在京剧中属于青衣？","answer":"对","_id":"cxaJ81B0p75QiDqd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.616Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《奥德赛》的男主人公是谁？","answer":"奥德修斯","_id":"PmgJuXnvWd8iWEoA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《爱莲说》的作者是谁？","answer":"周敦颐","_id":"UYskltNugGlRiSTl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《八行书》戏文中讲到，蜃海城中有一秘宝，可以卜问算卦，这秘宝叫什么？","answer":"扶乩灵笺","_id":"h9e2eO3qyiRL8iAp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.615Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.615Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《哀江头》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"WMaFTfBqpClO7Dzp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“醉卧沙场君莫笑”的下一句是？","answer":"古来征战几人回","_id":"hpkTMHUU1TohMMze","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《哀王孙》的作者是？","answer":"杜甫","_id":"x10o61wp6D0RI82P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"《The Legend of Condor Heroes》是一部武侠小说的英文译名，请问是以下哪部作品呢？","answer":"《射雕英雄传》","_id":"x9bfsUiybmrS7BtV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.614Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“醉里挑灯看剑，梦回吹角连营”出自辛弃疾的作品？","answer":"对","_id":"GxMTomvN4JotmHto","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“醉里挑灯看剑，梦回吹角连营”出自岳飞的作品？","answer":"错","_id":"Uj7GA2JDYhqm4D3B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“醉翁之意不在酒”的下一句是什么？","answer":"在乎山水之间也","_id":"hcpusreiEEBHPyqK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.613Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.613Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“自由就是做法律所许可的一切事情的权利”这句话是谁所说？","answer":"孟德斯鸠","_id":"TfXjP7bpGALEvOVy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“自由女神像”是哪个国家送给美国的礼物？","answer":"法国","_id":"UsTlMSfsDnIswlzP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“组庵鱼翅”是哪个地方的名菜？","answer":"湖南","_id":"lAGsnv3IB5WdHZxI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.612Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.612Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“紫气东来”原来是说老子出函谷关时有紫气从东而来。老子当时是乘坐什么动物过函谷关的？","answer":"牛","_id":"3vwrseku18QtmXM8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“紫薇之术”中的“紫薇”，它的含义是什么？","answer":"中书省","_id":"Jr8wuqjDBCwl2Tw5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.611Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.611Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“紫电青霜”的攻击对象应该是？","answer":"异性","_id":"40HkY7jTTEQG70WK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“紫毫”是指用兔毛做成的毛笔吗？","answer":"是","_id":"W9hFcPQz29vwIb65","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.610Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.610Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“伫灵匹于星期，眷神姿于月夕”描写的是哪个节日？","answer":"七夕","_id":"37owonRZv08smm8J","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.609Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.609Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“主人有酒欢今夕，请奏鸣琴广陵客”中的广陵客本意是指谁？","answer":"嵇康","_id":"muOH9vQTmUaCN2Wx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“煮酒论英雄”的典故发生在哪个时期？","answer":"三国时期","_id":"uBug0uH1owrfwK0X","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.608Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.608Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“胄”是古代士兵使用的防护用具，用来保护哪个部位？","answer":"头部","_id":"1YL2mfEb5CcOQdOU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.607Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.607Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“朱庇特”是出自罗马神话还是北欧神话？","answer":"罗马神话","_id":"SF2pm5iKZRPjollI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.607Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.607Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“逐鹿中原”是什么时代群雄纷争的史实","answer":"秦末","_id":"SmRMpwKZEana1B8q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.607Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.607Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“重阳节”是指：","answer":"农历九月初九","_id":"5X8dVMixHZkitfzm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.606Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.606Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。”这描述的是哪一个节日？","answer":"元宵节","_id":"LoEKjeOCSmu1RHg5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.606Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.606Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“仲夏”在古代时令中是指农历几月：","answer":"五月","_id":"SEADBUW81XrN9foq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.605Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.605Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“仲夏”是指农历？","answer":"5月","_id":"SvIQ4v6zA9htDzSS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.605Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.605Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“中同长也”是墨子对几何图形“方”的描绘？","answer":"错","_id":"1jBrJtLJgd0aOvc5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.604Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.604Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“中同长也”是墨子对几何图形“圆”的描绘？","answer":"对","_id":"urQhgbJ9q1zP8Qn8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.604Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.604Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“中秋”一词，最早见于我国那部古籍？","answer":"周礼","_id":"2izY4OB3OMB7x70T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“中山装”是因孙中山而得名的吗？","answer":"是","_id":"grHY5pZuR3zApkNR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.603Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.603Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“智者千虑，必有一失”这句话的出处是哪部书？","answer":"晏子春秋","_id":"H59qx2KLWhrO6ATE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“中华人民共和国”这一国名最早是由谁提出的？","answer":"张奚若","_id":"zTeIFoBMS0aDO893","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.602Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.602Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“指鹿为马”来源于秦朝的哪位奸臣","answer":"赵高","_id":"YSODLl6hA4Rykg0X","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“智者乐水”，后一句是：","answer":"仁者乐山","_id":"mwKCN5pMyINkvnMV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“执子之手，与子偕老”的出处是我国哪部文学作品？","answer":"诗经","_id":"ttcGkFyZjSLcrqMo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.601Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.601Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“执董狐之笔”即要秉笔直书、实事求是，按事物本来面貌说话之意，“董狐”是指春秋时期哪个国家的太史？","answer":"晋国","_id":"CoZgkRpOuAuYJMtZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“知己知彼，百战不殆”出自哪里？","answer":"孙子兵法","_id":"ERDMGbTx0fvk6WrF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“正是江南好风景，落花时节又逢君。”一句出自杜甫的那首诗？","answer":"江南逢李龟年","_id":"Q26JRcQbova0UuOs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“正是江南好风景”的下一句是什么？","answer":"落花时节又逢君","_id":"XbWtyDsKGWM81lyO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“只识弯弓射大雕”说的是哪位历史人物？","answer":"成吉思汗","_id":"azloXkRa7BI9kP5t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“知天命”代指50岁？","answer":"对","_id":"umhesWzLVgtuTSw3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.600Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“真书”指的是楷书还是行书？","answer":"楷书","_id":"BQFG3WqvocxiagLN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“征吃”是哪种棋类游戏中的术语？","answer":"围棋","_id":"WX99gZgBitDQGPgX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“赭墨”的颜色是偏向红色还是偏向蓝色？","answer":"红色","_id":"gqEe3csYxuTKb7YF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.599Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.599Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“昭君出塞”的故事发生在哪名皇帝在位时？","answer":"汉元帝","_id":"1hMuXMf4uEt1DNvZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“长调”是我国哪一个少数民族的民歌？","answer":"蒙古族","_id":"WxUzwBPbbqT4m7FV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“昭君出塞”的故事中，王昭君做了谁的妻子？","answer":"呼韩邪单于","_id":"YWtNpNmqn6PlJWf1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“昭君出塞”中的“塞”，指的是哪个要塞？","answer":"光禄塞","_id":"sOCf7tmLroPSHC1E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.598Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“长风破浪会有时，直挂支帆济沧海”出自李白的哪首诗？","answer":"行路难","_id":"ESe1fRzWZUGuKIox","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“长太息以掩涕兮”的下一句是？","answer":"哀民生之多艰","_id":"f4ez9kE5u86jogW3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“长生果”是指什么？","answer":"花生","_id":"wU7ATmpThbD66a5y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.597Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.597Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“长安”两字一共由多少笔画组成？","answer":"十画","_id":"DfD4XP2fBTsQXFHq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“战国四大名将”分别是白起、王翦、李牧和谁？","answer":"廉颇","_id":"IucbBl7r7BDkB3zI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“长安城中月如练，家家此时持针线”出自一首唐诗，它所描写的是哪个民间节日里的情形","answer":"七夕节","_id":"uqdNVXdcOskwt7gI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“站得高看得远。想听我说说新鲜事儿吗。我可不白说哦。”这句话是天宫里谁的对白？","answer":"千里眼","_id":"xEpfhYtAevBgbWOw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.596Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“战国”一词最早出自汉代刘向的什么著作？","answer":"战国策","_id":"CaCKz4EKfMYJe9j4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.595Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.595Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“战国”一词最早出自我国哪部著作？","answer":"史记","_id":"rJvGClMTKTZwzpfo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.595Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.595Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“造化钟神秀”的下一句是什么？","answer":"阴阳割昏晓","_id":"3YNIzLTT1bVFjKSf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“暂离保护”有什么效果？","answer":"无法和其他玩家交易（已上架的除外）","_id":"EfVCrHCcrz4XHnId","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“炸子鸡”是哪个省份的菜？","answer":"广东","_id":"FXTM6NxbdkRH6h0S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“暂离保护”有什么用途？","answer":"在暂时离开挂机时防止被盗","_id":"T3Etqt8mKHTuVqLx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.594Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“在天愿做比翼鸟，在地愿为连理枝”出自：","answer":"长恨歌","_id":"IEQ2bDidInws9nPR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“在天愿做比翼鸟，在地愿为连理枝”这句诗描写的是牛郎和织女的爱情故事？","answer":"错","_id":"N6yeg3XPTw2uvCG6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“在天愿做比翼鸟，在地愿为连理枝”这句诗描写的是唐明皇和杨贵妃的爱情故事？","answer":"对","_id":"hUuZXyekQRdKQu95","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.593Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.593Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“运斤成风”出自《庄子?徐无鬼》，用来比喻技术极为熟练高超。其中的“斤”是指斧子还是锤子？","answer":"斧子","_id":"E3dIGaERRzqh8T2u","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“运斤成风”比喻技巧神异，手法熟练，这个“斤”字是指：","answer":"斧子","_id":"OhVgaUVJRx88U6gY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.592Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.592Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“月明星稀，鸟鹊南飞”是何人所写？","answer":"曹操","_id":"DyjxCgfkIhYHRocM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“月上柳梢头”的下一句是什么？","answer":"人约黄昏后","_id":"qhc24MXSLo04MfHJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.591Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.591Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“月白色”的颜色接近哪种颜色","answer":"浅蓝色","_id":"3CnLEFjU5cIjrevq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“月海”是指月亮上的陨石坑吗？","answer":"是","_id":"f1NzhxhWIYiwgYSj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“月饼”一词最早见于南宋吴自牧的什么饼？","answer":"红菱饼","_id":"odpjGROiqG28Zhby","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.590Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.590Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“约翰牛”是哪个国家的绰号？","answer":"英国","_id":"x624D45jb7sQrTZX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.589Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.589Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“辕门射戟”的典故里以精湛箭法化解一场战斗的人是：","answer":"吕布","_id":"9rCebjUPjTjUQyNC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.588Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.588Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“圆明园”是由哪位皇帝命名的？","answer":"康熙","_id":"BB5CM0a5fbYXS70y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.588Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.588Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“愿得一人心”下一句是什么？","answer":"白首不相离","_id":"aYewPtvn4ujMLWAb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.588Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.588Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“圆寂”是指佛门中的人去世？","answer":"对","_id":"b8RGFtpfFakIsbGq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.587Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.587Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“圆明三园”包括圆明园以及其附院长春园和什么？","answer":"绮春园","_id":"fC9KsKMwAok4nES9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.587Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.587Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“元宵”两个字一共有多少笔画组成？","answer":"十四","_id":"LwvbVby5JggJQulg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.586Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.586Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鸢飞戾天者，望峰息心；经纶世务者，窥谷忘反”出自哪篇著名的散文？","answer":"与朱元思书","_id":"N565lkUXHMQup63b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鸢”是指老鹰还是燕子？","answer":"老鹰","_id":"VpncNkzcDSXn1Klp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“欲穷千里目，更上一层楼”是哪个地方有关？","answer":"鹳雀楼","_id":"okaqizHbJxMA0TVv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.585Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.585Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“欲剪湘中一尺天，吴娥莫道吴刀涩”盛赞","answer":"葛布的精美","_id":"GvxxqpWxdEy27FzR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“羽化”是指佛门中的人去世？","answer":"错","_id":"TctLACVO2Z3lIzKc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“愚公移山”中，愚公想要移走的两座山分别叫做王屋与什么？","answer":"太行","_id":"UB9EdhyBikGwVbDy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“欲将轻骑逐”的下一句是什么？","answer":"大雪满弓刀","_id":"ghCxaeYNEwS08DK2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.584Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“愚公移山”中，愚公想要移走的两座山分别叫做太行与什么？","answer":"王屋","_id":"6LO9jb24Md3gUnOq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“俞伯牙摔琴谢知音”摔的是什么乐器？","answer":"瑶琴","_id":"DZSuf6zvrNOp7QQ9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.583Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.583Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“有志者、事竟成，破釜沉舟，百二秦关终属楚”描写的是黄歇？","answer":"错","_id":"2NakzAiKFUXRJvkc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“有志者、事竟成，破釜沉舟，百二秦关终属楚”描写的是项羽？","answer":"对","_id":"bBcLACwLbxQRsPeO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.582Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.582Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“有教无类”是以下哪位提出的观点？","answer":"孔子","_id":"48uEXZpJvyWWyOhT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“有漏皆苦”的“漏”是什么意思？","answer":"烦恼","_id":"q9W9AKo2T7MbnHcK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“有朋自远方来，不亦乐乎！”是孔子说的？","answer":"对","_id":"qnwRz4g73bvFQwAX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“有惊无险”需要失败几次后全部击杀怪物？","answer":"两次","_id":"vkzvnDz08SGLOHrc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.581Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“有板有眼”的“板”是我国传统音乐节奏中的强拍还是弱拍？","answer":"强拍","_id":"Q31uATJlk1jJz0B3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“游学徐土，兼通数经。沛相陈圭举孝廉，太尉黄琬辟，皆不就。”描写的是三国志里哪一位人物？","answer":"华佗","_id":"RJnD5991D7MvuC5U","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.580Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.580Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“应怜屐齿印苍苔，小叩柴扉久不开。”这两句诗中哪个字是错别字","answer":"叩","_id":"97yiaqCmyRGlmXDm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“樱桃白兰地”是指以樱桃为原料制成的白兰地吗？","answer":"是","_id":"vpjDsUC4G16t5OsF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.579Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.579Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“驿站”在元代称做什么？","answer":"站赤","_id":"g1vwz5uUiAxbl2xR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阴阳”的概念，最早见于哪部著作？","answer":"易经","_id":"s7wyoVdZhymVZUuy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.578Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.578Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“易安居士”是白居易的号？","answer":"错","_id":"gHvjcffOIVfLVZN3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“易安居士”是李清照的号？","answer":"对","_id":"siuteCKupibXUKSi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“易安居士”是谁？","answer":"李清照","_id":"zl5P7JZyoygWY6CX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.577Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.577Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“以人为镜，可以知得失。”这句话是唐太宗称赞谁的","answer":"魏征","_id":"0HVEkBipcNcLhKjh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“衣冠冢之碑”绝对不会出现在哪里？","answer":"北俱芦洲","_id":"Qbn6Q4KoBGZfTc42","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“以子之矛，攻子之盾”出自哪本著作？","answer":"韩非子","_id":"WxMZjk6MV3eKofBo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“以其昏昏，使人昭昭”出自《孟子》，此处“昏”指糊涂，“昭”指明白，整句话的意思是","answer":"自己尚且糊涂，却要教别人明白","_id":"oEKOgtPNP6t5yWUO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.576Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一言九鼎”这个典故中涉及的历史人物是：","answer":"毛遂","_id":"3aNF2W5emSDD0XPC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一衣带水”的“水”是指哪条河流？","answer":"长江","_id":"62EVGnJhMcB5P5Kt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一衣带水”的水是指哪条河流？","answer":"长江","_id":"SeaEXpCndwZ2GWAz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一字千金”的典故是由谁而来的","answer":"吕不韦","_id":"koW2MUtbGod8E7dL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.575Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一声何满子”下句是什么？","answer":"双泪落君前","_id":"Mzh10n4DkkmC9OZA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一生二，二生三，三生万物”是","answer":"道家思想","_id":"uUPJCx2hQekjb0re","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.574Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.574Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一身转战三千里，一剑曾当百万师”出自王维的哪首诗？","answer":"老将行","_id":"1HSd8HW4LL5K7UR0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.573Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.573Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一身归朔漠，数代靖兵戎，若以功名论，几与卫霍同“这位人物是王昭君？","answer":"对","_id":"5SPy37y9YtDEQEtf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.573Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.573Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一去二三里，烟村四五家，亭台六七座，八九十枝花”属于什么诗？","answer":"数字诗","_id":"QBrHphVJpW4QULmc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.572Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.572Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一日不见，如隔三秋”里的“三秋”是指？","answer":"三个季度","_id":"Yt8kl0tR1bI7YreR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.572Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.572Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一身归朔漠，数代靖兵戎，若以功名论，几与卫霍同“这位人物是班超？","answer":"错","_id":"nTjA0EKRkVlB7g2Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.572Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.572Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一琴一鹤”所形容的是淡泊名利？","answer":"错","_id":"ZFYnEnogUxOQzj3c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.571Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.571Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一琴一鹤”所形容的是为政清简？","answer":"对","_id":"xrLPVOvnLlcNdwNU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.571Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.571Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一旗一枪”通常用来指书法？","answer":"错","_id":"CNtY0BORBA6nDLQA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.570Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.570Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一旗一枪”通常用来指茶叶？","answer":"对","_id":"eaipvav189kj6ZYO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.569Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.569Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来”中的“妃子”指的是？","answer":"杨贵妃","_id":"jKTqsKhIBtOBf3F8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.569Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.569Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一片青草地”猜一个花","answer":"梅花","_id":"CKCYxI6wCOkW8UnQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.568Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.568Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一片孤城万仞山”的上一句是？","answer":"黄河远上白云间","_id":"jKRjpULCovBfDFRU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.568Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.568Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一门父子三词客，千古文章八大家”这幅对联中提到的“三父子”是苏洵、苏轼、苏辙？","answer":"对","_id":"0c60mDMLxYWWFb23","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.567Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.567Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一门父子三词客，千古文章八大家”这幅对联中提到的“三父子”是曹操、曹丕、曹植？","answer":"错","_id":"UCUlgHkbxg9jCr1W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.567Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.567Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一毛不拔”最早是孟子批评战国时的杨朱用的词语，这个“杨朱”是一个：","answer":"哲学家","_id":"LpRBXvnvyHXXUI5z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.566Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.566Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一夫当关，万夫莫开”出自哪首诗词？","answer":"蜀道难","_id":"EPlEYjVel9zuoMmd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.565Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.565Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一毛不拔”最早是孟子批评战国时的谁所用的词？","answer":"杨朱","_id":"FJ3Q9MjyCldJcHyi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.565Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.565Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也不改其乐”所说的古代人物是","answer":"颜回","_id":"9hc6wbi0ewpICgCf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.564Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.564Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“夜久语声绝”的下一句是？","answer":"如闻泣幽咽","_id":"QVbNDB0Pu4yJ006J","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.563Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.563Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“野兽主义”的代表画家是马蒂斯、毕加索还是梵高？","answer":"马蒂斯","_id":"tAaTmaokf4Y61CPS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.562Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.562Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“遥遥万里辉，荡荡空中景”的作者是？","answer":"陶渊明","_id":"7A4DsLxAHpofxyYp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.561Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.561Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“野旷天低树”的下一句是什么？","answer":"江清月近人","_id":"bysfID6CNDfK5y66","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.561Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.561Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“野火烧不尽”的下一句是什么？","answer":"春风吹又生","_id":"dbcNYE0bXbELQBlt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.561Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.561Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“仰视百鸟飞，大小必双翔”出自哪首诗？","answer":"新婚别","_id":"IspTnxHojLoVVhnA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.559Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.559Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杨辉三角”出现在下列哪部古代数学著作中","answer":"《详解九章算法》","_id":"SiNDW3mMYdARnt7R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杨花落尽子规啼”的下一句是？","answer":"闻道龙标过五溪","_id":"jdRw47HtiH0VSZkj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.558Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.558Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阳燧”是我国古代照日取火用的凹面铜镜吗？","answer":"是","_id":"EE4BjvdrxueLYURs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.557Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.557Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阳关大道”原是指通往那里的道路？","answer":"西域","_id":"YA48lODIWNSFsSj1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.556Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.556Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阳春白雪”和“下里巴人”这两个成语最初指的是乐曲？","answer":"对","_id":"aJ8GUC8jY1H3vAia","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.555Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.555Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阳春白雪”和“下里巴人”这两个成语最初指的是画作？","answer":"错","_id":"A9h8iuWvsDSinKE5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.554Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.554Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“燕草如碧丝，秦桑低绿支”两句诗中哪个字是错别字？","answer":"支","_id":"NrjzTPvP7f4qrSrR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.552Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.552Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阳春白雪”、“下里巴人”的说法是源自什么时代？","answer":"战国","_id":"Q0HEGZpC3NrDDSyH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.552Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.552Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“学然后知不足，教然后知困”出自《礼记》，讲述了学无止境、教学相长的道理，这句话里的“困”的意思是","answer":"因知识贫乏而困惑","_id":"MoAW4vQNoIbZiLnU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“悬梁刺股”中的“悬梁”指的是谁？","answer":"孙敬","_id":"P3DoMvK4VKyBnpW1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.550Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.550Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“宣德炉”是一种铜香炉，因在宣德年间所造而得名；这时是属于哪个朝代？","answer":"明","_id":"JuYIWsfhEwHh2Q50","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.549Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.549Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“玄英”是哪个季节的别称","answer":"冬季","_id":"m6bVKcTf2QFNTAzi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.549Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.549Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“匈奴未灭，何以家为”是汉朝哪位名将所说？","answer":"霍去病","_id":"3VW9VN7LVDCBkb73","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.548Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.548Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杏林”指代的是医学界？","answer":"对","_id":"F8UB7KyHAb0T5UDs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.546Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.546Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“幸福的家庭都相似，不幸的家庭各有各的不幸。”这句话出自哪部世界名著？","answer":"安娜卡列尼娜","_id":"MBYYXbn2AuThmhXm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.546Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.546Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“刑天舞干戚”下一句是什么？","answer":"猛志固常在","_id":"2vmHbZI40jKm2r3E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杏林”指代的是教育界？","answer":"错","_id":"UHhMaT5dLzvhMzBv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.545Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.545Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“星垂平野阔”的下一句是什么？","answer":"月涌大江流","_id":"6uhloFivl6bGeBZE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“信言不美，美言不信”体现出辩证法思想？","answer":"对","_id":"Yl50OZxequ7dGbss","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“信言不美，美言不信”体现出怀疑精神？","answer":"错","_id":"ZhF1LyNevIMRISMh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.544Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.544Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“新郎官”最早是用来指代新科进士的吗？","answer":"是","_id":"VKrXZrnPsJt4UUkw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.543Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.543Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“心有余而力不足”形容一个人想做某事却做不到，那么英语中如何描述这种情况呢？","answer":"bite off more than one can chew","_id":"YPksYvzTqHCfngGt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.542Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.542Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“新官上任三把火”源于诸葛亮初出茅庐火烧博望坡、新野、赤壁，请问它的翻译是？","answer":"a new broom sweeps clean","_id":"fyPFyymuGYhZvUkU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.542Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.542Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“心有灵犀一点通”上一句是","answer":"身无彩凤双飞翼","_id":"Z2I6o27kX2wALF2F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.541Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.541Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“心有灵犀”中的“灵犀”是指犀牛的心？","answer":"错","_id":"7tKRtDzimOIGVQzc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.540Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.540Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“心有灵犀”中的“灵犀”是指犀牛的角？","answer":"对","_id":"YcJWhUalnzWjboNR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.540Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.540Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“心比天高，身为下贱”是《红楼梦》中对谁的判词？","answer":"晴雯","_id":"4PETAU1Gn3zpZgIk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.539Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.539Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“心无挂碍，无挂碍故，无有恐怖，远离颠倒梦想”出自：","answer":"《般若波罗蜜多心经 》","_id":"cPKxj1IolZdjzrt7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.539Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.539Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“小西天”的BOSS自称为黄眉老佛，请问他实际是谁的童子？","answer":"弥勒佛","_id":"uzUBGNVlXrZpdY6H","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.538Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.538Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“小说”一词最早见于我国哪部著作？","answer":"庄子","_id":"GYRleVlJeUctIniZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.537Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.537Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“小饼如嚼月，中有酥和饴“，当中的“小饼“是指什么？","answer":"月饼","_id":"XtbAPnyrHbyYH64d","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.537Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.537Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“项庄舞剑，意在沛公”一事发生在什么宴会期间？","answer":"鸿门宴","_id":"30BCIQSgLD3f86HC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.536Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.536Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”是谁的名言？","answer":"范仲淹","_id":"9CbzP0PMP8HSyxMv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.536Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.536Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“闲敲棋子落灯花”的作者是谁？","answer":"赵师秀","_id":"dbsTZ1i62jc9L1vJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.536Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.536Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“仙魔两界向来水火不容，说什么神仙妖魔自由恋爱，哼，除非神仙都死光了。”是天宫凌宵宝殿里的谁说的话？","answer":"王母娘娘","_id":"GIlKmFOBr9FElCYx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“喜寿”是指多少岁？","answer":"77","_id":"YAKNWz05Hzpy6OQU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“熄火连三月，家书抵万金”古代书信通过邮驿传递。唐代管理这类工作的中央管理机构是中书省？","answer":"错","_id":"dpSzjurHVjX01QXw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“喜欢就好，喜欢我陪着你看。”是谁对玉儿说的话？","answer":"长空","_id":"jIEcnjiCKIH0wwHH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.535Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“西湖莼菜汤”是我国哪个省份的名菜？","answer":"浙江","_id":"2QgDOPFqv3EnOFr7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“熄火连三月，家书抵万金”古代书信通过邮驿传递。唐代管理这类工作的中央管理机构是尚书省？","answer":"对","_id":"YkT44Vh5ay5G9cky","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“西安事变”又称什么？","answer":"双十二事变","_id":"mwjprk8kKSGQQqCu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.534Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.534Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“夕阳无限好，只是近黄昏”是李商隐的诗句？","answer":"对","_id":"EZShPqiHV7YD7TLQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“夕阳无限好，只是近黄昏”是李清照的诗句？","answer":"错","_id":"fYrmAZ46e1nbFODi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.533Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.533Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“夕阳无限好，只是近黄昏”的作者是","answer":"李商隐","_id":"5AHfg7KR5FpghmLq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“戊”字常用作表示顺序的第五位？","answer":"对","_id":"5ldSt6JwNeoBkCwg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“悟以往之不谏，知来者之可追”出自陶渊明的哪部作品？","answer":"归去来兮辞","_id":"KtI0aaPu7KLvH0Hy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.532Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.532Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五音不全”用来指某人乐感不好，下列不属于五音的是？","answer":"雅（宫、商、角、徵、羽）","_id":"0iSExgTgYJigvW9V","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“勿以恶小而为之，勿以善小而不为”语出《三国志》，这是诸葛亮说的？","answer":"错","_id":"4jNdPT0cveyfJN2u","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五香”是指花椒、茴香、丁香、桂皮和什么？","answer":"八角","_id":"QqUAgU1F7gAYn4Bb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“勿以恶小而为之，勿以善小而不为”语出《三国志》，这是刘备说的？","answer":"对","_id":"cduBTKESbSvhkn0U","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.531Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五香”是指花椒、茴香、八角、丁香和什么？","answer":"桂皮","_id":"8k1FujUpCFBA8We5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五香”是指丁香、茴香、八角、桂皮和什么？","answer":"花椒","_id":"LH3IXsaAWVZoLE75","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五台山”是中国佛教四大名山之一，它位于哪个省？","answer":"山西","_id":"jC8pqIUjzImeu3tT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五香”是指花椒、丁香、八角、桂皮和什么？","answer":"茴香","_id":"mcOermrSNEjMC9HD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.530Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五禽戏”起源于汉化，它属于？","answer":"强身健体的功法","_id":"LX2uuPxovyM8HzPc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五四”以来以反帝反封建为主要内容的白话文学称为什么？","answer":"新文学","_id":"we5Uerwx6hzAd85Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五行”的概念，最早见于哪部著作？","answer":"尚书","_id":"ybz9gUXyXTEvzXY5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.529Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.529Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五谷”是指什么？","answer":"五种不同的谷物","_id":"fDOHfD5E0Dv7MV0m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五峰如指翠相连，撑起炎荒半壁天”描写的是我国哪座山的景象？","answer":"五指山","_id":"xL5h6Me3CRaMf7Fi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.528Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.528Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“吴中四士”分别是贺知章、包容、张若虚和谁？","answer":"张旭","_id":"Q1PHfkSq09pBUq5F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“吾十有五而志于学”的下一句是？","answer":"三十而立","_id":"SZuwL5LB4gUIz2HL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“吴楚东南坼，乾坤日夜浮”出自杜甫的哪首诗？","answer":"登岳阳楼","_id":"xPGB31TXsbPi0bMd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.527Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.527Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“无人信高洁”的下一句是什么？","answer":"谁为表余心","_id":"1zvJZFRLN9z6tPGM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“无风不起浪”比喻事情发生，总有个原因，那么如何用英语来描述这个道理？","answer":"There's no smoke without fire","_id":"c32rk9c5ljuDa7JO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“吾爱孟夫子，风流天下闻”中的孟夫子指得是谁？","answer":"孟浩然","_id":"fpLexloP7Xpj6h62","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.526Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.526Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“无边落木萧萧下”的平仄是？","answer":"平平仄仄平平仄","_id":"CAWir4LTQHxK65hF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“无边落木潇潇下，不尽长江滚滚来。”这两句诗中的错别字是","answer":"潇","_id":"PXY8WbF265tQGNGU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.525Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.525Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“巫山神女”是我国古代神话传说中的人物，她的本名叫什么？","answer":"瑶姬","_id":"JoXokJgwJXJSzgz0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“巫医、乐师、百工之人不耻相师”出自《师说》，此文意在劝解人们虚心求学，这句话中的“相师”意思是","answer":"互相学习、互相请教","_id":"WGmuQIN9yzQ8s5LR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“乌纱掷去不为官，囊橐萧萧两袖寒。写取一枝清瘦竹，秋风江上作渔杆。”左图名为","answer":"竹石图","_id":"pxSu7s273fsyspaB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.524Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.524Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“卧薪尝胆”最终灭掉吴国的是？","answer":"越王勾践","_id":"614ZQdoKx35Bs2U6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.523Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.523Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“我以我血荐轩辕”是哪位伟大革命家的誓言","answer":"鲁迅","_id":"M4vNN0dOCfx2cboz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.522Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.522Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“我已天地为栋宇，屋室为?衣，请君何为入我?中！”这句话是何人所说？","answer":"刘伶","_id":"eVyeKkqOLSk0OpT7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.521Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.521Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“我善养吾浩然之气”是出自哪位儒家学者？","answer":"孟子","_id":"u3oHoL9EHbSyOW9b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.521Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.521Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“我劝天公重抖擞”的下一句是什么？","answer":"不拘一格降人才","_id":"9oojTfx3WKY4mXsj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.520Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.520Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“我劝天公重抖擞，不拘一格降人才”是谁写的？","answer":"龚自珍","_id":"RgfUK3c6hPu9GF76","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“问世间情为何物”语出","answer":"元好问","_id":"j0y0qcWg54w2ptKd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.519Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.519Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“问世间情为何物，直教人生死相许”语出谁人？","answer":"元好问","_id":"FV145iyOmA9ntewF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“问世间情为何物，直教生死相许”这句诗是柳如是写的？","answer":"错","_id":"T2HdfRo9UEMh0Mqi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“问世间情为何物，直教生死相许”这句诗是元好问写的？","answer":"对","_id":"sRFHLrNG247Q1Pv9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.518Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.518Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“问君西游何时还”是出自李白那一首诗歌？","answer":"《蜀道难》","_id":"7rrRFlMBzfO5VFMS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“问苍茫大地，谁主沉浮？”一句的作者是谁？","answer":"毛泽东","_id":"nxeaxo5vK7pcqGQp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.517Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.517Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“闻名遐迩”用来形容名声很大，其中的“迩”表示近？","answer":"对","_id":"251vS8TNHi8OHdQ3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“闻名遐迩”用来形容名声很大，其中的“迩”表示远？","answer":"错","_id":"CFoGXWEYfMCPvUnC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.516Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.516Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文章本天成，妙手偶得之”是出自哪位唐代诗人之口？","answer":"陆游","_id":"043g4ALx774aSIeD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文章千古事，得失寸心知”是杜甫的名句？","answer":"对","_id":"B8itM9o7GyqcTpKo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“闻鸡起舞”的主角是晋朝的刘坤和谁？","answer":"祖逖","_id":"HxQ4CRNEFhZuf0VG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文章千古事，得失寸心知”是李商隐的名句？","answer":"错","_id":"gXCWruQM3iilQKIZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文章本无成，妙手偶得之”出自谁之口？","answer":"杜甫","_id":"xMg0oHKE4yBwUo8I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.515Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文过饰非”中“文”是指：","answer":"掩饰","_id":"AalpiYnhaZmcPaPM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“渭城朝雨?轻尘，客舍青青柳色新”一句中，“渭城”即是秦代的咸阳古城，它今天位于哪个省？","answer":"陕西","_id":"SP3agoswrkdwdDnR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文武二圣”指的是孔子和谁？","answer":"关羽","_id":"ZK911Z0YWN2ezkNi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“维纳斯”是罗马神话还是希腊神话中的神？","answer":"罗马","_id":"uakBVN9Q1MwWWG8v","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“文武二圣”指的是？","answer":"孔子、关羽","_id":"vCFxQXKNDYMwAqut","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.514Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“望闻问切“是中医上华佗最早使用的此法？","answer":"错","_id":"1LrKFaJYjIOhBjSr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“唯楚有才，于斯为盛”中的“斯”是指的哪里？","answer":"岳麓书院","_id":"64Z33D3RFm75knX5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“危如累卵”中的“卵”指的是鹅卵石吗？","answer":"不是","_id":"TSBbB10SqFUiCVm7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“危楼高百尺，手可摘星辰”出自李白的哪首诗","answer":"夜宿山寺","_id":"j7fIa1guoIItK6iH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.513Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“望帝啼鹃“中的“望帝”原名叫什么？","answer":"杜宇","_id":"2vOpfB96W3B7nlNx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“往事越千年，魏武挥鞭。东临竭石有遗篇”中的“遗篇”是指曹操的哪首诗？","answer":"观沧海","_id":"GjNMmEToVPtXAoXv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“王孙归不归”一句中的“王孙”是指谁？","answer":"王维","_id":"jwYqILxbFmxgmRzm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“望闻问切“是中医上扁鹊最早使用的此法？","answer":"对","_id":"wzxKJXE7pAMQI7kO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.512Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“王若隐其无罪而就死地，则牛羊何择焉？”中的“隐”的文中义是怜悯。","answer":"对","_id":"GIEBDxACGiqB2A1Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“王若隐其无罪而就死地，则牛羊何择焉？”中的“隐”的文中义是隐瞒。","answer":"错","_id":"XwqNADbLbFM6SkzS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“王侯将相，宁有种乎”这句话出自谁之口？","answer":"陈胜、吴广","_id":"rFD4j4P5euGTiMXB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.511Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.511Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“豌豆凉粉”是我国哪个省份的小吃？","answer":"四川","_id":"XMUz46NWkGr7MXYV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“万里赴戎机，关山度若飞。朔气传金柝，寒光照铁衣”出自南北朝的著名乐府诗，诗中讲述的是谁的故事？","answer":"木兰","_id":"pc17uCAEb0LwSiuB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“万国尽征戎，峰火被冈峦”这2句诗中那个字是错别字？","answer":"峰","_id":"wq2cxlBbemjrI890","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.510Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.510Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“娃娃鱼”的学名是什么？","answer":"大鲵","_id":"5xIfYibN3zuLhTwH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“退避三舍”指的是春秋时期发生在晋国和哪个国家的故事？","answer":"楚国","_id":"gTP56Eqm2Ah0ozGs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.509Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.509Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“退避三舍”的典故所发生的时期和相关人物是：","answer":"春秋时期的重耳","_id":"ZiI3o3LsPo6w4fW0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“退避三舍”指的是春秋时期发生在楚国和哪个国家的故事？","answer":"晋国","_id":"qzSwrQcEaLW1GIGv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.508Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.508Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“途有饿殍而不知发。”中的“发”字文中义为发财。","answer":"错","_id":"c7qdgrNjF0viCYok","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.507Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.507Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“途有饿殍而不知发。”中的“发”字文中义为开仓赈济。","answer":"对","_id":"nHxlV1up1wo6AFuz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.507Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.507Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“投笔从戎”的典故出自汉朝的哪位名将？","answer":"班超","_id":"5SHYDpkxr8ReFiOm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.506Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.506Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“头破血流”需要碰到落石多少次？","answer":"十次","_id":"I76RurjjPI6cwb70","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.506Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.506Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“铜雀春深锁二乔”中的二乔是哪国人？","answer":"吴国","_id":"3CFKsfzpB1ScaqvI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.505Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.505Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“铜权”是古代常见的金属器物，后来被俗称为什么？","answer":"秤砣","_id":"L1pGJTJsp5Am7Un7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.505Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.505Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“铜权”是古代常见的金属器物，后来被俗称为？","answer":"秤砣","_id":"5XcuBlsQrbisDdyB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.503Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.503Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“铜权”是古代常见的金属器物，后来被俗称为","answer":"秤砣","_id":"wQYBuxsn45Ti5nQT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.502Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.502Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“同居长干里”的下一句是什么？","answer":"两小无嫌猜","_id":"37kyMCCkJTjnhhXC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“艇仔粥”是我国哪个省份的著名小吃？","answer":"广东","_id":"6stKAaJwnRh4QKJ1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“同居长千里，两小无猜嫌”这2句诗中那个字是错别字？","answer":"千","_id":"c2ErNR9PclYJcorE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“同是天涯沦落人，相逢何必曾相识”出自哪首诗","answer":"琵琶行","_id":"fwu68dTcQotGRtu5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.501Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“田中有株，兔走触株，折颈而死”出自《韩非子》的“守株待兔”一文，这句话里的“走”应该译为","answer":"奔跑","_id":"8owjbEpe2P35HAU7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天子呼来不上船”所写的是哪位诗人？","answer":"李白","_id":"HRKMxVkyLpjnHQfI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天知、神知、我知、子知”最早是汉代人杨震说的，他说这句话的目的是为了？","answer":"拒绝收礼","_id":"kPPaAwZ7tDJgfSTJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.500Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.500Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天下兴亡，匹夫有责”是顾炎武的名言？","answer":"对","_id":"5ny312eUI3ABgw6b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天下兴亡，匹夫有责”是黄宗羲的名言？","answer":"错","_id":"EGABtEcAhjbb1Qs3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天下兴亡，匹夫有责”是孔子说的？","answer":"错","_id":"t0kpRldil1fVE5VU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.499Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.499Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天无三日晴，地无三尺平”描述的是我国的哪个省？","answer":"贵州","_id":"DQeSuB3fD7gMYmOX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天时不如地利，地利不如人和”出自《庄子》？","answer":"错","_id":"LGFwxaGIIh26JKse","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天时不如地利，地利不如人和”这句名言出自《孟子》还是《荀子》？","answer":"孟子","_id":"amBR8GufPkZOsQIX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天时不如地利，地利不如人和”出自《孟子》？","answer":"对","_id":"dG90GJUD0KZxKDOF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天下兴亡，匹夫有责。”这句话是谁提出的？","answer":"顾炎武","_id":"h8IYLgeVnWPlgCMC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.498Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天阶夜色凉如水，卧看牵牛织女星”，其中所说的织女星是位于天琴座还是天鹰座？","answer":"天琴座","_id":"0CRr5UkmMpAYOoM2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天生我材必有用，千金散尽还复来”出自哪首诗？","answer":"将进酒","_id":"3fgvIQGfket7H65Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天阶夜色凉如水”的下一句是什么？","answer":"卧看牵牛织女星","_id":"QgSCVHFNV89gyANv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天阶夜色凉如水，卧看牵牛织女星”，其中所说的牛郎星是位于天琴座还是天鹰座？","answer":"天鹰座","_id":"b631BXyKKf7iUDA0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天上有只牛在飞，一定是我的地上吹”是哪位游戏NPC最引以为荣的对言？","answer":"吹牛王","_id":"rbkjpqO7dcNEuVIJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.497Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“桃李满天下”的“桃李”指什么？","answer":"学生","_id":"60ULSfGK8UwNX4Pe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天才那就是百分之一的灵感加上百分之九十九的汗水，但这百分之一的灵感比百分之九十九的汗水还要重要。”这句话出自哪位发明家之口？","answer":"爱迪生","_id":"7IBpTbzcBX5PiX9M","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“天苍苍，野茫茫，风吹草低见牛羊”的景观描写的是：","answer":"内蒙古草原牧场","_id":"DveGTtSDzS3D7R9J","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“桃李春风一杯酒”的下一句是？","answer":"江湖夜雨十年灯","_id":"kFKSKOFIHG2JG1tE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.496Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“桃李不言，下自成蹊”说的是哪个历史人物？","answer":"李广","_id":"2eKYdZeOqiS9E52q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情”中，“我”是哪位诗人","answer":"李白","_id":"DBil8PfOIdeL6Mty","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“桃李春风一杯酒，江湖夜雨十年灯”出自那首诗？","answer":"寄黄几复","_id":"FIWmu5FtNwRWEoEe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情”诗中的“我”指的是李白？","answer":"对","_id":"zGnzyaQwC53qTJcE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.495Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情”诗中的“我”指的是杜甫？","answer":"错","_id":"1YmT2IpyMnIFySCI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“唐三彩”的三彩是指黄白绿三种颜色？","answer":"对","_id":"lreBawiN9RCdLYjx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“糖醋小排”属于哪个菜系？","answer":"浙江菜","_id":"zOlOurQ30K5wTRPp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.494Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.494Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“唐蕃古道”指的是哪条路线？","answer":"馒头岭古驿道","_id":"4SCYaNyaYnNW8VWI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“唐三彩”的三彩是指红白绿三种颜色？","answer":"错","_id":"XeAnnptPRyTDnr2v","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.493Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.493Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“汤泡饭”是一种不科学的进餐方法，不利于身体健康，这是因为","answer":"汤泡饭咀嚼不充分，影响消化吸收","_id":"HYjRwAg2dMgspA88","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“态生两靥之愁，娇袭一身之病”玉对黛玉的第一印象，其中“靥”是指腮帮？","answer":"错","_id":"iSWNRR35f7clR057","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“汤头歌诀”是中药配方口诀吗？","answer":"是","_id":"zby1ZrHWi62DOU66","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.492Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.492Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“态生两靥之愁，娇袭一身之病”玉对黛玉的第一印象，其中“靥”是指酒窝？","answer":"对","_id":"9rMPVauVyZAA97T0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“太一贡兮天马下，沾赤汗兮末流诸。骋容与兮万里，今安匹兮龙为友”描述的是什么动物？","answer":"汗血宝马","_id":"Lw0bz3n6pK2tjr1w","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“岁寒，然后知松柏之后凋也”出自《论语》，这句话借松柏的耐寒讲述一个怎么样的道理？","answer":"艰苦的环境才能体现人的品质","_id":"OafIwLZduz6ts87B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“太一贡兮天马下，沾赤汗兮末流诸。骋容与兮万里，今安匹兮龙为友。”的确作者是谁？","answer":"汉武帝","_id":"cRTVU6Xqr6xC5Gq8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.491Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“酸、甜、咸、苦、辣”五味中，舌根对什么味道最敏感？","answer":"苦","_id":"IjEhcKPd9XfrJJMI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.490Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.490Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“苏州评弹”是弹词和哪种表演形式的统称？","answer":"评话","_id":"OR7Cf5OigQXx5N4L","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.490Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.490Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“送戒指”是中国古代订婚的习俗？","answer":"错","_id":"errjqelqqgpWgpsH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.489Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.489Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“送戒指”不是中国古代订婚的习俗？","answer":"对","_id":"9Vu0yhKrFgNbVLNT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.488Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.488Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“宋四家“分别是苏轼，黄庭坚，蔡襄和谁？","answer":"米芾","_id":"VdAY5IQmhjiRLvAE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.487Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.487Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“宋嫂鱼羹”是什么朝代的一种名菜？","answer":"南宋","_id":"kBXRCE04aSsTgzKr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.487Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.487Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“宋瓷”闻名世界，宋代五大名窑除定窑、哥窑、钧窑、官窑外，还有","answer":"汝窑","_id":"EyA8gNowYJXoPtTv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.486Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.486Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四羊方尊”是哪个朝代的文物","answer":"商","_id":"ZvM5AyttdCQtO1yP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“松下问童子，言师采药去。只在此山中，云深不知处”此诗作者是：","answer":"贾岛","_id":"fwD95MRKxdKWv9MN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四书五经”中的“四书”包含的是孟子、中庸、论语和哪部书？","answer":"大学","_id":"p3MoRfAZLqPiwUdi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.485Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.485Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四书五经”中的“四书”包含的是大学、孟子、论语和哪部书？","answer":"中庸","_id":"2Smg61Vi0leya4fK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四书五经”中的“四书”包含的是大学、中庸、论语和哪部书？","answer":"孟子","_id":"6YvyVCoHcYIwchCA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.484Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.484Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四大石窟”是指云冈石窟、莫高窟、麦积山石窟和？","answer":"龙门石窟","_id":"6LD2PBBcvEmw1qEs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四面楚歌”这个成语出自巨鹿之战？","answer":"错","_id":"PqHwAffdvHt5Oynh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四面楚歌”与哪位历史人物有关","answer":"项羽","_id":"SFfnzBMa3ZnrQHXY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四大石窟”是指云冈石窟、龙门石窟、麦积山石窟和？","answer":"敦煌莫高窟","_id":"nJCHJ3cZbZqxsm8e","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.483Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四大美人”之一的西施曾被献给春秋时期的哪名霸主？","answer":"夫差","_id":"SIxQIolw6bmQMS0e","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“死国，忠义之大者”出自《三国志》，所谓“忠义之大者”是指“大忠大义的人”，而“死国”是指","answer":"为国家而死，为国捐躯","_id":"T6u5rk1zEnjOq3nP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“四大石窟”是指莫高窟、龙门石窟、麦积山石窟和？","answer":"云冈石窟","_id":"UnVbz3g6IlI7qr3o","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“死去何所道，托体同山阿”一句诗是谁所写？","answer":"陶渊明","_id":"VedBhiwlgtfeUVKX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.482Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“司空见惯”中的“司空”是指？","answer":"官职","_id":"cGQQBdjGC3EDUo8p","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“水煮牛肉”是哪个地方的名菜？","answer":"川菜","_id":"hZo4Jms5dBSFe4WU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“水则载舟，水则覆舟”是荀子的名言？","answer":"对","_id":"htVUJUJZB6uTN4YU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“丝绸之路”的产生是在汉代还是在唐代？","answer":"汉代","_id":"o5g0avJPfwkRxEfq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.481Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“水”字属于表意字构成方式？","answer":"错","_id":"CBA5OrhOVvk4EFrO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“水则载舟，水则覆舟”是老子的名言？","answer":"错","_id":"N7dAKnITZZ5uDOq1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“双簧”是我们一门独特的曲艺艺术，它得名于初演的两个人都姓黄？","answer":"对","_id":"S4KHNdlsPBHpVkoP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“水能载舟，亦能覆舟”出自《孟子》？","answer":"错","_id":"UOAPnF154kaeHyjE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“双簧”是我们一门独特的曲艺艺术，它得名于表演者巧舌如簧？","answer":"错","_id":"evLgrRTmbpjTIkYx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“水”字属于象形字构成方式？","answer":"对","_id":"k6DPphTkpdryTv5s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.480Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蜀中无大将，（）作先锋”，括号里应该填","answer":"廖化","_id":"3V8gbD4gVywovWIH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“书中自有颜如玉，书中自有黄金屋。”这句话是谁说的？","answer":"宋真宗","_id":"BJRx1Gu3egyj5Npd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“孰知不向边庭苦，纵死犹闻侠骨香”的作者是？","answer":"王维","_id":"GygLxSfnfeH2XJbs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏”所写的是哪种花？","answer":"梅花","_id":"swjgW8SA8t4N08KF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“戍”字常用作表示顺序的第五位？","answer":"错","_id":"vyPbnsgGuaKUsRZS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“孰知不向边庭苦”的下一句是什么？","answer":"纵死犹闻侠骨香","_id":"w2eKL6OZ3Q991Yma","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.479Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“似曾相识燕归来”的上一句是？","answer":"无可奈何花落去","_id":"4eFSrpCypf99jMy2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“寿比南山”一词中的“南山”指的是黔南山？","answer":"错","_id":"RsU5LIxHTSv9OQyu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“寿比南山”一词中的“南山”指的是终南山？","answer":"对","_id":"WaoRA0WjIlhM6wk3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“世界屋脊”指哪个高原？","answer":"青藏高原","_id":"XbgJ53ozY6j3rYeL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“似花还似非花”下句？","answer":"也无人惜从教坠","_id":"dZufMIcAUtVk5PXJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.478Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“世间行乐亦如此”的一下句是什么？","answer":"古来万事东流水","_id":"5IjvEjb6uZtHx653","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“食色性也”语出哪位古代思想家的著作？","answer":"孟子","_id":"h7vIdFJWxCqfbTjp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“食之无味，弃之可惜”的故事让曹操杀了谁？","answer":"杨修","_id":"rtY9LzYG9qyjSQXa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.477Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.477Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“食不厌精，脍不厌细”出自古时哪本著作？","answer":"论语","_id":"AxLtiQHAoGjY5AjL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“石头城”是哪个城市的美称？","answer":"南京","_id":"H1OECSVUZ7NN27VI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“食色，性也”是谁说的？","answer":"告子（孟子）","_id":"RLYVpxoJbi3Ll1fQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“石头城”是指我国的那座城市？","answer":"南京","_id":"fcuOp8Kt0fIHdoP9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.476Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“石”在中国古代，它属于？","answer":"入声","_id":"Bd0jUdC9YAYTvm4I","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“十年树木，百年树人”出自哪位古人的名言？","answer":"管仲","_id":"f5AFJRNP2JJO6WKW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“十三能织素，十四学裁衣，十五弹箜篌，十六诵诗书。”是用来形容哪位人物的？","answer":"刘兰芝","_id":"i3FMgODHkmwMS69U","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.475Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.475Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“十年蹴鞠将雏远，万里秋千习俗同”是哪位诗人所写？","answer":"杜甫","_id":"2LblQtoKeoSveJci","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.474Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.474Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“十面埋伏”这个典故出自楚汉相争的垓下之战？","answer":"对","_id":"BARo6esQxob7iF1y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.474Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.474Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“十年生死两茫茫。不思量，自难忘。千里孤坟，无处话凄凉。”出自苏轼的哪首词","answer":"江城子","_id":"xn94kXaa7glWllfr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.474Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.474Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“十步杀一人，千里不留行”这首脍炙人口的《侠客行》出自","answer":"李白","_id":"Qpv3UyBlVjiRZwC9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.473Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.473Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生命诚可贵，爱情价更高”一诗的原作者是哪国人？","answer":"匈牙利","_id":"ZWpQRvkT9Vt3DmVb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.473Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.473Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生而不死一千年，死而不倒一千年，倒而不死一千年”描述的是哪一种树？","answer":"胡杨","_id":"RwTo0alfD9mdAWb2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.472Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.472Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生当作人杰，死亦为鬼雄，至今思项羽，不肯过江东。”是辛弃疾咏赞项羽的名句？","answer":"错","_id":"hiW9o5u8SoUOmjjk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.471Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.471Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生当作人杰”的下一句是什么？","answer":"死亦为鬼雄","_id":"qZ36H4S2QIasQXvB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.471Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.471Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生旦净末丑”是京剧的行当，其中“净”是男角？","answer":"对","_id":"2gTamXCiEOCbET6t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.470Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.470Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生旦净末丑”是京剧的行当，其中“净”是女角？","answer":"错","_id":"bByohyJZUPXio1Dj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.470Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.470Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生当作人杰，死亦为鬼雄，至今思项羽，不肯过江东。”是李清照咏赞项羽的名句？","answer":"对","_id":"moo0sp8yl3Wxmka9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.470Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.470Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“深林人不知”的下一句是什么？","answer":"明月来相照","_id":"923HkY8eQgcIrtKT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“身在曹营心在汉”讲的是刘邦？","answer":"错","_id":"Lu9qChCQ9qbHlhKe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“生存还是毁灭，这是一个值得考虑的问题”这句话出自莎士比亚的哪部著作？","answer":"哈姆雷特","_id":"m2jDc73jKVw3TGL5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“神庭穴”在人体哪个部位？","answer":"头部","_id":"my6W4nzlEncAj1aR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.469Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“少壮不努力，老大徒伤悲”出自《长歌行》？","answer":"对","_id":"6oW6TnPmDqH2gHc1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“身在曹营心在汉”讲的是关羽？","answer":"对","_id":"Ijg2cvmRzfAWtKaO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“少壮不努力，老大徒伤悲”出自《短歌行》？","answer":"错","_id":"aExBOY6aCR12Dksw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“上穷碧落下黄泉”中的“黄泉”指天界、天宫？","answer":"错","_id":"wHlwy95Zkex3mhqs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.468Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”是谁的名句","answer":"杜牧《玉树后庭花》","_id":"Aehst5oyNVlLgpd8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“上穷碧落下黄泉”中的“碧落”指天界、天宫？","answer":"对","_id":"VPLx1njGD91jalv9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“商女不知亡国恨”下一句是","answer":"隔江犹唱后庭花","_id":"jBGgbJ9k1UJxHVJW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.467Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.467Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“山姆大叔”是哪个国家的绰号？","answer":"美国","_id":"0ESn9Oeris3sulDj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”是陆游的诗作？","answer":"对","_id":"Fz4OUA0KLFXTb5db","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”是李白的诗作？","answer":"错","_id":"GQNPpfsk0IQGhvBB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“山药蛋派”的代表作家是？","answer":"赵树理","_id":"Ptd04f04oEOYROoj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“山外青山楼外楼”在原诗《题临安邸》中的下句是：","answer":"西湖歌舞几时休","_id":"SlJspaPCR4L19F38","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.466Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三垣”是指紫微垣、天市垣和？","answer":"太微垣","_id":"Oy23DG0eVvB5P060","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杀青”是哪项古代工艺中的一道工序","answer":"制茶工艺","_id":"eMNLCWgYZ4bTSJ2N","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“山东出相，山西出将”中的“山”是指哪座山？","answer":"崤山","_id":"hYvZMUL5lv6esRU7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三月节”是我国哪个少数民族的传统节日？","answer":"白族","_id":"na9yldE7LvIn73b3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.465Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三垣”是指太微垣、天市垣和？","answer":"紫薇垣","_id":"Kw9lqWcIXHt5swE2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三垣”是指紫微垣、太微垣和？","answer":"天市垣","_id":"VsgddsXSmM7nToWb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三夜频梦君，情亲见君意”是杜甫写给谁的诗？","answer":"李白","_id":"XVkZLWsmKJFLYAUe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.464Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.464Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三十年河东，三十年河西”中的“河”最初指的是淮河？","answer":"错","_id":"HVifSMgmG1kPTuua","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三十年河东，三十年河西”中的“河”最初指的是黄河？","answer":"对","_id":"n4QksCIAxpYuDdqM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三思而后行”用来劝人考虑成熟再行动，请问以下哪个是它的翻译？","answer":"Look before you leap","_id":"oEiQ0dPNwIHXF3C7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三言二拍”是明代五本著名传奇小说集合称，请问三言二拍中的“警世通言”对应的英文是以下哪一项？","answer":"Ordinary Words to Warn the World","_id":"zmpqVf8S5rBoSp00","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.463Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三权分立”中的“三权”是指司法权、行政权和什么？","answer":"立法权","_id":"O2LiqwYjrYwTkNqZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三人行，必有我师”出自论语？","answer":"对","_id":"etmlIQ5qIzZMxmvB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三人行，必有我师”出自三字经？","answer":"错","_id":"yEIAu9FvuNalylXR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.462Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.462Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三权分立”中的“三权”是指立法权、行政权和什么？","answer":"司法权","_id":"RATz31Uj6mcidU8l","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三年苦雾巴江水，不为离人照屋梁”出自李商隐的","answer":"《初起》","_id":"VVMcFZrTu0T27bAr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三权分立”中的“三权”是指立法权、司法权和什么？","answer":"行政权","_id":"hWZQMQMCZJJBSHic","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.461Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.461Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三民主义”的核心是什么主义？","answer":"民权主义","_id":"JTJSDwX3UZ2ZQyPt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三更半夜”中的“三更”指的是凌晨0点至2点？","answer":"错","_id":"L9p42womk91YC7pT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三江并流”中的“三江”指的是怒江、澜沧江和哪条江？","answer":"金沙江","_id":"QgN24bxCQtrVEQuT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三令五申”源自春秋时期哪位军事家的故事？","answer":"孙武","_id":"d6ay9hztFFemdmVD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三孔”指的是孔府、孔庙和？","answer":"孔林","_id":"mzOnoOGvJF9FPiio","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.460Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三更半夜”中的“三更”指的是23点至凌晨1点？","answer":"对","_id":"2UQfUqrGJL1hIyfJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三纲五常”中的五常是指仁、义、礼、智和什么？","answer":"信","_id":"GzOiU2jsiEwgYIFC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三个臭皮匠，顶个诸葛亮”中的皮匠指的是副将？","answer":"对","_id":"U6LC1pjXFY0JhTBj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三纲五常”中的五常是指仁、义、礼、信和什么？","answer":"智","_id":"er4MgVGLqPXSzN2B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三纲五常”中的五常是指仁、义、智、信和什么？","answer":"礼","_id":"glQXetYXN21DbDyG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三个臭皮匠，顶个诸葛亮”中的皮匠指的是制鞋匠？","answer":"错","_id":"pr3t4tSmps6e1j3W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.459Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“三八线”是北纬还是南纬？","answer":"北纬","_id":"TKgfCnZfkVargZ3P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“塞翁失马”这一典故出自《庄子》？","answer":"错","_id":"lB4ZGJiTlb7OCzxm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“塞翁失马”这一典故出自《淮南子》？","answer":"对","_id":"qf7PuERr1JE1Kk6y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.458Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.458Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“入木三分”这个成语原本是用来形容书法的？","answer":"对","_id":"6NPI5oL2xoGwj2aA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“卅”比“廿”多多少？","answer":"10","_id":"KL8DQofHXVbnYJyr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“弱冠”指的是男子二十岁？","answer":"对","_id":"PaYotVJKZbGg3tUw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“卅”指代的数字是多少？","answer":"30","_id":"ZZuOijXIaaeVzmXE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“弱冠”指的是男子十六岁？","answer":"错","_id":"ilNAn1dkF8ED7kbq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“入木三分”这个成语原本是用来形容文章的？","answer":"错","_id":"s7kpB1ZxM3eoGEDs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.457Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“日出江花红胜火”的下一句？","answer":"春来江水绿如蓝","_id":"15kKVmAk3ApvNzEn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“日啖荔枝三百颗，不辞长做岭南人”是哪位诗人的名句","answer":"苏轼","_id":"5OYZqQ84y05ZA7t9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人有悲欢离合，月有阴晴圆缺”出自哪个时代作家的笔下？","answer":"北宋","_id":"Y5za6npBFQiASyx1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人之初，性本善。性相近，习相远。”是哪本著作的开卷语？","answer":"三字经","_id":"bhlL54TzscsOj7DL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.456Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人咸知修其容，莫知饰其性”是本画的主题，它摘选自","answer":"女史箴图","_id":"8zzGVV90w0HYknhg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.455Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.455Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人物贵相知，何必金与钱”出自李白的《赠友人》，这句话所阐述的思想是","answer":"友谊是无法用金钱衡量的","_id":"uj5Ly5013M32eqJb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.455Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.455Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人生无家别，何以为蒸黎！”出自哪首诗？","answer":"无家别","_id":"74HLiAmK7Apy7i3W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人生自古谁无死，留取丹心照汗青。”的作者是谁？","answer":"文天祥","_id":"fODVw1BytdqiPpSR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人生失意无南北”一句是出自哪位诗人？","answer":"王安石","_id":"fZ4rGagKhoanqoQS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.454Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.454Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人生不相见，动如参与商”一句中的“参”与“商”是指两颗星吗？","answer":"是","_id":"7E4kJwwMIYQQ3G7S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.453Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.453Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人生不相见，动如参与商”一句的作者是？","answer":"杜甫","_id":"mKabqbiF6QulYSZG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.453Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.453Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“群雄逐鹿”玩法中，要前往挑战别的服务器，报名后挑战方需要将对战所用的物品存入本服土地提供的什么中才可以传档时传送到挑战服务器？","answer":"药品柜","_id":"Eb8TlJOKLwrS4jq6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人气”低于多少的玩家将无法报名参加英雄大会","answer":"500","_id":"HH1Ny6AmhJ7IO265","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”是哪位史学家说的","answer":"司马迁","_id":"KijdAOrJrRBos0nr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.452Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.452Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“劝君更尽一杯酒”下句","answer":"西出阳关无故人","_id":"hGqjcsLBhLWXPe4w","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“请看今日之域中，竟是谁家之天下”这句话出自谁笔下","answer":"骆宾王","_id":"s61p6ysXNV3s2BLY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“请君入瓮”来源于唐朝的哪位酷吏","answer":"来俊臣","_id":"xSwrxjejFHoktjGc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.451Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.451Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“顷刻间千秋事业，方寸地万里江山；三五步行遍天下，六七人百万雄兵”描写的是戏台？","answer":"对","_id":"19XWP6decXOXXmE9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“清明时节雨纷纷，路上行人欲断魂。”下列英文翻译中比较贴切的是","answer":"\"Rains fall heavily as Qingming comes","_id":"2zBNcuQ6NAmtuuLn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“清明寒食”是吴王为了纪念哪一个大臣设的规矩","answer":"介子推","_id":"DtrW8eV58jqJsr3S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蜻蜓点水”是为了蚕卵吗？","answer":"是","_id":"h2KZz9UgQDHSF2Ly","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“顷刻间千秋事业，方寸地万里江山；三五步行遍天下，六七人百万雄兵”描写的是下棋？","answer":"错","_id":"it6xp7EglwjoRxCg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.450Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“清炖蟹粉狮子头”是哪个菜系的名菜？","answer":"苏菜","_id":"1rDWS5GZVWEZTOix","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“清初四画僧”中“八大山人”指的是","answer":"朱耷","_id":"2XYkqFEJjCkPkB6b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“轻于鸿毛”中的鸿毛是麻雀的毛？","answer":"错","_id":"FgP0xpaqfXIfPAxm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“轻于鸿毛”中的鸿毛是哪种动物的毛？","answer":"大雁","_id":"lkDK7JZOS44Nisrw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“轻于鸿毛”中的鸿毛是大雁的毛？","answer":"对","_id":"q2NC0OgzsNpGlTVr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.449Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“青梅竹马，两小无猜”这个典故出自哪位白居易的诗？","answer":"错","_id":"OuF4CMHgcremERMm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“青山遮不住，毕竟东流去”词牌名","answer":"《菩萨蛮》辛弃疾","_id":"eNiS9spb38gkmmLz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“青青子吟”的下一句？","answer":"悠悠我心","_id":"oe07jRFrlHBc4wIW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“青梅竹马”取自下列哪个典故？","answer":"李白的《长干行》","_id":"pZpVNVgQ34P2SrYI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.448Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“青海长云暗雪山，孤城遥望玉门关”中的玉门关位于今天我国的哪个省？","answer":"甘肃","_id":"BWyBG7v2af3LM2dk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“青梅竹马，两小无猜”这个典故出自李白的诗？","answer":"对","_id":"V0rZNiju0Wbnw8mu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.447Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.447Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“秦王扫六和，虎视何雄哉”是哪位诗人所写的？","answer":"李白","_id":"GTjdP9MQGb983gzx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“琴棋书画”中的“棋”指什么棋？","answer":"围棋","_id":"bfrYv2vTxFNf5yGy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“秦王扫六合，虎视何雄哉”是哪位诗人所写的？","answer":"李白","_id":"lMAPDQxHd2DSS053","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.446Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.446Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“秦皇扫六合”的下一句是什么？","answer":"虎视何雄哉","_id":"SBhgEgwTIhiXrCBo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“秦王扫六合，虎视何雄哉！”，其中六合是代表：","answer":"上下及四方","_id":"YzIClnsIFhjoOG6O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.445Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.445Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“前度刘郎今又来”中的刘郎指的是？","answer":"刘禹锡","_id":"BwlCw9ivEZbRWORp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“窃符救赵”的故事发生在战国四公子的哪位身上","answer":"信陵君","_id":"PeSJg29dPSgE0tvX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“前不见古人，后不见来者”出自陈子昂的哪首诗？","answer":"登幽州台歌","_id":"VI6pkN5RuV7SmD8L","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“羌笛何须怨杨柳”的下一句是什么？","answer":"春风不度玉门关","_id":"xTIT8N9dXNVXbaaO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.444Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“千金答漂母，万古共嗟称”中，做出“千金答漂母”举动的历史人物是？","answer":"韩信","_id":"55AwquENaa7QjYWO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“千秋万岁名，寂寞身后事”的作者是？","answer":"杜甫","_id":"LkKslYTyGFZyh4vm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“千古江山，英雄无觅孙仲谋处”出自辛弃疾的一首辞，这句里提到的孙仲谋是谁","answer":"三国时期的孙权","_id":"ZbkGMWevN7W7P07c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“千门万户??日，总把新桃换旧符”诗中的新桃和旧符都是指什么","answer":"桃符","_id":"aa3y2BwV6WkoWaf9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“千呼万唤始出来”下一句是什么？","answer":"犹抱琵琶半遮面","_id":"jG2B0kKYh6E6Wfr7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.443Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“气蒸云梦泽，波撼岳阳城”中的“云梦泽”在哪个省？","answer":"湖北","_id":"3fEoNK61iSZOqLD3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“气蒸云梦泽，波撼岳阳城”中的“岳阳城”在哪个省？","answer":"湖南","_id":"LOvJbTm5EAcICfA8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“气冲斗牛”中的“斗”和“牛”是指牵牛星和织女星吗？","answer":"不是","_id":"ssfQkb1QaT7B45MZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.442Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.442Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“起舞弄清影”的下一句是什么？","answer":"何似在人间","_id":"5APWt0vNsp2FmWe7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杞国有人忧天地崩坠，身亡所寄”出自《列子》的“杞人忧天”一文，这句话里的“亡”是指","answer":"失去","_id":"AAhz4PAF81tWlxqa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“乞巧节”就是向织女乞求一双巧手的意思，乞巧最普遍的方式是月下采摘？","answer":"错","_id":"eAv1XDKQuC7d0I1S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.441Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.441Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“乞巧节”就是向织女乞求一双巧手的意思，乞巧最普遍的方式是对月穿针？","answer":"对","_id":"2tyrUcYx7E5xPutk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.440Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.440Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“奇文共欣赏”的下一句？","answer":"疑义相与析","_id":"wkG6DguExXn0jH1L","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.440Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.440Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“麒麟鲈鱼”是哪个菜系的名菜？","answer":"粤菜","_id":"xjwhcr5cukruxiPo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.440Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.440Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“七月流火，九月授衣”，其中“七月流火”指的是天气炎热似火？","answer":"错","_id":"15qHTiRxo4SVTIcb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.439Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.439Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“七月流火”是指天气变热，还是指天气变冷？","answer":"冷","_id":"QoryVp7QCc5WmoQe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.439Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.439Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“期期艾艾”这个典故讲的是西汉的周昌和西晋的邓艾两个人说话时的什么毛病？","answer":"口吃","_id":"f8bWqVxpQzIo1pIf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.439Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.439Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“七擒七纵”讲述的是关羽和张飞的故事？","answer":"错","_id":"0BMJzAzwEno8JzNA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.438Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.438Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“七月流火，九月授衣”，其中“七月流火”指的是天气渐渐转凉？","answer":"对","_id":"M1gPPvj5SD3vyu7r","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.438Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.438Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“七擒七纵”讲述的是诸葛亮和孟获的故事？","answer":"对","_id":"PvJEL3kUAMCywxLC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.438Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.438Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“破釜沉舟”这个典故出自楚汉相争的垓下之战？","answer":"错","_id":"IqwrHPGY5auvzG3H","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.437Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.437Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“普洱茶”属于","answer":"黑茶","_id":"wh5jexFZv7WgTzt5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.437Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.437Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“娉娉袅袅十三余”的下一句是什么？","answer":"豆蔻梢头二月初","_id":"U0BBfFiUBpXchUug","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“琵琶”中的“琵”和“琶”最初是指两种弹奏手法吗？","answer":"是","_id":"rYwO9XJusgxQDii0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“破釜沉舟”成语典故与项羽有关？","answer":"对","_id":"tiFtpCxLQejokhqk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“破釜沉舟”这个成语出自巨鹿之战？","answer":"对","_id":"wrGKTaQRugAt4qrF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.436Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“疱丁解牛”形容做事得心应手，“疱丁”指的是一个年轻力壮的厨师？","answer":"错","_id":"N0ge7an62N4RQ9kX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.435Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.435Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“佩弦”是我国哪位文学家的字？","answer":"朱自清","_id":"thstDIz4DEb3J74Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.435Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.435Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“藕”是莲的","answer":"茎","_id":"1nrxJkVYgRgF00VS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“庖丁解牛”的故事是出自《庄子》吗？","answer":"是","_id":"lNNHSDvYWEkPr9Da","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“瓯绣”是浙江何地出厂的刺绣品？","answer":"温州","_id":"mftdkrz5Tp6fMxwT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“疱丁解牛”形容做事得心应手，“疱丁”指的是一个名叫“丁”的厨师？","answer":"对","_id":"wVkIgRGBkAZcx1DT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.434Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“弄璋之喜”是指妻子生了个男孩？","answer":"对","_id":"3SDps31Hkwwi1uy5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“糯米鸡”是我国哪个省份的著名小吃？","answer":"广东","_id":"I3NdJupYu3L3Hylg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“弄璋之喜”是指新婚？","answer":"错","_id":"LPXcwzW43CoiXDl7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.433Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.433Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“牛羊肉泡馍”是我国哪个省份的著名小吃？","answer":"陕西","_id":"42Dd0cIX0XAWdlmn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“农田水利法”是历史上哪次变法中提出的兴农措施？","answer":"王安石变法","_id":"LO8WScUt59IXjZZ0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“牛李党争”是由什么考试而起？","answer":"进士","_id":"stOH8X2jCPgb4GPq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.432Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.432Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“宁可枝头抱香死”的作者是","answer":"郑思肖","_id":"9ftlayjd0DA3M4hq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“宁为百夫长，胜作一书生”出自何人之手？","answer":"杨炯","_id":"UGvB4mfB0A8eSseF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“牛李党争”分别以牛僧孺和谁为首？","answer":"李德裕","_id":"dMwntLxqNCDqUS4W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.431Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.431Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“能摘天上月，难采山中宝。胶南玉观音，武夷太红袍”这几句诗歌所描写的是何物？","answer":"茶叶","_id":"MiYH3IxO5Gs7R92E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“年年岁岁花相似，岁岁年年人不同”出自唐代是人刘希夷的那首诗作？","answer":"代悲白头翁","_id":"T5Wwg4TzAnDGr5jq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.430Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.430Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“南青北白”是指我国宋代时，越窑出青釉瓷、邢窑出什么瓷？","answer":"白釉瓷","_id":"6l2ImpFO38LBay6d","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“内阁”作为国家的最高决策机关和行政权力机关创立于哪个朝代？","answer":"汉代","_id":"so0OLBevlgAUTp4Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.429Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.429Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“莫笑农家腊酒浑，丰年留客足鸡豚”出自陆游的《游西山村》，这句诗里面的“豚”是哪种动物","answer":"家猪","_id":"K2IS3Oar2fbHkY5j","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“南青北白”是指我国宋代时，邢窑出白釉瓷、越窑出什么瓷？","answer":"青釉瓷","_id":"KJQ21UPNwQ4a74rO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.428Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.428Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“莫高窟”俗称","answer":"千佛洞","_id":"Gq1jQgLlwmvQBlw4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“莫道不销魂，帘卷西风，人比（）瘦”括号内的文字是","answer":"黄花","_id":"pMK7uLLGGgQWjyJj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“魔尊”最终结果如何？","answer":"步入轮回","_id":"zrGyQAlDYpPYFKzT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.427Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.427Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“明月几时有？把酒问青天”出自苏轼的：","answer":"《水调歌头》","_id":"suH2LJzmQwhnwSMW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“缪斯女神”是指一位女神还是多位女神？","answer":"多位","_id":"yErKlmQpx4REUpoa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“明月松间照”的下一句是？","answer":"清泉石上流","_id":"zTI6pIiVhJcMXn2r","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.426Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.426Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“名落孙山”中的“孙山”是一个人名？","answer":"对","_id":"VAKbSldQ7QqhQBca","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“明月出天山”的下一句是？","answer":"苍茫云海间","_id":"cqSjAkA0lloPVQ4Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“明镜高悬”的前身是什么？","answer":"秦镜高悬","_id":"mZHm1BifDPrfQtQ6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.425Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.425Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“名落孙山”中的“孙山”是一个地名？","answer":"错","_id":"CdoOt08RHezIAkfG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.424Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.424Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“名不正则言不顺”是诸子百家中哪家的思想？","answer":"儒家","_id":"qJGA7hlroWc52tp5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.424Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.424Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“名不正则言不顺”是儒释道中哪家的思想？","answer":"儒家","_id":"Ja7pP3PeyC5St59V","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.423Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.423Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“名不正则言不顺”是哪家的思想","answer":"儒家","_id":"XZahRpHMYMWouHaQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.423Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.423Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“名不正则言不顺“是儒家的思想？","answer":"对","_id":"0FcxREmdaxuukJXv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.422Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.422Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“名不正则言不顺“是法家的思想？","answer":"错","_id":"5aKIXm3gxhxw2omi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.421Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.421Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“孟夏”在古代时令中是指农历几月","answer":"四月","_id":"Ek4jXkU8fr7S9HI4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.421Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.421Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“米寿”是指多少岁？","answer":"88","_id":"oQEqG6OTr6R5Mou0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.421Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.421Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蒙太奇”原本是什么学科方面的术语？","answer":"建筑","_id":"8dHhj5InlVbHAtYB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.420Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.420Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蒙汗药”是由什么制成的？","answer":"曼陀罗","_id":"P8esmDGXgo2L7vgA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蒙太奇”一词源于哪国语言？","answer":"法国","_id":"cOV4RyodHR05gnzs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“美”字最初的含义是羊大即为美？","answer":"错","_id":"zab5eiF7m1iVEQw4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.419Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.419Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“美”字最初的含义是戴着头饰站立的人？","answer":"对","_id":"1OGhJ17m661L9PKj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“梅雨季节”发生在春夏秋冬的哪个季节？","answer":"夏季","_id":"WXi1MefV5q24ZThZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“每届中秋，世人之巧者，用黄土抟成蟾兔之像以出售。”古人中秋时会制作什么来祭月？","answer":"兔儿爷","_id":"hxdMRWKcUggILRcH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“梅妻鹤子”的典故是源自哪名古人？","answer":"林和靖","_id":"ksfkL9Bog9XL6nq3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.418Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“玫瑰王国”是指哪个国家？","answer":"保加利亚","_id":"2vGKfMXU2CKHvv5g","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“满月飞明镜，归心折大刀”是唐朝杜甫的一句诗，从字面内容上看，这首诗是写在哪一天的？","answer":"八月十五","_id":"RxoTgfEFcckH7X06","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“满江红”被用作词牌名，它在自然界中是什么东西？","answer":"水生蕨类植物","_id":"UoWnvfeSMdwUPxTQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.417Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.417Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“落花犹似堕楼人”中的堕楼人是谁？","answer":"绿珠","_id":"8188ef9esANXAWPx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色”一句出自王勃的那篇作品？","answer":"滕王阁序","_id":"cqnXXyXTwD4nyfTS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“玛祖卡舞”是哪个欧洲国家的民间舞蹈？","answer":"波兰","_id":"zFBnVe2DyY8Minmj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“马头琴”是哪个民族的常用乐器？","answer":"蒙古族","_id":"zy9zDnvtbh5prCEY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.416Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛阳纸贵”最初是指人们竞相抄写哪位作家的作品而造成了纸张供不应求、纸价上涨的情形？","answer":"左思","_id":"1aoW1j1WBswDB7ww","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛阳纸贵”比喻作品风行一时，广为流传，这个成语与左思的《三都赋》有关？","answer":"对","_id":"8Q9JX1tnb0zyfuvO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛阳纸贵”指的作品的下面哪一部？","answer":"左思的《三都赋》","_id":"BuhWbLvoV8PN8JLm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“落花流水”一词的本意是形容什么季节的景象？","answer":"残春","_id":"GaworfGhvYb0cplI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛阳纸贵”最初是指人们竞相抄写哪部文学作品而造成了纸张供不应求，纸价上涨的情形？","answer":"三都赋","_id":"Q2SgatR0r8Wn6FBy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.415Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛洛圆”是什么造型？","answer":"英女侠","_id":"PzxQnjwU0wKNzxfU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”出自王昌龄的哪首诗？","answer":"芙蓉楼送辛渐","_id":"Q2Qv4FXJ0aSQZFLY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛神赋图”是哪位画家所画？","answer":"顾恺之","_id":"cAUi0aqHqSP4hLBb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“洛阳纸贵”比喻作品风行一时，广为流传，这个成语与司马相如的《长六赋》有关？","answer":"错","_id":"gvrO1yfRhoISo8cO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.414Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”是屈原的名言？","answer":"对","_id":"Vmc1HjFOmRw6sIi5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”是出自屈原的哪部作品？","answer":"离骚","_id":"XqJqPlTEI12mpt0u","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“笼天地于形内，挫万物于笔端”出自哪位文学家","answer":"陆机","_id":"k0Pykdamh7mkx1mc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“轮扁斫轮”中的轮扁是什么时期有名的造车工人？","answer":"春秋","_id":"nDj8RhFQJ3ztCj54","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”是孔子的名言？","answer":"错","_id":"rPWCf9e95WT1Zbdi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.413Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六军不发无奈何，宛转蛾眉马前死。花钿委地无人收，翠翘金雀玉搔头。”诗中描绘的景象发生在什么事件中？","answer":"安史之乱","_id":"6m81aNXSeNUke5tU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六书”指的是","answer":"造字方法","_id":"98EKubB8cVYeG9O3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六一居士”是谁的别号？","answer":"欧阳修","_id":"9DHbQD6xtFezBD6S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.412Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.412Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六畜兴旺”中的六畜分别是马、牛、猪、鸡、狗和什么？","answer":"羊","_id":"CrIc8uXHzri1ShYN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六畜兴旺”中的六畜分别是马、猪、羊、鸡、狗和什么？","answer":"牛","_id":"P96PoX8lQrc7slXE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六畜兴旺”中的六畜分别是猪、牛、羊、鸡、狗和什么？","answer":"马","_id":"hcelFEaANIWPf0zf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.411Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.411Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六畜兴旺”中的六畜分别是马、牛、羊、鸡、猪和什么？","answer":"狗","_id":"60zo5v164Uc2fgWi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六畜兴旺”中的六畜分别是马、牛、羊、鸡、狗和什么？","answer":"猪","_id":"e6QfSpS9dStVJoke","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六畜兴旺”中的六畜分别是马、牛、羊、猪、狗和什么？","answer":"鸡","_id":"nd8Rc5jcTcQJXQjB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.410Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.410Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“六畜”中，人工驯化最早的是？","answer":"猪","_id":"ME5doAf5jBvbEBCk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.409Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.409Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“刘三姐”的传说源自我国哪个少数民族？","answer":"壮族","_id":"tt5WqmGGpA965TSD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.409Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.409Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“柳花夙有何冤业，萍末相遭乃尔奇。”作于","answer":"清朝","_id":"ywnyn8NAI5uZ8Q1w","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.409Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.409Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“临渊羡鱼，不如退而结网”出自《汉书》，这句话讲述的道理是","answer":"不切实际的空想，不如脚踏实地的行动","_id":"GlvINiwCg7Ec9H5T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.408Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.408Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“临风舒四翼，映水作双身”描写的是什么？","answer":"蜻蜓","_id":"s9G7EVYSmpirH5gA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.408Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.408Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“凌波仙子”是指哪种花？","answer":"水仙花","_id":"sYTMIUSz8PZlCKMO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.408Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.408Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“林鹿”是因为什么加了“我”的好友？","answer":"相同的染色","_id":"ZTQcYc9nm3RIzMrE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.407Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.407Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“林暗草惊风”的下一句是什么？","answer":"将军夜引弓","_id":"ma8Xwv48Y8S6ockc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.407Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.407Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两袖清风”原意是指哪位历史人物的？","answer":"于谦","_id":"56B9n6S6TtLST0Kk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.406Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.406Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两小无猜”一词源于诗句“同居长干里，两小无嫌猜”，这是出自李白的哪首诗？","answer":"长干行","_id":"cHNXm8lwHkjNXfx4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.405Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.405Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两情若是长久时，又岂在朝朝暮暮”出自谁的笔下？","answer":"秦观","_id":"kwI42fL5sXbBXljf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.404Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.404Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两情若是久长时”下一句是什么？","answer":"又岂在朝朝暮暮","_id":"dwviAxKfdTMxABPX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.403Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.403Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两脚踢翻尘世路，一肩担尽古今愁”是哪位诗人所写？","answer":"袁枚","_id":"Zb9MfNS3UMNZD7L4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.402Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.402Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两句三年得”的下一句是什么？","answer":"一吟双泪流","_id":"Zv739ymmYYlV0eJW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.402Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.402Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两河文明”中的两河是指幼发拉底河与什么河？","answer":"底格里斯河","_id":"EDxYm4VFjOzWXEcZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.401Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.401Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两河文明”中的两河是指底格里斯河与什么河？","answer":"幼发拉底河","_id":"ke0ViPLMuTzqJnQI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.401Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.401Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“连环马”是哪种棋类游戏中的术语？","answer":"象棋","_id":"KHtUsptsZqpyc51F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“两个黄鹂鸣翠柳，一行白鹭上青天”描写的是什么季节？","answer":"春","_id":"Wg2OaiMyWZmH5trl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.400Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.400Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“力拔山兮气盖世，时不利兮骓不逝”此歌是哪位霸主所唱？","answer":"项羽","_id":"gpL8zOVFDDqdTb9S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“立”开始之意，立春揭开了春天的序幕，请问“立春”的英文翻译是什么？","answer":"Spring Begins","_id":"mtaZvadQLZabEHKJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.399Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.399Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“冷血动物”是指血液温度太低的一类动物吗？","answer":"不是","_id":"7LZBGWusjh7kUi39","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.398Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.398Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“乐府”最早是指音乐机构？","answer":"对","_id":"tnvz0zkBKdHrJTSg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.398Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.398Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“烙花”工艺是中国民间传统工艺，历史上以那个地方的烙花工艺最为有名","answer":"河南南阳","_id":"5aJn3eDDnfAZdBt4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.397Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.397Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼”出自孟子？","answer":"对","_id":"jWCPDfcoFNSwOa72","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.397Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.397Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“乐府”最早是指文学体裁？","answer":"错","_id":"rvQSJWMCeGZ702sI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.397Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.397Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼”出自韩非子？","answer":"错","_id":"efDYpSwak0tGNXZc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.396Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.396Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老骥伏枥，志在千里”出自什么诗？","answer":"龟虽寿","_id":"jTdXHA8HiKHNtYIb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.395Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.395Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老翁逾墙走，老妇出门看”出自那首诗？","answer":"石壕吏","_id":"vnJ6qcnWJVBmypFx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.395Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.395Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老夫聊发少年狂，左牵黄，右擎苍”出自哪位词人之手？","answer":"苏轼","_id":"XMaFgEaC3EE9TlQp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.394Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.394Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老骥伏枥，志在千里；烈士暮年，壮心不已”出自曹操的","answer":"《龟虽寿》","_id":"rCGC0f1VlBJJpJlZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.394Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.394Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老臣今者殊不欲食。”中的“殊”是副词，很、非常的意思。","answer":"对","_id":"Lb7wEgqdOsw12WFc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.393Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.393Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蓝牙”是一种纳米技术吗？","answer":"不是","_id":"pgC6vM4PaagWHOcQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.393Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.393Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“老臣今者殊不欲食。”中的“殊”是形容词，特殊的意思。","answer":"错","_id":"wSEgBh6iKPbArR35","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.393Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.393Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“腊八粥”最早起源于世界三大宗教中的哪个教？","answer":"佛教","_id":"AhsUV6huEfsrR69d","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.392Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.392Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“腊日常年暖尚遥，今年腊日冻全消”描写的是什么节日？","answer":"腊八节","_id":"VTnDmPKjEroVOyd1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.392Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.392Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“腊八粥”最早起源于哪个宗教？","answer":"佛教","_id":"xyXvmAl2epRtqdGu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.392Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.392Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“腊八节”是每天农历的哪一天？","answer":"十二月初八","_id":"4BctbEWDYFc0wiZa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.391Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.391Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“苦心人，天不负，卧薪尝胆，三千越甲可吞吴”描写的是勾践？","answer":"对","_id":"4vFngQILPcB2krrN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.391Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.391Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“苦心人，天不负，卧薪尝胆，三千越甲可吞吴”描写的是伍子胥？","answer":"错","_id":"Qv0mOnB2gv1SHRMx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.391Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.391Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“枯藤老树昏鸦，小桥流水人家”出自元曲《天净沙?秋思》，作者是：","answer":"马致远","_id":"kt5HfKxKQDWabjJu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.390Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.390Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“空城计”里，诸葛亮在城楼上做的事是跳舞？","answer":"错","_id":"d48YtQgBnpPbrvhw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.389Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.389Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“空城计”里，诸葛亮在城楼上做的事是弹琴？","answer":"对","_id":"OBeZ0qAvuo2ZVohv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.388Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.388Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“亢龙有悔”本为：","answer":"《易经》爻(音“摇”)辞","_id":"k36CCP6UPJAGPF0z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.387Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.387Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“楷书四大家”分别是赵孟?、颜真卿、欧阳询和谁？","answer":"柳公权","_id":"7kdgVcjrEA7hpOrm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.386Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.386Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“楷书四大家”分别是赵孟?、柳公权、颜真卿和谁？","answer":"欧阳询","_id":"B2MAxQNZJJfOPKpX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.386Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.386Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君子性非异也，善假于物也”出自《劝学》，此文意在劝解人们虚心求学，这句话里的“假”字意思是","answer":"借助","_id":"QTaxPkWn2iJY4jF5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“楷书四大家”分别是赵孟?、柳公权、欧阳询和谁？","answer":"颜真卿","_id":"USAQ9QGO9g8Ah7XV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君自故乡来”的下语句是什么？","answer":"应知故乡事","_id":"eUUjLVXQzme2PO86","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“慨当以慷，忧思难忘”作者是？","answer":"曹操","_id":"weJRFmQXlFlnNsUK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.385Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君子和而不流”出自《礼记》，主张既要与人和谐相处，也要能有自己的主见，这句话里的“流”意思是","answer":"盲从","_id":"MHOU5E2bprk2kn69","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君子成人之美”出自《论语》，请问这句话的后一句是“不成人之恶”？","answer":"对","_id":"XEYq3wphfWysCxY5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君子成人之美”出自《论语》，请问这句话的后一句是“不成人之丑”？","answer":"错","_id":"nCQcYwqXiSmUKbGs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君子为学，以明道也，以救世也。徒以诗文而已，所谓雕虫篆刻，亦何益哉？”这个强调客观的调查研究的观念是谁提出的？","answer":"顾炎武","_id":"vZ4AIU4pTu4zh5QJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.384Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君问归期未有期”的下一句是什么？","answer":"巴山夜雨涨秋池","_id":"1JmuzbffpLGwUyMg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君不见黄河之水天上来，奔流到海不复回”出自李白的哪首诗：","answer":"将进酒","_id":"OYJ1epA9RjaOIMFd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“君不见沙场征战苦，至今犹忆李将军。”中“李将军”是指西汉名将谁？","answer":"李广","_id":"VQHaBNff98HAYSiy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.383Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.383Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“举世皆浊我独清”下一句是什么？","answer":"众人皆醉我独醒","_id":"ZYzsd9GUwRWN1Chn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鞠躬尽瘁，死而后已”是出自诸葛亮的《前出师表》吗？","answer":"不是","_id":"jT3OlafiABJQrdOY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鞠躬尽瘁，死而后已”这句话是谁说的","answer":"诸葛亮","_id":"l1L3HmrXO236xpWB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“爵”是我国古代的一种酒器，它共有几只脚？","answer":"3","_id":"stQ1z1pwy1BnQjla","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.382Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家”是哪位诗人所写？","answer":"刘禹锡","_id":"96JeNHmrQLBttRsy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“精忠报国，三字冤狱千古白”纪念的是岳飞？","answer":"对","_id":"AgeAjhFouF8sBUkB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“救人一命，胜造七级浮屠”这里浮屠指的是：","answer":"宝塔","_id":"GtRZmYrXAtMJ9R4t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“精忠报国，三字冤狱千古白”纪念的是文天祥？","answer":"错","_id":"hZ0DDGkvhid654aa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“九宫格”的创始人是哪位书法家？","answer":"欧阳洵","_id":"iWhCkoHEyPN4zacW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“景泰蓝”工艺品的主要原料是","answer":"铜","_id":"vOvCDKFjXRevOus7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.381Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“泾渭分明”指的是：","answer":"\"泾水清","_id":"bIPyA2JCt12EW8Ot","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“近水楼台先得月”下一句是什么？","answer":"向阳花木易逢春","_id":"cWvTH0z9LMmUGCud","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“精卫填海”中的“精卫”是炎帝的女儿？","answer":"对","_id":"tY3RLTQOlZhput4J","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“精卫填海”中的“精卫”是黄帝的女儿？","answer":"错","_id":"tnQQgU7CVnJGahz1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“近乡情更怯，不敢问来人”是哪位唐代诗人所写？","answer":"宋之问","_id":"wRa52DUHShOZ5wCX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.380Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“近日颇怀风树之悲”表达的心情是怀念家乡，但回不去？","answer":"错","_id":"7b6ltLebzpt8fzY2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“近日颇怀风树之悲”表达的心情是长辈去世，心里难过？","answer":"对","_id":"EN5O3ODKZxxipO5n","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“尽信书则不如无书”，这句话出自哪部典籍？","answer":"孟子","_id":"ak4wij4VMFA7U4IF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.379Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.379Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“金陵丸子”是哪个菜系的名菜？","answer":"苏菜","_id":"7loaOd6YKz46FuuK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“金屋藏娇”原本是指哪位皇帝要用金屋接纳阿娇作妇？","answer":"汉武帝","_id":"xkj5aa5o7GwQDWkm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“金屋藏娇”说的是哪一位皇帝","answer":"刘彻","_id":"zQKqDJbbuWgoHEKO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.378Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.378Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“金婚”是指结婚多少年？","answer":"50","_id":"Vzl3DtxCTIxR2VaT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.377Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.377Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“金戈铁马，气吞万里如虎“是岳飞的词句？","answer":"错","_id":"uDjsZwj7Yhg4SB8N","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.377Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.377Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“揭竿为旗，斩木为兵”形容的是黄巾起义？","answer":"错","_id":"8vB7BYIvKF6XtCNP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“今日听君歌一曲”下句？","answer":"暂凭杯酒长精神","_id":"A0abCNKtcn7JoIG9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“金戈铁马，气吞万里如虎“是辛弃疾的词句？","answer":"对","_id":"ejTK1BFhBVRShhbW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“孑孓”是蜻蜓的幼虫吗？","answer":"不是","_id":"n0Qg9EX8IyT1Xkhs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“揭竿为旗，斩木为兵”形容的是陈胜吴广起义？","answer":"对","_id":"x1T58jwrZC6vdp8d","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.376Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“交杯酒”一般出现在哪种场合？","answer":"结婚喜宴","_id":"Cq6xsDdJSEhlxxp0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.375Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.375Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“叫花童鸡”是我国哪个省份的名菜？","answer":"浙江","_id":"H2S2M6piBmMhbrGQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.375Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.375Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“姜笛何须怨杨柳，春风不度玉门关”的姜笛是哪个民族的乐器？","answer":"蒙古族","_id":"LkfthUy2Swd1W9HX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.375Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.375Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“将军令”售后服务网址是？","answer":"http://ekey.163.com/service.shtml","_id":"1JwweT4weCsFjo3G","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“将相如”出自《史记》，描写了春秋战国时期赵国与秦国之间的一次政治交锋。你知道“将相和”对应的英文翻译是以下哪一项吗？","answer":"General and Premier Make Up","_id":"5bl3eDrcFIficN4F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“将军令”的官方主页是？","answer":"http://ekey.163.com","_id":"gC8bea1Q2gOBjQND","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“将相和”讲的是廉颇和蔺相如的故事，他们是战国时期的哪国人：","answer":"赵国","_id":"hWd3jA0C2Oz0m2PF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.374Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“江作青罗带，山如碧玉簪”描写的是我国哪个省的一处著名风景？","answer":"广西","_id":"DF001kyuU8WuA5Z4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.373Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.373Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“江州司马青衫湿”一句中，“江州司马”是指作者还是作者的朋友？","answer":"作者","_id":"Nc8mRh3hVjz0ALjw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.373Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.373Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“江表英豪，咸归附之。”中的江表是指现在的：","answer":"苏南，浙江及皖南部分地区","_id":"827dLDOHWNsTDxbq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.372Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.372Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“江南逢李龟年”，李龟年是唐朝的","answer":"乐师","_id":"9ouVmpm3reXiTxes","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.372Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.372Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“江流天地外”的下一句是什么？","answer":"山色有无中","_id":"zcAtfL86Wa2qyksT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.372Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.372Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“建安风骨”的特征是：","answer":"高扬政治理想","_id":"naNT1hxxr4gdDdHN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.371Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.371Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“减字谱”是我国哪种乐器记录乐谱所用？","answer":"古琴","_id":"Bf8KGoghL7Da96Vs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.370Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.370Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蒹葭苍苍，白露为霜”的下一句是？","answer":"所谓伊人，在水一方","_id":"Z2qnuqtaU9DB5LGr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.370Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.370Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“稼轩体”指的是哪位词人的作品？","answer":"辛弃疾","_id":"n8zyxu060j0K9RCq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.370Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.370Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“己所不欲，勿施于人“是孟子的名言？","answer":"错","_id":"5OKFx0OoaEnefUhb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“嘉兴粽子”是我国哪个省份的名菜？","answer":"浙江","_id":"RQPwi9tqxZJGUkZ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“己所不欲”下一句是","answer":"勿施于人","_id":"rvaJeeYzxiAG4PKE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“己所不欲，勿施于人“是孔子的名言？","answer":"对","_id":"vdE9A4prKqKvA66o","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.367Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“疾风知劲草”的下一句是？","answer":"板荡识诚臣","_id":"G1GyKxhTLXDb5wKa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“及时当勉励，岁月不待人”是陶渊明的名句？","answer":"对","_id":"GESZRrEDwD1VOeuU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“几处早莺争暖树，谁家新燕啄春泥”出自哪首诗：","answer":"钱塘湖春行","_id":"XQbF2mW692FkEuTh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.366Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.366Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“羁鸟恋旧林”下一句是什么？","answer":"池鱼思故渊","_id":"e4mcehhzwdGucfVS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“及第粥”是我国哪个省份的著名小吃？","answer":"广东","_id":"rtCnBCbsgM9DAQW1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“及时当勉励，岁月不待人”是苏轼的名句？","answer":"错","_id":"tNvNL6fxzgvBB1la","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.365Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.365Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“火把节”在每年农历的什么时间举行？","answer":"六月二十四日","_id":"MNhqr4HS0ZHOi2ng","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鸡鸣狗盗”是出自哪位战国公子的门下？","answer":"孟尝君","_id":"gLCljxZI3ZDwqfbh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“火中取栗”比喻受人利用，冒险出力却一无所得，它的英语翻译是？","answer":"Pull the chestnuts out of the fire","_id":"hQ2f90J69eeif2tt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“活字印刷术”是中国古代四大发明之一，请问与之对应的是下列哪项？","answer":"typography","_id":"vbrZSLxFNcDUzsiP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.364Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“讳疾忌医”典故中的君王是蔡桓公？","answer":"对","_id":"DrZvwZBrbhbobTym","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“讳疾忌医”典故中的君王是齐桓公？","answer":"错","_id":"FJL5yu7cn0y6AunH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“回看射雕处，千里暮云平”一句的作者是？","answer":"王维","_id":"ZWtbzhWBFG0yTBBT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.363Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.363Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“徽州圆子”是哪个菜系的名菜？","answer":"徽菜","_id":"XzMZprzJHDhtNwUj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄钟”、“大吕”的意思是","answer":"古音律名","_id":"eg4DXkagC5Tg0z68","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.362Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.362Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄梅戏”是指哪个省份的地方戏？","answer":"安徽","_id":"BvhPe7ugN700ldHu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄粱一梦”中“黄粱”指的是“小米”？","answer":"对","_id":"mUT3uy8gYERz1bfd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.361Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.361Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄河远上白云间，一片孤城万仞山”中“一仞”相当于成年人一臂的长度？","answer":"错","_id":"FC5XgzqslqNo1n3j","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄河远上白云间，一片孤城万仞山”中“一仞”相当于一个成年人的高度？","answer":"对","_id":"UW9nl2TdSQBhU3ZO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄粱一梦”中“黄粱”指的是“高粱”？","answer":"错","_id":"t8koR6xa2KF5gRdU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.360Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.360Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“欢迎来到中国”这句话用英语应该如何表达","answer":"Welcome to China！","_id":"MJddcSVm181M4oF9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.359Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.359Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄果树瀑布”位于哪个省？","answer":"贵州","_id":"XdRriWWfu0uZfJya","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.359Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.359Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黄河远上白云间，一片孤城万仞山。羌笛何须怨杨柳，春风不度玉门关。”，这首《凉州词》的作者是？","answer":"王之涣","_id":"chJP6DGPkNbAEY8h","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.359Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.359Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“画龙点睛”的传说中被点睛的龙会怎么样？","answer":"飞走","_id":"L8TrmYESN0fzdfSq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.358Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.358Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“化干戈为玉帛”是一个有名的典故，用来比喻使战争转变为和平。以下哪一项可以用来表示这个说法？","answer":"Bury the hatchet","_id":"Y8EnhBKb4B6cIQny","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.358Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.358Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“花谢花飞花满天，红消香断有谁怜”是《红楼梦》中哪名女子所吟？","answer":"林黛玉","_id":"k0tFKq2kJBTBE9lE","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.358Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.358Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蝴蝶在热带轻轻扇动一下翅膀，遥远的国家就可以造成一场飓风”这是什么效应的通俗解释？","answer":"蝴蝶效应","_id":"3ufu7Cb5WRt30GjB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.357Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.357Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“户枢不蠹”的“不蠹”是什么意思","answer":"不生虫","_id":"VsGsnMnFSw8S98dD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.357Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.357Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“葫芦鸡”属于哪个菜系？","answer":"秦菜","_id":"lNOxAIqWafbcmGBl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.356Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.356Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“葫芦丝”是我国古代哪地区常见的民族乐器？","answer":"西南","_id":"r73BJZ7y5RxYvUCI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.356Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.356Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“葫芦鸡”是我国那个城市的名菜？","answer":"西安","_id":"BexZHwHH3f877fG8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.355Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.355Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“狐假虎威”用来比喻倚仗别人的势力欺压人，请问以下哪句可以表达这个成语的含义？","answer":"bully others by flaunting one's powerful connections","_id":"6JbqGrXyUfowQMJZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.354Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.354Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”是哪位诗人的名句？","answer":"岑参","_id":"CUCCkCLEDvjJym15","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.352Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.352Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”描写的是哪个季节的景象？","answer":"冬季","_id":"ndM1D34xo3P7VViU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.352Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.352Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鸿雁传书”的成语是源自于千里送鹅毛的故事吗？","answer":"不是","_id":"Kr8fcl7KCRzVP7YT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鸿门宴”是谁给刘邦所设下的宴席？","answer":"项羽","_id":"WB0Tmp3rRhhv4VVA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.351Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.351Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“虹”和“霓”的色序是一样的吗？","answer":"不是","_id":"1veFFyMsaJhyL0fI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红藕香残玉簟秋。轻解罗裳，独上兰舟。”该句出自李清照的什么？","answer":"一剪梅","_id":"2OdBCjX1C4sYPkNb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红杏枝头春意闹”运用了哪种修辞手法？","answer":"通感","_id":"DZzrkI8wurBHwARj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红酥手，黄?酒，满城春色宫墙柳”这一首词描写的是谁的爱情故事","answer":"陆游","_id":"TfpGOZ9yuFBcKgzw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.350Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红娘”是哪部作品中的人物","answer":"《西厢记》","_id":"32isJR2dVpbY5RL2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红豆生南国”下一句是什么？","answer":"春来发几枝","_id":"3TZtkpWCoxtFYyd6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红娘”是哪部作品中的人物？","answer":"西厢记","_id":"DjXe9wZFhfoDpBEV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红豆生南国，春来发几枝”的诗句是哪位诗人所做？","answer":"王维","_id":"FTQr7qiEpcvjy5U8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“红娘”是我国哪部古典戏剧中的人物？","answer":"西厢记","_id":"zVzSDaASQLKQbWgx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.349Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“横眉冷对千夫指”下一句是什么？","answer":"俯首甘为孺子牛","_id":"DF0P3Nt99YfdKhW7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.348Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.348Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“黑夜给了我黑色的眼睛，我却用它来寻找光明”是谁的作品？","answer":"顾城","_id":"Ov5piYcquCLHTnx4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.348Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.348Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“何以解忧，惟有杜康”的作者是曹操？","answer":"对","_id":"9U8GWu8ZX54gl1Hi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“何事秋风悲画扇”的上一句是什么？","answer":"人生若只如初见","_id":"R8Ad2VZIysxRNq94","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“何以解忧，惟有杜康”的作者是杜康？","answer":"错","_id":"toJqYZIZBdzVqZtP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“何以解忧，唯有杜康？”作者是？","answer":"曹操","_id":"w6i21pS0BKvlL82O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.347Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“行到水穷处，坐看云起时”一句出自王维的哪首诗？","answer":"终南别业","_id":"00zWXLpoUKZuuIKZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“翰林风月三千首，吏部文章二百年”是欧阳修称赞谁的诗句？","answer":"王安石","_id":"9IQ6DzZJ85X0Am0t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“何处招魂，香草还生三户地；当年呵壁，湘流应识九歌心”，这幅对联说的是谁？","answer":"屈原","_id":"BB6dkWtUDOYQ9l6H","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“瀚海阑干百丈冰”下一句？","answer":"愁云惨淡万里凝","_id":"rdJ8yyMqXUALgrS6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.346Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“撼山易，撼岳家军难”中的岳家军，指的是谁带领的军队？","answer":"岳飞","_id":"QJ4L4Rqxwv7XImjg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.345Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.345Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“汗流浃背”的典故出自西汉周勃，他“汗流浃背”的原因是","answer":"回答不出皇帝的问题","_id":"WsHi2pIrX9dPR3z3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.343Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.343Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“汉服”一词的记载最早见于哪部著作？","answer":"汉书","_id":"ViIOShSfpsIqTrLg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.342Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.342Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“海上升明月，天涯共此时”是张九龄的名句？","answer":"对","_id":"bE1VZgXCK5aLRn8W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.342Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.342Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“寒蝉凄切，对长亭晚，骤雨初歇。”作者是","answer":"柳永","_id":"vuvGN4wSQeiCIHJc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.342Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.342Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“海内存知己，天涯若比邻”是唐朝诗人王勃的名句，请问以下哪一句可以用来表述它？","answer":"A bosom friend afar brings a distant land near","_id":"EEbAnTNiqeUNocXo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.341Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.341Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“海上升明月，天涯共此时”是王勃的名句？","answer":"错","_id":"aOoHnsZru1bzMvTx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.341Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.341Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“海内存知己，天涯若比邻”出自张九龄？","answer":"错","_id":"vWR0bHU2EvriylBS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.340Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.340Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“海内存知己，天涯若比邻”出自王勃的哪首诗？","answer":"送杜少府之任蜀州","_id":"iXnnqLciYLWVlJfv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.339Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.339Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“海内存知己，天涯若比邻”出自王勃？","answer":"对","_id":"E2CJv9Edgbli8TOb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.338Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.338Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“过江誓流水，志在清中原。拔剑击前柱，悲歌难重论”的作者是谁？","answer":"李白","_id":"WoNKCjvkK40q88aF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.337Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.337Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“过春风十里”的下一句是什么？","answer":"尽荞麦青青","_id":"d0qIcUcChwkf4tUq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.337Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.337Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“国士无双”最初是用来形容哪位历史人物的？","answer":"韩信","_id":"wp4sErkk76Qkgo2g","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.336Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.336Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“虢国夫人承主恩，平明骑马入宫门。”中的虢国夫人和杨贵妃是什么关系？","answer":"姐妹","_id":"zV0UvE6y72kbJwBd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.336Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.336Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“锅庄”是下面哪一个少数民族的舞蹈？","answer":"羌族","_id":"3o8ydsj1Gi8uxfm8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“国破山河在”下一句是什么？","answer":"城春草木深","_id":"EyS4aDu5a5OHdRS5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“国色天香”最初形容的是哪种花？","answer":"牡丹","_id":"Id0rB3Jge6Dobhaz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“滚滚长江东逝水，浪花淘尽英雄”是我国哪部著名作品的卷首诗？","answer":"三国演义","_id":"nb33sDpj4NmW3cg1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.335Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鬼狐有性格，笑骂成文章”是形容蒲松龄的哪部作品？","answer":"聊斋志异","_id":"oSBwrkSSmFJevQIs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.334Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.334Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“皈依三宝”是成为正信佛教徒的第一课，其中三宝是指","answer":"佛、法、僧","_id":"uHD6DIZlj8oQoHW2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.334Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.334Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“关节不到，有阎罗包老”描述的是哪位贤臣？","answer":"包拯","_id":"OkujxohEAdSKfJyn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“光年”是时间单位还是长度单位","answer":"长度","_id":"Pye8J74OsTyEjU7N","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“关关雎鸠，在河之洲”是出自《诗经?国风》吗？","answer":"是","_id":"uogCdcW1nJC0c5uo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.333Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.333Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“寡助之至，亲戚畔之，多助之至，天下顺之”出自《孟子》，讲述得道多助失道寡助的道理，这句里的“畔”指","answer":"同“叛”，指背叛","_id":"RCsVZ3jbTZv6DmD7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州”出自李白的送别诗，他送的故人是张九龄？","answer":"错","_id":"ZRozst6bUtoDGsNf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“故天将降大任于斯人也，必先苦其心志”的下一句是？","answer":"劳其筋骨","_id":"imDfzevBinDxqXB6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州”出自李白的送别诗，他送的故人是孟浩然？","answer":"对","_id":"w9Di9sr6i40um9M9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.332Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“孤帆远影碧空尽，惟见长江天际流”出自哪首诗","answer":"送孟浩然之广陵","_id":"fOEmjh2HbztwfSgd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.331Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.331Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“给我一个支点，我将撬起整个地球”出自哪位科学家之口？","answer":"阿基米德","_id":"CRGia4DeLprETEw7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”这是林则徐的名言？","answer":"对","_id":"CeyCEVopdMkUJvq4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”这是范仲淹的名言？","answer":"错","_id":"VG7EOvN1nrSt639B","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流”描写的是哪座名楼上的景色？","answer":"黄鹤楼","_id":"ou2gJW8sZzZUdh52","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.330Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阁中帝子今何在槛外长江空自流”出自何人之手？","answer":"王勃","_id":"0MbbSmVVSEiAcbVN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“隔夜茶”对人有什么影响？","answer":"因人而异","_id":"6Tp6bxkaj5PgajsP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阁中帝子今何在”的下一句是？","answer":"槛外长江空自流","_id":"6bVgEqL7V6iUxu2P","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阁中帝子今何在，槛外长江空自流”出自王勃的哪首诗？","answer":"滕王阁诗","_id":"KklYNxWB78qALFjo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.329Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“高屋建瓴”一词中的“瓴”是指屋檐？","answer":"错","_id":"HoRyuI774rXJ2LGQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“高山仰止”的后一句是：","answer":"景行行止","_id":"JXziUvu78XUxcnDm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“搞”在古代音律是","answer":"入声","_id":"Ljpyw8eG13opiWFq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“高屋建瓴”一词中的“瓴”是指瓶子？","answer":"对","_id":"W07v6nuhy0NmSwrO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.328Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“高山流水”的故事最先出自什么著作？","answer":"列子","_id":"6iyhXFU4wJJaIsAm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“高山流水”原本是用什么乐器演奏的？","answer":"古琴","_id":"GmJi0HMFYZrQry9c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“干将莫邪”的故事是出自我国哪一部笔记体志怪小说？","answer":"搜神记","_id":"TAJotvJCuUCKQGmg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“高山流水”故事中善于弹琴的人是？","answer":"俞伯牙","_id":"xApND4H7sJTkRhOp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.327Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“橄榄枝”是代表友谊吗？","answer":"不是","_id":"JxBKFdK9EaffIoPe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“甘露之变”要诛杀的宦官头领是谁？","answer":"仇士良","_id":"SC6mMemDiJwnWTMe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“富贵百年能几何，死生一度人皆有”出自李白的哪首诗","answer":"悲歌行","_id":"hFq2iYYyE3M7Khj2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“驸马”最初是指给皇帝养马的人吗？","answer":"不是","_id":"xRuJpvs0ZSXkLE7t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.326Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“浮云游子意”的下一句是什么？","answer":"落日故人情","_id":"3tqBVrgIRmbLjTVJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“负荆请罪”的故事中，廉颇背负荆条是要向谁请罪？","answer":"蔺相如","_id":"OboJUB8OE5IdiJpr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“佛教七宝”分别是指砗磲、玛瑙、水晶、麝香、琥珀、珍珠和什么？","answer":"珊瑚","_id":"obv18Kln6ghqBtxI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.325Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.325Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“佛家三宝”是指","answer":"佛、法、僧","_id":"AI7ljVTZlwTnn47f","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.324Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.324Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“佛教七宝”分别是指砗磲、玛瑙、水晶、珊瑚、琥珀、珍珠和什么？","answer":"麝香","_id":"kVVKbi3hD5d9PyRd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.324Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.324Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“佛”的中文意思是","answer":"觉悟","_id":"7enkkx591LO62n7T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.323Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.323Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“奉旨填词柳三变”所指的词人是？","answer":"柳永","_id":"Cf37GC7kJB4XaKJO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.323Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.323Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风雅颂”中，指宗庙乐歌的是？","answer":"颂","_id":"HtiseCWmfe8lW9ti","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.322Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.322Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“封印之剑”选择了谁作为主人？","answer":"苍穹","_id":"gj7bnhuL5TS04KhT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.322Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.322Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风雅颂”中，指王朝正声的是？","answer":"雅","_id":"BZH1Dt4a5egR2qya","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.321Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.321Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风雅颂”中，指地方民歌的是？","answer":"风","_id":"E4NvHSrqdaCBl9Hi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.321Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.321Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还”中的“壮士”是指哪名历史人物？","answer":"荆轲","_id":"VE52l4GRvcfxSBf5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.321Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.321Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还”是哪位刺客的送别歌？","answer":"荆轲","_id":"Vq5c5smFyKzgJUJU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.320Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.320Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风声雨声读书声声声入耳，家事国事天下事事事关心”这幅对联曾贴于哪家书院？","answer":"东林书院","_id":"wiQTsc9CKdSZ64mN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.320Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.320Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风声雨声读书声，声声入耳，家事国事天下事事事关心”悬挂于石鼓书院？","answer":"错","_id":"NLmMB1nnxr0oe8Id","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“风声雨声读书声，声声入耳，家事国事天下事事事关心”悬挂于东林书院？","answer":"对","_id":"wbc1dc7xUlmWxjM8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.319Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.319Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“翡”和“翠”指的是同一种颜色？","answer":"错","_id":"5ahlv425lwZbSzaf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“翡”和“翠”指的不是同一种颜色？","answer":"对","_id":"Uud3Qv2orfQ8Mnna","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“飞砂走石”最多可以同时攻击多少个目标","answer":"5","_id":"fkK4KrgA7CefWEOq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“飞鸟尽，良弓藏；狡兔死，走狗烹”是范蠡写给谁的信中说的？","answer":"文种","_id":"xuk6EqU9jUpFra3r","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.318Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“飞龙猎手”需要在几回合内击杀飞龙？","answer":"三回合","_id":"PfB0SE9aZrnjvy1d","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“飞将军”李广有没有被封侯？","answer":"没有","_id":"WOv7ARnC464uyaqW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“飞来岭下三生石，青洞岩边一线天”是描写哪座寺庙？","answer":"灵隐寺","_id":"XYieJQmIY52qCDvj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“飞鸟尽，良弓藏，狡兔死，走狗烹”是谁最先说的","answer":"范蠡","_id":"pAL9i8RqEDFgGVkq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.317Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“防民之口，甚于防川”出自《国语》，指阻塞言路、不让百姓发表意见是危险和错误的。这句话里的“防川”意思是","answer":"堵塞河道（容易引发水灾）","_id":"OFBaQlVfDfqtjhpf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“凡有井水处，即能歌柳词”中的“柳”指的是柳宗元？","answer":"错","_id":"QAu3b1DfVbegkw9f","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“范进中举”的故事出自《儒林外史》，请问《儒林外史》的英文译名可能是下列哪一项？","answer":"The Scholars","_id":"sghF5gAxEvNI5ifq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“??兮若轻云之蔽月，飘?兮若流风之回雪”，“凌波微步，罗袜生尘”，这些美好的词句都在形容图中的女子，她是","answer":"洛神","_id":"zJZwWFsXodEhzkq4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“范进中举”的故事出自哪部小说？","answer":"儒林外史","_id":"zRNdZFt1n5yUuLTF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.316Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“发展体育运动，增强人民体质”是我国哪位领导人的题词？","answer":"毛泽东","_id":"VMdNkTi4undUVjBi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“凡有井水处，即能歌柳词”中的“柳”指的是柳永？","answer":"对","_id":"Z8XnZW0B5oeZ5w57","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”中“二十四桥”在今天的哪里？","answer":"扬州","_id":"cBmib1Wya46ztMXI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“法天隆运、至诚先觉、体元立极、敷文奋武、钦明孝慈、神圣纯皇帝”是乾隆的","answer":"尊号","_id":"vLkHdoZNB872xmT6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“二胡”是民间常见的拉弦乐器，它的琴弦数目是：","answer":"两根","_id":"zsNZHJ8OowEF8YKc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.315Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鄂尔多斯”在蒙古语中是众多宫殿的意思？","answer":"对","_id":"2qyERkmiNaQbM7zD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鄂尔多斯”在蒙古语中是美丽的地方的意思？","answer":"错","_id":"34yybQTuM0elJfkG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“剁椒鱼头”是哪个菜系的名菜？","answer":"湘菜","_id":"WFzcjaWXG9ZzbJ5s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“峨眉山”是中国佛教四大名山之一，它位于哪个省","answer":"四川","_id":"Z6xLYCXhKJrTKd8i","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.314Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“敦煌莫高窟”在我国哪个省份？","answer":"甘肃","_id":"ez83Z5kwHn1hXr0p","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“多情自古空余恨”下一句？","answer":"好梦由来最易醒","_id":"iPcHZdPxZX9YSxRK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.313Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.313Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“独乐乐，与人乐乐，熟乐？”出自《孟子》？","answer":"对","_id":"7tuibiUxsiAxwozy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“斗柄”一词是指北斗七星中的玉衡、摇光和哪颗星？","answer":"开阳","_id":"9fQa48govFGr9cr7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“对潇潇暮雨洒江天，一番洗清秋。”的作者是","answer":"柳永","_id":"eGtV4vkRth7ASRSk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.312Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.312Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“都塔尔”是我国哪个少数民族青睐的乐器？","answer":"维吾尔族","_id":"6mC2jHVAiwlmVbad","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东施效颦”一词中说的是东施意欲模仿哪位美人的姿态？","answer":"西施","_id":"HxLal9RPEnam2gp3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“斗柄”一词是指北斗七星中的开阳、摇光和哪颗星？","answer":"玉衡","_id":"Tp5NVDr0bYOF4YEN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.311Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.311Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东山再起”说的是哪位历史人物？","answer":"谢安","_id":"1swF40iR2XqOQ6Wq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东施效颦”的故事出自哪部古代经典著作？","answer":"庄子","_id":"W9jw7BE3MP72pCVe","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.310Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.310Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东风不与周郎便，铜雀春深锁二桥”这2句诗中那个字是错别字？","answer":"桥","_id":"6FR1jFkNwZ9rGBHf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东临碣石，以观沧海。水何澹澹，山岛耸峙”是出自谁写的《观沧海》？","answer":"曹操","_id":"EfTKCMSm9yBV3cCZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东风不与周郎便”的下一句是什么？","answer":"铜雀春深锁二乔","_id":"IJMjPaDxA7Nf9PSc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东道主”一词跟春秋时几个国家的地理位置有关，最早是指：","answer":"郑国","_id":"JOdkkLT0FFGHAGpi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.309Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东床快婿”原本是指谁？","answer":"王羲之","_id":"xwUMJo91BkRhnJFz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.308Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.308Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东床快婿”原本是指哪位历史人物？","answer":"王羲之","_id":"yvmnFM92g0xelXo0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.308Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.308Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东床快婿”原本是指：","answer":"王羲之","_id":"Z7GXZIhHJiYbevYS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.307Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.307Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东厨司命九灵元王定福神君”平常又被人们称为？","answer":"灶王爷","_id":"TkFNyRK8FH7N67Kk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.306Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.306Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“东边日出西边雨”下一句是什么？","answer":"道是无晴却有晴","_id":"WSD5yUvW8D5v6vtJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.306Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.306Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鼎”的最初用途是祭祀用礼器？","answer":"错","_id":"0FdjQAsU97wJpGiS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.305Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.305Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鼎”的最初用途是烹煮器具？","answer":"对","_id":"lCFmwFXQ4HfjJaQk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.305Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.305Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“雕栏玉砌应犹在，只是朱颜改”是哪位亡国之君所写的感伤之词？","answer":"李煜","_id":"hZh8Mo8LGfzXLYCh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.304Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.304Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“弟子不必不如师，师不必贤于弟子”是孔子最早提出的？","answer":"错","_id":"wrXm87wSt42FwYkN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.303Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.303Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“得道多助，失道寡助”是下面哪位提出的观点","answer":"孟子","_id":"XiyAqQFKSMNrbCYV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.302Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.302Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“弟子不必不如师，师不必贤于弟子”是韩愈最早提出的？","answer":"对","_id":"sSy9lbd5uPaI8Riu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.302Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.302Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“得成比目何辞死，愿作鸳鸯不羡仙”一句出自卢照邻的那首诗？","answer":"长安古意","_id":"1ZcvhYX1UFGBQAsn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.301Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.301Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“得成比目何辞死，愿作鸳鸯不羡仙”一句的作者是？","answer":"卢照邻","_id":"4gACuaxev0VoPfMC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.301Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.301Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“得成比目何辞死”的下一句是？","answer":"愿作鸳鸯不羡仙","_id":"75HQ8tFEFawlnD4f","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.301Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.301Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“道高一尺，魔高一丈”通常比喻一事物兴起，又有一事物超越其上。在英语中可以怎样表述这句话呢？","answer":"\"however persuasive good is","_id":"EJNE8Nna15oyUiSz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.300Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.300Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“当气温低于零度时，降水的形式一定是下雪”，这句话是对还是错？","answer":"错","_id":"JDjYwfEwJu2Bf0AV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.300Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.300Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“但愿人长久，千里共婵娟”是哪位文人所作？","answer":"苏轼","_id":"XhnF506ps2joePSB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.300Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.300Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“但愿人长久，千里共婵娟”，苏东坡借这首词表达了对兄弟的思念之情？","answer":"对","_id":"TbnC4MGr58CUvicw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.299Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.299Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“但愿人长久，千里共婵娟”，苏东坡借这首词表达了对妻子的思念之情？","answer":"错","_id":"KFeVdmHrnJXh9I3S","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.298Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.298Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山”中的阴山位于今天哪个省？","answer":"内蒙古","_id":"k36VtaeUrDjxViEd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.298Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.298Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大珠小珠落玉盘”所形容的是哪种乐器的演奏","answer":"琵琶","_id":"WdErSf3BqMqPrFXs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.297Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.297Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大禹治水”的故事家喻户晓，大禹治理的是黄河流域的洪水？","answer":"对","_id":"0I8lAF64AkHPxje4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大禹治水”的故事家喻户晓，大禹治理的是长江流域的洪水？","answer":"错","_id":"MddvbBiyIEWbWss2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大雄宝殿”的“大雄”指的是什么？","answer":"释伽牟尼的尊号","_id":"zF7SIOMXFkko40vx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.296Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.296Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语。嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘。”此诗形容的是什么乐器？","answer":"琵琶","_id":"UbVJKaWJAs7GVG3Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语”描述的乐器是扬琴？","answer":"错","_id":"gu7fdPlOx9TRHhgR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语”描述的乐器是琵琶？","answer":"对","_id":"ljkcw5ueeuI6WkBJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语”描述的是哪种乐器：","answer":"琵琶","_id":"zctEBCWNYZzaJEgC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.295Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大夫”在我国古代指","answer":"官职","_id":"OvF9d87CXIyaDvTs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大夫”在我国古代是指医生还是指官职？","answer":"官职","_id":"egkzSd6l8nt364iY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大鹏一日同风起”的下一句是什么？","answer":"扶摇直上九万里","_id":"l2J9c7pRHCbAnVnI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“大鹏一日同风起，扶摇直上九万里”的作者是谁？","answer":"李白","_id":"nlA6ec8wZGVqB7rZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.294Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“打蛇打七寸”中的“七寸”是指蛇的大脑吗？","answer":"不是","_id":"DbMYVh1uc7yWu2Lt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“寸草春晖”是比喻父母恩情难以报答，它出自唐朝哪位诗人的诗句？","answer":"孟郊","_id":"FnzCU8ibSoHtshF7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“打蛇打七寸”中的七寸是指","answer":"心脏","_id":"N6N7wRvF6CObRDvA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“达则兼济天下”的下一句是","answer":"“穷则独善其身”","_id":"lYAyJmRshRExyDlR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“打糕”是我国哪个少数民族的风味食品？","answer":"朝鲜族","_id":"m4yk7DoCBZJCQAZi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.293Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“刺史”一职最早出现在哪个朝代？","answer":"汉朝","_id":"0WBVJD7R2MOdUU1i","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“此时相望不相闻，愿逐月华流照君”出自哪首诗？","answer":"春江花月夜","_id":"HRu9EiInAaaiKXlJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“词苑千载，群芳竞秀，盛开一枝女儿花”说的是柳如是？","answer":"错","_id":"hdNIihEsgQMs6yQY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“从善如登，从恶如崩”出自《国语》，“登”指登山，“崩”指山崩，这句话的意思是","answer":"学好很困难，学坏极容易","_id":"i3FdjaTHOeUyab73","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.292Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春种一粒粟”中的粟指","answer":"谷子","_id":"3nhSoD7LWbK1H6Mq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.291Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.291Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“词苑千载，群芳竞秀，盛开一枝女儿花”说的是李清照？","answer":"对","_id":"6jbxCw9P2eRJLEzd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.291Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.291Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“唇亡齿寒”一词中的“唇”和“齿”最初指代的是两个国家吗？","answer":"是","_id":"EzCSTHVSRnp9fM23","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.291Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.291Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春色满园”玩法的举办时间为","answer":"每周二下午15:00----17:00","_id":"urhoKaUyHZdOFK6L","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.290Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.290Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春宵一刻值千金”的下一句是什么？","answer":"花有清香月有阴","_id":"vK1zOPT6OrxVvUBs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.290Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.290Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春江潮水连海平，海上明月共潮生”出自谁所写的《春江花月夜》？","answer":"张若虚","_id":"GOHJCOx4LBFR6DuZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.289Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.289Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春雷乍动，惊醒了蛰伏在土中冬眠的动物”这形容的是24节气中的惊蛰，请问“惊蛰”如何如何翻译？","answer":"Insects awaken","_id":"KzbDJDIZkIF8LKuM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.289Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.289Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春花秋月何时了，往事知多少”是哪位词人的名句？","answer":"李煜","_id":"sWXz80KVkgPkcqBr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.289Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.289Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春风又绿江南岸”的下一句是什么？","answer":"明月何时照我还","_id":"P0Qd50yge9p5hSbf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.288Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.288Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“春草年年绿”的下一句是什么？","answer":"王孙归不归","_id":"PYPLgUi9el7iZDgo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.287Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.287Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“垂帘听政”是清朝才出现的吗？","answer":"不是","_id":"UBhqvUlA6wTtWOkB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.287Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.287Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“床前明月光”，“床”指的是窗户？","answer":"错","_id":"Yi6qhdVYXuv1nsIL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.286Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.286Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“床前明月光”，“床”指的是井上的围栏？","answer":"对","_id":"brEan4YBMB5kN35r","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.286Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.286Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“床前明月光”的“床”是什么意思？","answer":"井栏","_id":"fjgxbcXMtDk7CvbQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.286Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.286Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“初唐四杰”是指中国唐代初期四位文学家王勃、杨炯、卢照邻和谁？","answer":"骆宾王","_id":"AqyRUThjSlli18aj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“初唐四杰”是指中国唐代初期四位文学家王勃、杨炯、骆宾王和谁？","answer":"卢照邻","_id":"MEtbIKPLQVeIeeZR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“楚左尹项伯者，项羽季父也”出自《史记》，这里的“季父”是指","answer":"叔父","_id":"OxTuFJmjDAOv6Y7J","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.285Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.285Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“初出茅庐”中的“茅庐”本意是指谁的的住处？","answer":"诸葛亮","_id":"17jYdBfQo3Oo05c8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“出师一表真名世，千载谁堪伯仲间”是哪位诗人之作？","answer":"陆游","_id":"EG5Fgaw6JIcvQW4y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“初唐四杰”是指中国唐代初期四位文学家王勃、卢照邻、骆宾王和谁？","answer":"杨炯","_id":"hee0nrSlAoOiNPHn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.284Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.284Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“出门无所见，白骨蔽平原”出自哪首诗？","answer":"七哀诗","_id":"Tb3purUAgQjekkXf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“惆怅东栏一株雪，人生看得几清明”是苏轼形容哪种花的诗句？","answer":"梨花","_id":"asHNznCUstRo1CPq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“出师未捷身先死，长使英雄泪满襟”所写的是哪位历史人物？","answer":"诸葛亮","_id":"bwSYoAuwm9tH5wx0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“出师未捷身先死，长使英雄泪满襟”的诗句是作者纪念谁的？","answer":"诸葛亮","_id":"z90vpTR5A5jDlGb1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.283Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“程门立雪”是讲宋朝的杨时，为了见名士程顾而在他家门前冒雪等待的故事，那么他等待的目的是？","answer":"拜访","_id":"0Mzm6wo1n2lo1MHX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“程门立雪”中的“程门”是指哪位名士的门前？","answer":"程颐","_id":"GrIvnYRRPtpNeZ4K","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“抽刀断水水更流”的下一句是什么？","answer":"举杯销愁愁更愁","_id":"xbi5fMInhXjOHxoi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.282Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.282Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“诚斋体”指的是哪位诗人的作品？","answer":"杨万里","_id":"1CfSIKIyfs82BI3C","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“成也萧何，败也萧何”说的是谁的经历？","answer":"韩信","_id":"2K2Wmhout6CAiPx7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“城濮之战”的获胜方是晋国还是楚国？","answer":"晋国","_id":"l4scW44ohzSCXbQO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.281Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.281Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“晨兴理荒秽”下一句是什么？","answer":"带月荷锄归","_id":"2DwGDjEjeLfXiuJm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“成也萧何，败也萧何”说的是刘邦的经历？","answer":"错","_id":"IjugUuSbZgFEB2Yr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“成也萧何，败也萧何”说的是韩信的经历？","answer":"对","_id":"ZD6GfpRj6ptO8Bo3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.280Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.280Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“沉鱼落雁，闭月羞花”中的“羞花”是指“王昭君”？","answer":"错","_id":"5ZdhYwylkkuywE8c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“沉鱼落雁，闭月羞花”中的“沉鱼”是指“西施”？","answer":"对","_id":"7bYEZb01eZAPQzao","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“沉鱼落雁，闭月羞花”中的“羞花”是指“杨玉环”？","answer":"对","_id":"zg0I2lAsaFk3uN1h","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.279Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.279Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“嫦娥也真是的，跟了我们真君有什么不好。”这是月宫谁的对白？","answer":"康太尉","_id":"A3bhqmEDK2Bz6Sh4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“沉鱼落雁，闭月羞花”中的“沉鱼”是指“王昭君”？","answer":"错","_id":"POiXRLyLCexrKVAt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“茶马古道”是古代著名的贸易通道，它主要促进了哪些地域的贸易往来","answer":"西藏云南四川","_id":"yXYuKf6kciL7S4Z6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.278Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.278Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“草桥结拜”讲的是梁山伯和祝英台的故事？","answer":"对","_id":"WsBrFGg5JrZqHUJ8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.277Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.277Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“草桥结拜”讲的是刘邦与韩信的故事？","answer":"错","_id":"dX8HzfDlYemXi0ZR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.277Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.277Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“茶居”的“居”原意是","answer":"隐","_id":"shuhiTBQHpDhrfwl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.277Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.277Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“草枯鹰眼疾”的下一句是？","answer":"雪尽马蹄轻","_id":"BmOtjZbLWz7Ri2wd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“草木有本心”的下一句是什么？","answer":"何求美人折","_id":"Goh5gCNNUEyOb5Su","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“草木皆兵”出自哪场著名的战争","answer":"淝水之战","_id":"XrvsL6ujGNexu7uT","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.276Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.276Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“沧海桑田”的沧海应是：","answer":"东海","_id":"F42PP2nZCtEkOgFg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.275Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.275Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“苍白纸人”的触发条件是？","answer":"普通“攻”","_id":"K6oBFYEbITeJqw30","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.275Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.275Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蚕蚁”是蚂蚁还是蚕？","answer":"蚕","_id":"VQiaPvooxObuvfHq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.274Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.274Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“蚕头燕尾”、“一波三折”形容的是哪种字体？","answer":"隶书","_id":"ZwpDzLz94sJwXcio","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.274Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.274Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“采莲南塘秋，莲花过人头。低头弄莲子，莲子清如水”出于","answer":"《西洲曲》","_id":"eO6mbqlsYEkgpCSW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.273Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.273Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“采菊东篱下，悠然见南山”出自陶渊明的哪首诗？","answer":"饮酒","_id":"qaiFj1uZmyn8VJBv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.273Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.273Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“才自精明志自高”是《红楼梦》中对谁的判词？","answer":"探春","_id":"J7ltfudWT9UleaJn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.272Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.272Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“才高八斗”用来形容一个人学问高深，第一个被赞的人是李白？","answer":"错","_id":"vxlPE56IYNFSlr7o","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.272Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.272Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“才高八斗”用来形容一个人学问高深，第一个被赞的人是曹植？","answer":"对","_id":"tc3HiN2O0gZfIjXh","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.271Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.271Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不以物喜，不以己悲”出自《醉翁亭记》？","answer":"错","_id":"AAI2A4q5DGPQk3NZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.269Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.269Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不知天上宫阙”的下一句是什么？","answer":"今夕是何年","_id":"rBNQHM25SJgVCoZN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.269Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.269Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不以规矩，不能成方圆”出自古代哪位儒家思想家之口","answer":"孟子","_id":"056xlb4yTiYuhSHV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不要人夸好颜色，只留清气满乾坤”，王冕的这句诗形容的是那种植物？","answer":"梅","_id":"uwjFSJb6w57efbtQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不以物喜，不以己悲”出自《岳阳楼记》？","answer":"对","_id":"xbc6BoDhedaDxbNg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.268Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.268Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不为五斗米折腰”最早是指谁不愿为五斗米折腰？","answer":"陶渊明","_id":"2ZTVQnrUH4ns8i50","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.267Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.267Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不为五斗米折腰”的古代人物是？","answer":"陶渊明","_id":"QaTqq40ok1y0P8go","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.267Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.267Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不为五斗米折腰”的古代人物是","answer":"陶渊明","_id":"U8Ziuos67lHTwGwi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.267Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.267Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不惑之年”是指三十岁吗？","answer":"不是","_id":"jQL4bwRuxXRXMkv8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.266Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.266Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不毛之地”中的“不毛”是指不生长树木吗？","answer":"不是","_id":"l8L7fqiUc7oTLSzu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.266Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.266Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不鸣则已，一鸣惊人”这句成语源自于谁的典故？","answer":"楚庄王","_id":"vi8fwOPYolC2VFXy","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.266Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.266Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不惑”代指30岁？","answer":"错","_id":"9mjFNUX4j44c7vRZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不惑”代指50岁？","answer":"错","_id":"hgVyOwpOrTJnjI2t","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“不惑”代指40岁？","answer":"对","_id":"qTpAlHkS45C2BDi7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.265Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.265Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“变脸”是我国哪个剧种的绝活？","answer":"川剧","_id":"40r2vPh27CYG1NDm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.264Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.264Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“别有幽愁暗恨生，此时无声盛有声”这2句诗中那个字是错别字？","answer":"盛","_id":"5PwLXxico4vA64ML","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.264Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.264Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“波尔卡”是哪个欧洲国家的民间舞蹈？","answer":"捷克","_id":"TY9jrtOKueXpWnzR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.264Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.264Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“碧云天，黄花地，西风紧，北雁南飞”是出自《西厢记》还是《牡丹亭》？","answer":"西厢记","_id":"IGayYDD6t6cJ7FUu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.263Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.263Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“变脸”是哪个剧种的绝活？","answer":"川剧","_id":"Qzlv6Ya8C7yONEnq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.263Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.263Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“碧螺春”属于以下哪类茶","answer":"绿茶","_id":"2Zrpqz7lfHbLTmEB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.262Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.262Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“笔落惊风雨”的下一句是什么？","answer":"诗成泣鬼神","_id":"6EdDd6NHO0mCNygi","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.262Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.262Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“笔落惊风雨，诗成泣鬼神”描写的是哪位诗人？","answer":"李白","_id":"O50T7kJljlDkKBVz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.261Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.261Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“逼上梁山”的典故出自文学著作《水浒》？","answer":"对","_id":"HXCNfbHq6rU6vpPd","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.260Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.260Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“逼上梁山”的典故出自文学著作《西游记》？","answer":"错","_id":"u3s6o8J9ZT4tES7U","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.260Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.260Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“背水一战”成语典故与项羽有关？","answer":"错","_id":"R1BHCUKZAJlFP56s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.259Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.259Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“本是同根生，相煎何太急”的作者是？","answer":"曹植","_id":"aU1rGJ3kkcSKnSux","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.259Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.259Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“北国春城”是哪个城市的别称？","answer":"长春","_id":"AnL4K6CrPCcZGrhg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.258Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.258Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杯酒释兵权”说的是唐太宗李世民？","answer":"错","_id":"AnCGV9crllHQDrrS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.255Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.255Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“杯酒释兵权”说的是宋太祖赵匡胤？","answer":"对","_id":"nxk1qBlSK7aMFNXD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.254Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.254Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“爆竹声中一岁除”的下一句是什么？","answer":"春风送暖入屠苏","_id":"AneLziie3BJmtILg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.252Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.252Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏”，“屠苏”指的是酒？","answer":"对","_id":"Z9wwqyUgECKjh9xm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.252Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.252Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“百日维新”实际持续的天数是多少天？","answer":"103","_id":"6g6hxLSFeRunCp2W","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.251Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.251Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“百鸟朝凤”是哪个菜系的传统名菜？","answer":"湘菜","_id":"L3JQnyLnmHfUyTb9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.251Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.251Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏”，“屠苏”指的是房屋？","answer":"错","_id":"PfglcRAfJalZ9mHR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.251Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.251Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“白寿”是指多少岁？","answer":"99","_id":"MmmKm89NudJH7tPA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“白日依山尽，黄河入海流”出自王之涣的哪首诗？","answer":"登鹳雀楼","_id":"lERTgRiYFMM6ty7s","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“白也诗无敌，飘然思不群”赞扬的是哪位诗人？","answer":"李白","_id":"z9s4BAHpqtQhhbZ9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.250Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.250Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“白日依山尽，黄河入海流”，诗人上的是岳阳楼？","answer":"错","_id":"6WObcmzYq2U2gP8E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.249Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.249Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“白发三千丈，缘愁似个长”是哪位诗人的名句","answer":"李白","_id":"IjZ4fC7jCnQO2jBB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.248Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.248Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“白日依山尽，黄河入海流”，诗人上的是鹳雀楼？","answer":"对","_id":"qA5dGQQelP9CPGoo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.248Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.248Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“霸王别姬”的故事最早见于哪部史书？","answer":"史记","_id":"9OrPxxY5jC6vvo5b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.247Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.247Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“霸王别姬”的故事最早出自哪里","answer":"史记","_id":"GUWd5suBxjvsnalk","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.246Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.246Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“罢黜百家，独尊儒术”是汉代哪位思想家提出的？","answer":"董仲舒","_id":"Oe465d9YsL9ZDe0C","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.245Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.245Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“罢黜百家，独尊儒术”是汉朝哪位皇帝所实行的政策？","answer":"汉武帝","_id":"nsqB7HhQnmcXk3Wf","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.245Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.245Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“安能摧眉折腰事权贵，使我不得开心颜！”出自李白的","answer":"《梦游天姥吟留别》","_id":"H9jdr6IYIQxmBo5j","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“阿诗玛”的故事最初是在我国云南哪个少数民族中流传的？","answer":"彝族","_id":"OnyUNo9URJLV8IrZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“八仙过海”中的八仙除铁拐李、张果老、吕洞宾、曹国舅外还有：","answer":"韩湘子、蓝采和、何仙姑、汉钟离","_id":"ciudX1P22nJnmlRc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.244Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.244Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“Two heads are better than one”对应下面哪句中国俗语？","answer":"三个臭皮匠顶个诸葛亮","_id":"G4Q0NzyMZECePiYU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.243Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.243Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“What’s the date today？”这句话是在询问","answer":"今天是几月几号？","_id":"V5GARVMbNhWkayK0","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.243Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.243Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“What do you do？”这句问话常用于初次见面，意思是","answer":"您从事什么职业？","_id":"ZR5oxDLlI1mlicy5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.243Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.243Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“See you later”这句话一般在朋友告别时被提到，它的意思是","answer":"再见，回头见","_id":"HzLkEV2uLkQKafIp","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.242Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.242Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“rain cats and dogs”是句俗语，它的正确翻译是","answer":"倾盆大雨","_id":"r2G9gSIC5ezRPoDZ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.242Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.242Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“It's a long story”是聊天时常见的一句话，可以理解为","answer":"这事说来话长","_id":"4yYgwbslFbWRacgs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.241Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.241Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“Never mind”是日常对话里常见的词语，它的意思是","answer":"不要紧，没关系","_id":"ioMeqinMAxLgQwxH","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.241Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.241Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“k金”表示黄金的纯度，那么18k金表示含金量是百分之多少？","answer":"75","_id":"xZiKP5VMvGYUrzPK","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.241Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.241Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“How are you？”是朋友见面时常用的问候语，意思是","answer":"你好吗","_id":"JlvpzWsjgzugmx49","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.240Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.240Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“Go while the going is good”是三十六计中的哪一计？","answer":"走为上计","_id":"W8joUX9npSWNhuZo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.240Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.240Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“Bread the lion in his den”对应下面哪句话？","answer":"胆大包天，在太岁头上动土","_id":"Jo5O8p6g3LdvDQsJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.239Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.239Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“A friend is easeier lost the found”是句谚语，意思是","answer":"朋友易失不易得","_id":"WeP9zOvKt5cu9A4b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.239Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.239Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“100级”的戒指灵饰叫什么名字？","answer":"金鳞绕","_id":"BtX3GtDGHCiHhRXJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.238Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.238Z","game_type":"xy3d"},{"question":"____风萧瑟，洪波涌起","answer":"秋","_id":"sh5yOUhjg696q4uU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.237Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.237Z","game_type":"xy3d"},{"question":"____从中来，不可断绝。","answer":"忧","_id":"wQVk3THleANXifCC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.237Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.237Z","game_type":"xy3d"},{"question":"____为贯日，己亦先受殃","answer":"白虹","_id":"6Q6qk7KLRPNZdLIm","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.236Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.236Z","game_type":"xy3d"},{"question":"____之行，若出其中","answer":"日月","_id":"C4G3Gw21XbrXS2nC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.236Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.236Z","game_type":"xy3d"},{"question":"____生虮虱，万姓以死亡","answer":"铠甲","_id":"6RnO4hbmBHptQw9X","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.235Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.235Z","game_type":"xy3d"},{"question":"____暮年，壮心不已","answer":"烈士","_id":"Kivu94CyeAtG9DBO","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.235Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.235Z","game_type":"xy3d"},{"question":"（）悠悠霜满地，人不寐，将军白发征夫泪。","answer":"羌管","_id":"rdmF0QyjMRBBFhWF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.235Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.235Z","game_type":"xy3d"},{"question":"（）七弦上，静听松风寒。","answer":"泠泠","_id":"PYKxWokyhNfx6OVF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.234Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.234Z","game_type":"xy3d"},{"question":"（）弦上说相思，当时明月在，曾照彩云归。","answer":"琵琶","_id":"jcJvHn0OhvGzoAgw","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.234Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.234Z","game_type":"xy3d"},{"question":"（）见新人笑，那闻旧人哭。","answer":"但","_id":"sQfZXwc4jyy0qD8T","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.233Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.233Z","game_type":"xy3d"},{"question":"（）过也，最伤心，却是旧时相识。","answer":"雁","_id":"B6cf468xG5uhkTKU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“算盘”是古代的计算用具，正规的算盘中间用档木把算珠分为两栏，上栏每列两珠，下栏每列的珠数是?","answer":"五珠","_id":"DDlRASByrTwHpnJ3","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"﻿（）暗草惊风，将军夜引弓。","answer":"林","_id":"MSelvuSB1LoaW0zr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.232Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.232Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空独自去学艺，他拜的师傅是?","answer":"菩提祖师","_id":"8QnoEvBDgeixHltS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.231Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.231Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“五禽戏”起源于汉代，它属于?","answer":"强身健体的功法","_id":"dG2c2XUFDrvXwEWa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.231Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.231Z","game_type":"xy3d"},{"question":"观音菩萨向玉帝举一神擒孙悟空，这一神是?","answer":"二郎神","_id":"Ed9nh7rUySxeSIIB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的宝贝“如意金箍棒”有多重?","answer":"一万三千五百斤","_id":"VYwnZ9cXBMbd0Mcc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"泾河龙王未被了玉帝赦旨，将要被谁在祸龙台上处斩?","answer":"魏征","_id":"X8a9fRZnumLu3uyC","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.230Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.230Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句：“去年花里逢君别”的下句?","answer":"今日花开又一年","_id":"6onZs92kJds6lrbQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.229Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.229Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语所说的“二鬼拍门”里的二鬼指的是哪两个棋子?","answer":"两个兵","_id":"GFFJ8P34Q8FB94rb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.229Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.229Z","game_type":"xy3d"},{"question":"彗星在古代成为扫帚星，如果形容某人为“扫帚星”是指?","answer":"此人会带来不详之事","_id":"cliMhZhs2FRerp7Y","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.229Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.229Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下不是古代“订婚”习俗的是?","answer":"送戒指","_id":"CEXWZFqJDoL5Zlux","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"唐僧被妖精变成老虎后，白龙马变成什么去刺杀妖精?","answer":"宫娥","_id":"TZw2w0hJkLzLig7R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"玉帝指派谁向孙悟空招安?","answer":"太白金星","_id":"pfHvqFgum05lQWFv","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.228Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.228Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古代用“沉鱼落雁，闭月羞花”形容女性之美，其中“闭月”是指?","answer":"貂蝉","_id":"yEJNhnPs8JAL2bYM","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.227Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.227Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在小说《西游记》中，二郎神杨戬是玉帝的什么亲属?","answer":"外甥","_id":"7i8EJdGHl5GvfoXz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.226Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.226Z","game_type":"xy3d"},{"question":"谁是唐僧的父亲?","answer":"陈光蕊","_id":"iaKJ2ZdPQGuG3NTx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.223Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.223Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通天河里的老鳖在驮唐僧过河后请求他在到达西天后帮忙询问什么问题?","answer":"几时修得人身","_id":"kHMEF9eYZ1ovrteI","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.222Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.222Z","game_type":"xy3d"},{"question":"造纸术大约是在什么朝代发明的?","answer":"东汉","_id":"5bZ5kFnns9eRwEV8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.221Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.221Z","game_type":"xy3d"},{"question":"三藏真经中，“说地”的是哪一藏?","answer":"论","_id":"PsaTlWaEAAe9BcGQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.219Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.219Z","game_type":"xy3d"},{"question":"孙悟空的筋斗云一翻是多少里?","answer":"十万八千里","_id":"uUZkvQXnvSMsWNCD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.219Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.219Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在象棋走法里，一方走当头炮，另一方也将同一线上的炮放在当头，这在象棋术语里称为？","answer":"顺手炮","_id":"2KHKPecB5FXAyMC9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.218Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.218Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下象棋招式可以依靠一枚棋子就把对方将死的是?","answer":"卧槽马","_id":"nRAn0TRdgjfQdUd6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.218Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.218Z","game_type":"xy3d"},{"question":"被称为“七绝圣手”的唐代诗人是?","answer":"王昌龄","_id":"MECME5C2qSPq2gze","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"哪吒所使的六般兵器中不包括?","answer":"金刚琢","_id":"SWsmtep9CqcnpcMs","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.217Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.217Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“清初四画僧”中，八大山人指的是?","answer":"朱耷","_id":"tcD7rXCPCsy2gebR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.216Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.216Z","game_type":"xy3d"},{"question":"白龙马的父亲是谁?","answer":"西海敖闰","_id":"Qcse6rnbucinP40N","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.215Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.215Z","game_type":"xy3d"},{"question":"西天取经途中，遇到一座山，山中有一洞，名曰莲花洞，洞里有两个妖魔，一唤金角大王，另一唤是?","answer":"银角大王","_id":"ZkOjwzw4LSrT81w1","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.214Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.214Z","game_type":"xy3d"},{"question":"万寿山中古洞天，人参一熟九千年。灵根现出芽枝损，甘露滋生果叶全。救活人参树的神仙是?","answer":"观音菩萨","_id":"aK07IYeFsGtJuG3c","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.213Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.213Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从地形地貌来讲，首都一般设立在哪里?","answer":"平原地区","_id":"tc0XL1Hzqn3eEped","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.212Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.212Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吉林省抚松县被人们称为是那种药材之乡?","answer":"人参","_id":"2PC7N7i43G0tgxQ5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.211Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.211Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北斗七星属于什么星座?","answer":"大熊座","_id":"98egvZeV2iQm0w9b","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.210Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.210Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常所说的我国文明到底有多少年的历史?","answer":"四—五千年","_id":"mxFbdihWd6WDJiGz","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.208Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.208Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中最大的火山是?","answer":"奥林匹斯火山","_id":"mKq3AWsNT9Fgxf95","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.207Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.207Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列土地资源中，我国人均最少的是?","answer":"耕地","_id":"eIgJbO0qb70OPkZA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.206Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.206Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛郎星位于哪一个星座?","answer":"天鹰座","_id":"UUr3SoGKTPY2AeHt","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.204Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.204Z","game_type":"xy3d"},{"question":"人类最初开始选择的定居地是在?","answer":"山洞之中","_id":"CSaKoof8WWazRB0D","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.201Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.201Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当长江发生特大洪水时，下列城市受威胁最大的是?","answer":"武汉","_id":"jed6jArAV1eDTt6Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.197Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.197Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早对哈雷彗星进行观测并记录的国家是?","answer":"中国","_id":"GPW7ytNeFfBJfi3j","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.196Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.196Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鲁”是我国哪个省的简称?","answer":"山东","_id":"NrRGB0LyzJ8NjvOX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.195Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.195Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国在什么时候统一了文字?","answer":"秦朝","_id":"5YoGnWsdb2DTbXdQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月球的自传周期为多少天?","answer":"27","_id":"v7z8Obk6wW14d9oj","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.193Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.193Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉语属于哪个语系?","answer":"汉藏语系","_id":"k6Luc55YUcEyPIDR","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"格林尼威天文台位于哪个城市?","answer":"伦敦","_id":"wutP7mmBYg5XWhsN","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.192Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.192Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的文字最早出现在哪里?","answer":"黄河流域","_id":"a9JrC0iCoobiHGxc","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.191Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.191Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国绘画强调的是？","answer":"神韵","_id":"G0d3WU99HI6mVGdJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国面积最大的湖泊是？","answer":"青海湖","_id":"oHJZMTVUNgcVuccr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.187Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.187Z","game_type":"xy3d"},{"question":"鲁是哪个省的简称","answer":"山东","_id":"f4QCHHeo0qbkaHSV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.186Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.186Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的山水画的鼎盛时期是在？","answer":"五代时期","_id":"2EjxQtZ3sRXQOhFJ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国文字最早出现在哪里？","answer":"黄河流域","_id":"MgkH2qqDvf1Fw46q","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.185Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.185Z","game_type":"xy3d"},{"question":"秦、汉、唐的首都都设立在？","answer":"西安","_id":"tWnlSESjZumsZNz4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"通常所说的我国文明到底有多少年的历史？","answer":"4-5千年","_id":"wqlBtw22e6zPEP4M","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.184Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.184Z","game_type":"xy3d"},{"question":"织女星位于什么星座？","answer":"天琴座","_id":"HRmWCVRJTHZfREZF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"第一个进入太空的宇航员是？","answer":"加加林","_id":"emp2PZxZNxQZBl6R","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛郎星位于什么星座？","answer":"天鹰座","_id":"g7LOvHGyOVLJ1rBn","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.183Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.183Z","game_type":"xy3d"},{"question":"制造候风地动仪的是谁？","answer":"张衡","_id":"MeFl0ulI7F477vYu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"\"从地形地貌来讲","answer":"首都一般设立在？\"","_id":"vp3zF9Dag7dCyJRQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.182Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.182Z","game_type":"xy3d"},{"question":"银河系的大小约多少光年？","answer":"10万光年","_id":"Y9uP6sO6r4mj5Iu5","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪位属于战国策中记载的五帝中的一位？","answer":"舜","_id":"dCykis99KPYLxXji","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"中秋节时月亮升起的时间是？","answer":"日落时","_id":"ph3TZ9kii87ducjU","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.181Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.181Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上海拔最高的山峰时哪一座？","answer":"珠穆拉玛峰","_id":"soIAnk6XewFYCND9","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国山水画的鼎盛时期是在？","answer":"五代时期","_id":"ztW4UYIQaFo5YjoP","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.180Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.180Z","game_type":"xy3d"},{"question":"埃及人利用哪一颗天体制定365日的历法？","answer":"天狼星","_id":"LGhWbk87IQHAk2tY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系行星中在地球上看起来最亮的是？","answer":"金星","_id":"azMSWqbP5BVcVW72","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.179Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.179Z","game_type":"xy3d"},{"question":"1969年7月20日，人类的足迹第一次踏上月球。这一次登陆月球的探测器是？","answer":"阿波罗11号","_id":"hKp9WFtRw6rYtSKo","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.178Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.178Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吉林省抚松县被人们称为是哪种药材之乡？","answer":"人参","_id":"4w5OJtp8Gi4VbDLY","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中，体积最小的行星是？","answer":"水星","_id":"ih86tgeDs58Z0Sy8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"一般来说，日食发生在什么时候？","answer":"朔","_id":"oTyeEk9Rkg2ufDpS","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.177Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.177Z","game_type":"xy3d"},{"question":"汉语属于哪个语系？","answer":"汉藏语系","_id":"0wNUG2ELEYXNCaHQ","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"肉眼看来，星空中最亮的恒星是？","answer":"天狼星","_id":"89BjONXy4FqWmBL7","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.176Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.176Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列不属于北京的别称有？","answer":"都城","_id":"Lb6zktvQ7wwr0D5m","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.174Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.174Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列哪一颗恒星已进入了它生命的末期？","answer":"参宿四","_id":"jflpasz47A3vNleq","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"跨经度最广的大洋是？","answer":"北冰洋","_id":"yTG3lGeR4iokXG1F","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.173Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.173Z","game_type":"xy3d"},{"question":"在夏季夜空中，有三颗明星构成一个三角形称为夏季大三角，这三颗明星分别为？","answer":"织女、牛郎、天津四","_id":"TDfaSfToXqsj9XeD","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.172Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.172Z","game_type":"xy3d"},{"question":"按星区划分，全天共有多少个星座？","answer":"88","_id":"AO0TkLikwAGon6td","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.168Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.168Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国房子的高度与宽度主要取决于？","answer":"木材的长度","_id":"rEfT0gBRKpfA7Nbb","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.167Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.167Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“迢迢牵牛星，皎皎河汉女。”织女星位于哪一个星座？","answer":"天琴座","_id":"FgAo999luiLJtNo4","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中自转最快的行星是？","answer":"木星","_id":"bEF4yrj3vo6HwSYr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.166Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.166Z","game_type":"xy3d"},{"question":"从地形地貌来讲，首都一般设立在哪里？","answer":"平原地区","_id":"Rj08JSDUerZ06aa6","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"北斗七星属于什么星座？","answer":"大熊座","_id":"VQz4sXu6ttkPuzKu","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"吉林省抚松县被人们称为是那种药材之乡？","answer":"人参","_id":"i5WNa17Cq5mVBk4Z","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.165Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.165Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中唯一自转逆向的行星是？","answer":"金星","_id":"LkzghlNQht4RSz3E","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"以下哪位属于《战国策》中记载的五帝中的一位？","answer":"舜","_id":"Va2E1HEsLg6gUlDF","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"下列土地资源中，我国人均最少的是？","answer":"耕地","_id":"yeGwEh19PuUlXSeV","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.164Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.164Z","game_type":"xy3d"},{"question":"牛郎星位于哪一个星座？","answer":"天鹰座","_id":"qoJWBXoi8pngLJen","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.162Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.162Z","game_type":"xy3d"},{"question":"对于地球上的观测者，肉眼可见的恒星大概是几颗？","answer":"6000","_id":"a99TerT3m7kdZ19n","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"古诗名句：“去年花里逢君别”的下句？","answer":"今日花开又一年","_id":"wK34D6U03peoitBA","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.161Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.161Z","game_type":"xy3d"},{"question":"彗星在古代成为扫帚星，如果形容某人为“扫帚星”是指？","answer":"此人会带来不详之事","_id":"Bl5Gu5TbA05OdPB8","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"象棋术语所说的“二鬼拍门”里的二鬼指的是哪两个棋子？","answer":"两个兵","_id":"T1BQ95e9MFN6gX6n","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.160Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.160Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界上海拔最高的山峰是哪一座？","answer":"珠穆拉玛峰","_id":"v62dHZbpM9Oe0xHW","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.159Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.159Z","game_type":"xy3d"},{"question":"最早对哈雷彗星进行观测并记录的国家是？","answer":"中国","_id":"M7yrHCIZPc5k4WOr","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"当长江发生特大洪水时，下列城市受威胁最大的是？","answer":"武汉","_id":"TLeX7snMt39Gvyq2","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“山城”是我国那座城市的雅号？","answer":"重庆","_id":"cMBuM0GJaW87cXsx","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.158Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.158Z","game_type":"xy3d"},{"question":"世界大洋中哪一个入海的河流流域面积最广？","answer":"大西洋","_id":"KSXy542aj8Ygmife","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"轩辕十四位于哪一个星座？","answer":"狮子座","_id":"vu4UALLPEFKVIvYg","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.157Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.157Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“鲁”是我国哪个省的简称？","answer":"山东","_id":"5WWSXSNnOWGPuPfG","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.156Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.156Z","game_type":"xy3d"},{"question":"“苍龙戏珠”的珠指的是？","answer":"苍龙七宿中的心","_id":"lF9Vr1X15luZJZqB","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.155Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.155Z","game_type":"xy3d"},{"question":"月球的自传周期为多少天？","answer":"27","_id":"JuK3CC5a1VSTBD8A","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.154Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.154Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国在什么时候统一了文字？","answer":"秦朝","_id":"uodXADQ3Qz0sBisL","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.153Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.153Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中质量最大的行星是？","answer":"木星","_id":"FWqRZpLHv865r44O","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"所谓从“笔尖下发现的行星”指的是？","answer":"海王星","_id":"LHdzFDAk4kaPeHip","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.152Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.152Z","game_type":"xy3d"},{"question":"我国的文字最早出现在哪里？","answer":"黄河流域","_id":"d6HSNhkCUGiM2HRl","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"﻿长江和黄河均流经的省区是？","answer":"四川","_id":"gv0Olz7INNp0tbPX","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.151Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.151Z","game_type":"xy3d"},{"question":"太阳系中自转最慢的行星是？","answer":"金星","_id":"MJ3bX1YYq6d02TXa","createdAt":"2020-08-02T14:56:43.127Z","updatedAt":"2020-08-02T14:56:43.127Z","game_type":"xy3d"}]}));